[一日一萬字][RPG][冒險]一起討伐魔王吧！

大家好，《一起討伐魔王吧！》第一季已經係高登完左，第二季將會改係Lihkg出。

因為有好多巴絲打叫我過檔嚟，作為新仔初嚟報到決定出次第一季比大家認識下我先。第二季已有一定存貨，為免舊讀者話我拖稿 ，第一季將以一日一萬～數萬字既速度更新，希望盡快推出第二季比大家

喜歡既巴打留個言同正皮啦
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
已知職業表： （四轉已經完成設計，只係未公佈）

一轉 二轉 三轉 四轉（隱藏）

血魔 －
浪人＜
狂戰士 －
劍士＜
禁衛軍 －
騎士＜
騎兵 －
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
行刑官 －
神官＜
主教 －
神職者＜
木靈 －
異教徙＜
修羅 －
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

賢者 －
巫師＜
鏡像師 －
魔法師＜
馭魔師 －
召喚使＜
靈媒 －
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
影鬼 －
刺客＜
毒劑師 －
弓箭手＜
陷阱師 －
獵人＜
狙擊手－

你終於過左黎啦
又有故睇 正

第一章－綠色重炮手

「你在哪兒阿？！我快急死了阿！」紅髮少女看著地圖焦急問。

「羅。。。羅勒醫師的家？」語音系統裡傳來一把滑膩的少女聲音。

「那麼沿著馬車路向前走，到達噴泉後轉右就找到我們了！」紅髮少
女用低沉的聲線說。

「算了吧～松美。真子一直欠缺方向感阿。」俊俏的黃髮大哥說。

「快二十分鐘了阿！新手村有多大阿～天～～～阿～～～。」松美沮
喪得趴在地上。

「別氣餒麻～趁機欣賞一下山明水秀的城鎮也不錯阿。」大哥微笑
說，張開雙臂深呼吸。

「帕修斯你大錯特錯！遊戲就是要衝！首批封頂的人才可以橫行無忌
阿！其他人都接受任務出發了～我們還卡在新手村～天～～～阿～～
～」松美說。

「這遊戲剛開始兩星期，沒那麼快封頂吧～～～我們還是首批玩家
阿。」帕修斯說。

「久等了！」一個紫色長髮，身穿白色輕布衣的美少女慢慢走向他
們。

「辛苦了～真子。」帕修斯溫柔地瞇起雙眼說。

「咦？松太呢？」真子嘟起嘴唇左顧右盼，尋找著誰人。

「我在這裡阿！」松美氣得雙手交疊胸前，側目看著真子。

真子認真看著松美，突然頭一側。

「你是誰？」真子眨著水汪汪的大眼睛問。

松美眼前一黑，氣衝腦門。

「都說了我是松太阿！！！」松美喊大嗓門說。

「松太？」真子皺眉看著紅髮少女的胸脯，猶勝白雪的大腿，嬌小玲
瓏的身形。

「不意外吧！遊戲中用女角色是常識阿！」松美朝氣勃勃，單眼指著
真子。

「噗哈哈哈！和你現實的樣子太不配了！」真子忍不住哈哈大笑。

「真失禮阿！你也偷偷把角色的胸部調大阿！看我把它搓回原形！」
松美話畢撲到真子身上一陣蹂躪，二人在地上纏在一起。

「真傷腦筋阿～」帕修斯按摩著太陽穴說。

巴打未見過你個名，舊post有冇留言?

「你就是傳說中的勇者嗎？」村長激動說。

「沒錯！就是本大爺了！哈哈哈哈！」松美得意洋洋笑起來。

「實不相瞞。最近農田被妖魔襲擊了，可以幫我討伐妖魔嗎？」村長
抓著松美的手問。

「交給本大爺吧！」松美豎起大拇指笑說。

「太好了勇者！請務必小心，一但死亡後便不能再次冒險。請討伐二
十隻妖魔。」村長目無表情說。

松美再向村長搭話。

「請討伐二十隻妖魔。」村長目無表情說。

「請討伐二十隻妖魔。」村長目無表情說。

「請討伐二十隻妖魔。」村長目無表情說。

「夠了吧！你不是趕時間的嗎？！別跟NPC聊天阿！」帕修斯火冒三
丈，硬生生把松美扯走。

三人穿著新手的麻布裝，在離開新手村的路上翻尋背包。

松美找到一把弓，三十枝羽箭。

帕修斯找到一柄鈍劍。

真子找到了一根長木杖。

「意外地寫實呢～只有三十枝箭。每次都要補給豈不麻煩死我
了？！」松美低頭看著羽箭，大受打擊說。

「的確呢，說不定日後會有箭筒之類的道具吧。對了，真子又選擇補
師呢～真不膩阿。」帕修斯說。

「不是喔～我選擇了魔法使喔。」真子答。

「竟然！那你二轉時候想選擇巫師還是召喚使？」帕修斯追問。

「二轉？」真子無知地側著頭問。

「對阿～四大基本職業。見習劍士，見習弓箭手，見習魔法使，見習
神職者為一轉。每個職業也有二轉。你不會沒搜尋資料便選擇角色
吧？」松美奸笑問。

「聽上去好複雜阿。魔法使的服裝最漂亮，所以真子選擇魔法使。」
真子笑著回答。

帕修斯和松美同時嘆一口氣。

突然，眼前出現一隻身形高大，綠皮膚，手執木棍的怪物───妖
魔。

「來了來了！！！」松美急不及待射出一箭，正中妖魔前胸。

「吼阿！！！」妖魔吃痛後退兩步，隨即舉起木棍衝向松美。

嗖！松美再射出一箭插在它肚子上，妖魔身體一軟，倒在地上死去。

「果然本大爺是最強─────」松美興奮得跳起來，突然左邊爆出
一道強光。

「白箭術！」

啪！妖魔被炸得肢離破碎。

松美和帕修斯嚇得跳到一旁。

「咦？是我嗎？」真子驚訝地看著妖魔的殘骸。

松美的下巴掉到地上。

真子對著另一隻妖魔伸出長杖。

「白箭術！」

轟！一道白色的閃光從長杖頂端冒出，轟向妖魔。

啪！妖魔再次被炸成肉醬。

真子驚喜萬分看著手中的武器。

「真子好利害阿！」她高興得跳起來。

「帕修斯。。。以後的路。。。交給你了。」松美雙眼變得空空如
也。

「吓？甚麼交給我？」帕修斯奇怪問。

「這遊戲怎麼玩阿！！！太不平衡了阿！！！」松美氣得噴火大叫。

「魔法使的技能要消耗魔力，所以攻擊次數有限吧。嘻，我也試試
看！」帕修斯拿著單手劍走到妖魔身後。

他大喝一聲，往妖魔背後斬出一刀，然後自信滿滿看著怪物倒下。

妖魔沒有倒下，而且慢慢回頭看著他。

「吼阿！！！」它拿起木棍往帕修斯身上揮去。

帕修斯沒料到妖魔依然氣力十足，來不及閃避。

「帕修斯！白箭術！」真子立即對準妖魔施法。

重重光源聚集在長杖頂端，噗！噴出一炮空氣。

「魔力不足。」真子眼前浮出這一句。

「糟糕！」她驚慌大叫。

「嗚阿～～～」帕修斯閉起雙眼，本能舉起雙
臂格檔。

嗖～！松美一箭命中妖魔後腦，它向前軟走數步後跌倒。

「一箭還是爆擊!果然本大爺是最強！」松美直指天空，呵呵大笑。

「辛苦了勇者大人。這裡是三十羊幣及五張經驗卡。」村長把一個小
布袋交給松美。

「三十羊幣？這裡的貨幣如何計算阿？」松美打開布袋，看到裡面有
一堆污黑霉爛，刻著羊頭的硬幣。

「姆大陸上流通的貨幣有三種。分別是羊幣、狼幣、龍幣。每一百羊
幣等於一狼幣，一百狼幣等於一龍幣。」村長說。

「那麼主城在哪？」松美問。

「主線任務往下一個主城為：普拉姆斯中央衛城。需要通過村長北邊
的妖魔森林及河靈流域便到達的中央主城。」村長答。

「危險嗎？」帕修斯想到剛剛的情況，擔憂問。

「妖魔森林深處有妖魔首領，主動攻擊屬性。而河靈流域則是水精靈
的根據地，非主動攻擊屬性。」村長答。

「還有下一個任務嗎？」帕修斯問。

「多謝勇者大人的美意，但六小時內只可以接受一次任務。」村長慈
祥笑著拒絕三人。

「為了不讓玩家盲衝等級，忽略遊戲細節嗎？也好。」帕修斯認真
說。

「不過，勇者大人可以給我30羊幣，老夫可以跳過六小時的限制給予
大人任務喔～」村長慈祥的笑容變得陰森，渾身散發出下流的氣味。

「我們才不會課金阿！！！」松美對著村長噴火。

三人走到噴泉附近的一間旅客坐下，大廳中坐著形形色色的人，拿著
不同的武器，但都是穿著麻布裝。

大家有著一個共通點───都是新手。

「一瓶體力藥水要１５羊幣？！」帕修斯驚訝說。

「另外基本的防具要２０羊幣一件。」松美分享打聽到的情報說。

「真子要把錢花在魔力藥水呢～～～」真子看著自己輕得可憐的小布
袋說。

「我們用怪物掉落的道具撐到１０等級吧。轉成正式職業便送一套裝
備。」帕修斯說。

「好！趁現在刷怪物先升級吧！」松美舉起酒杯說。

「好！」真子和帕修斯一起碰杯。

「請問三位主人要離開了嗎？」NPC女僕問。

「沒錯！這個世界正等著本大爺拯救阿！」松美又自我感覺良好起
來。

「多謝三位主人，盛惠６６羊幣。」NPC女僕笑容可掬說。

一陣寒風吹過～～～

「可惡！根本打劫阿！」松美一邊說，一邊射殺附近的妖魔。

「我們不應該買飯菜的，反正還有疲勞值。」真子笑容靦腆說。

「算了吧～～～我們慢慢儲錢就是了。」帕修斯在妖魔的屍體搜索值
錢的道具。

「嘖！」松美一臉不悅繼續獵殺妖魔。

「這遊戲好多玩家呢～～～」真子看著附近三五成群的玩家說。

「畢竟是大作嘛～隔壁班別也有四人團玩呢。不知道在那個伺服
器。」帕修斯說。

「遊戲還是要一起玩好呢～～～不然真子一個人會覺得好無聊的
說。」真子笑著說。

「哈哈，沒問題的，我們三人合作無間，征服了不少遊戲嘛～」帕修
斯答。

「你們倆也幫幫忙阿！不要在旁打嘴炮只剩我一人殺怪物阿！！！」
松美破口大罵。

「別這樣嘛～體力藥水很貴，近戰消費太高了。」帕修斯強顏歡笑
說。

松美怒氣衝衝瞪著真子。

「真子的魔力也耗盡了～」真子吐出小舌頭賣萌說。

「你不是要買魔力藥水嗎？」松美擺出臭臉問。

「那個。。。那個。。。」真子臉頰紅起來，夾緊雙腿扭動身體。

「怎麼了？」帕修斯問。

真子害羞地梳起長髮，耳根露出一個粉紅色的史萊姆髮夾。

「魔力道具？加攻擊力嗎？」松美看著精美的髮夾問。

「它太可愛了。。。」真子尷尬笑著說。

「我果然單刷比較好阿！！！！！！！！！！！」松美仰天長嘯，語
氣何等悲壯。

兩小時過去，三人也升到１０等成為正式職業，得到了第一套職業裝備。

「呵呵呵呵！本大爺的升等速度簡直是神速阿～～～」松美穿著弓箭
手的皮甲得意笑著。

「比想像中要快嘛～」帕修斯也穿上第一套鐵片甲。

「醬醬～～～～～！」真子單著眼，吐出粉紅色的小舌，輕輕掀起黑
色的短裙子。

「哇！好可愛阿真子！」帕修斯一陣小鹿亂撞說。

「咳咳～～～跟你髮夾挺配的嘛～」松美鼓著氣說。

「走吧！向召喚使的路出發！」真子神氣地指著妖魔森林說。

他們沿著小路走到森林外，有一塊木告示牌。

「建議等級１５。」

「十五級～不如。。。」帕修斯看著告示牌擔憂起來。

「ＬＥＴＳ ＧＯ！！！」松美拉著真子衝進森林。

「喂！等等阿！」帕修斯穿著沉重的鐵甲追上去。

前方是深幽無盡的樹海，四周一片昏暗，危機四伏。

氣氛明顯和新手村附近不一樣，三人也警覺起來。

「唉唷～」前方傳來一聲呻吟。

三人大吃一驚。

「難道有玩家要Game Over了？！」松美緊張得啃食指甲說。

「真子不喜歡黑黑的地方喔～」真子把身體縮成一小團說。

「已經進來了，回頭也可能遇到危險。相反這是一個得到情報的機
會，去看看吧！」帕修斯皺眉說。

他們小心翼翼，循著音源探索。

突然一個綠髮雙馬尾，身穿長白衣小妹妹跌倒在地上，眼神空洞看著
眼前的妖魔。

此妖魔身穿鐵甲，手執釘鎚，滿口獠牙。明顯比新手村附近的妖魔利
害多了。

它口中發出野獸的吼叫，舉起釘鎚向小妹妹頭上打去。

嗖～！叮！一枝羽箭被它臂甲反彈開去。

「吓？！哪來的防禦力阿？！」松美看到後大吃一驚。

鐵甲妖魔舉起釘鎚向松美衝去。

松美立即閃到另一棵樹幹後。

「白箭術！」

轟！一道閃光從後轟向妖魔。

「吼阿～～～」妖魔被擊開數步，一個傖促跌倒。

它立即掙扎爬起來，松美搭上羽箭牽制著它的動作。

妖魔舉起手臂擋著羽箭攻勢，一邊怒吼。

「到手了！」帕修斯從樹上跳下來，一劍刺進妖魔的頭裡。

妖魔低吟兩聲,化成一團光塵消失.

「哇～～～！它有９羊幣阿！」帕修斯撿起它的錢包，雙眼發光。

「很多經驗值阿！」松美看到自己經驗條暴長７％。

「說不定它的裝甲可以賣錢呢！」真子指著妖魔的鐵甲說。

「阿！！！！！你果然是天才阿！！！！！！」帕修斯和松美如夢初
醒，搭著真子的肩膀大叫。

三人興高彩烈圍著怪物的屍體研究。

綠髮少女依然坐在地上，迷迷糊糊。

「你沒事吧？」帕修斯伸出手扶起綠髮少女。

「甚麼事？」綠髮少女問。

「她是不是被怪物嚇傻了阿？」松美皺眉問。

「嚇？」綠髮少女開張瞇成一線的眼問。

「對阿！剛剛本大爺救了你一命阿！」松美用姆指指著自己說。

「你一個人嗎？要不要一起冒險阿？」真子笑著問。

「一個人。冒險？」綠髮少女問。

「對阿！一個人太危險了，何況。。。等等！！！」真子看到綠髮少
女白色長裙的服後想到了甚麼。

「對了！你是神職者吧！怎可能單練呢～加入我們隊伍吧！」松美也
注意到少女就是神職者的服裝，拿著鈍器。

「組隊？和我？」綠髮少女迷糊問。

「別囉嗦了！一起出發吧！補血就交給你了！」松美發出組隊邀請後
便拉著綠髮少女一起走了。

「松太！你也太自說自話了。」帕修斯急忙說。

「我們剛剛救了她阿，不然她就Game Over了阿。」松美不屑說。

「隨便吧。。。」綠髮少女毫不在意說。

「我叫帕修斯，紅髮的叫松美，紫髮的叫真子。你呢？」帕修斯問。

「加奈。」加奈說。

「好吧加奈！你有幸遇到救世主了！呵呵呵呵！」松美得意忘形笑起
來。

松美機械性搭上兩枝箭同時射擊，對一隻鐵甲妖魔造成大量傷害。

她的步法也輕巧起來，在樹林中像松鼠靈活穿梭。

一隻妖魔突然出現在松美面前直揮釘鎚，她急忙向後跳躍，但依然被
釘鎚割破手臂，鮮血直流。

「冰牢！」

妖魔雙腳突然被冰封著，彈動不得。

「喝！！！」帕修斯揮動單手劍把妖魔雙腳連冰粉碎。

妖魔倒下來，雙手不斷亂舞。

松美立即往它眉心補上兩箭，把它擊殺。

「呼～～～」松美擦一擦汗。

真子和帕修斯也氣喘如牛。

松美失血過多感到暈眩。

「補血魔法呢？！」松美對著加奈怒吼。

「阿～對了。」加奈像剛剛睡醒一樣對松美的傷口伸出掌心，一陣綠
光包圍著松美手臂，舒服得難以言喻。

松美的傷口瞬間治好。

「下一次反應快一點阿！」松美充滿冤念看著加奈。

「算了～大家也是新手嘛。」真子嘗試解解釋。

「你反應慢的話我們隨時Game Over的阿！再說，神職者的回復量
好低阿，連四份之一總血量也不到。」松美看著自己的體力表說。

「嗯。」加奈再次瞇起雙眼回應。

「你這傢伙！怎可以把性命交給你阿？！」松美火山爆發，叫喊聲在
四處迴盪。

「輕聲一點！別忘了這森林有妖魔頭目的！」帕修斯急忙壓低松美的
聲線。

「嘖！不能怪我阿！補師不能好好補血有屁用阿！」松美依然不放過
加奈，加奈則是睡眼惺忪毫不在意。

「那。。。。。那個。。。。。好像被包圍了喔。」真子聲音發抖，
雙手捉緊長杖說。

「甚麼？！」松美和帕修斯大吃一驚。

四人背靠背縮成一團。

濃密的樹林間冒出無數紅眼凝視著他們。

突然地面砰砰震動，前方的大樹不斷被劈倒。

「吼阿！！！」一隻四人高大的紅皮鐵甲妖魔出現在眾人面前。

它渾身都是肌肉，手執大鐵斧，身穿著厚重的鎖子甲。

無疑它就是妖魔首領。

「那。。。那個頭目等級多少阿？」松美看到勢色不對問。

「建議等級加上四，五等吧。」帕修斯雙手發抖拿著劍，和潛伏四周
的妖魔之眼對視。

「那只不過十五等阿！」松美突然自信大增。

「那是二十等阿，松太。」真子嚥下口水說。

「吼！！！」妖魔首領拿著大鐵斧亂舞，砍下四周的樹木。

它挑釁四人，宣示自己的武力。

「怎麼辦？！那傢伙好強阿！我不想剛開始便Game Over阿。」松
美緊張得開始發軟。

「對了加奈！神職者有短時間增加物理防禦的加護技能我被加
護後吸引王的注意力，你們趁機輸出！」帕修斯咬緊牙關說。

「好，典型團練！」松美振作起來。

「抱歉，忘記了學。。。」加奈打開自己的技能表查看，然後默默宣
告大家死刑。

「畜。。。畜牲！！！！！！！！！！你是營養不足，還是腦細胞殘
缺阿？！」松美發出靈魂的慟哭。

「加奈。。。這不是開玩笑的阿。」真子快嚇出尿來。

「嗯，真的忘記了。」加奈關上技能書，語氣堅定說。

「你不要那麼鎮定好嗎？！」松美氣急敗壞趴在地上，一邊哭一邊捉
著加奈的腳說。

「我會承擔責任。」加奈目無表情小步走向頭目。

「等等！加奈！」帕修斯立即擋在她身前。

「死也要有骨氣阿！」松美也跟上來。

「這遊戲好貴的說～但也沒法了」真子抓起魔杖說。

「阿。。。大家。」加奈的眼睛終於張開。

「相處時間不長，有緣下個遊戲再見吧！」帕修斯苦笑著說。

「嗯。。。」加奈盯著頭目說。

「好！最後也要。。。。。」松美打算來一個最後的中二病爆發。

突然身後發出一聲大銅鐘被重敲，響徹雲霄的音爆。

一條黑色纏著紅閃雷的激光炮直轟向頭目。

轟隆！！！！！！！！！

激光炮在森林裡轟出一條火車闊的路，四周的樹林紛紛被激光燒焦，
冒出團團黑煙。

目頭被直接超渡，灰飛煙滅，留下裝備和數大個錢袋。

三人立即跳升四級，渾身發光。

包圍他們的獸人眼睛瞪得像盾牌一樣大，下巴掉到地上，紛紛四散逃
跑。

松美，帕修斯和真子嚇得魂飛魄散，整個世界變成黑白色。

加奈逐一用回復魔法喚醒他們。

「是我吧？我是命中注定的孩子阿！！！！！！！！」松美看到
激光炮的破壞力後對自己的潛力恐懼起來。

「黑雷。。。」加奈瞇起眼說。

「吶呢？！」松美的喜悅被瞬間抽乾。

加奈點頭。

「畜牲！！！！！！！！！！！！我居然不是主角！！！！」松美不
甘心鎚地。

「那個。。。神職者的技能比魔法使還利害。。。。」真子軟坐在地
上。

「那個是魔法啦。。。」加奈說。

「沒可能，我找不到！」真子急忙打開自己的技能表翻尋‘黑雷’，沒
有發現。

「等等！真子。。。你使用魔法時要喊出技能名，詠唱是嗎？」帕修
斯驚覺說。

「對阿！不詠唱不可能使用魔法的。」真子回答。

帕修斯的臉容變成鐵青色，他雙手發抖打開隊伍資訊，然後暈倒在
地。

「嗯。。。我是不用詠唱的魔法師，三轉的賢者喔。」加奈若無其事說。

第二章-護心石

「三．。。三轉。。。。。」松美聽到後暈倒在地上，把頭塞進泥土
裡。

「甚麼？！」真子也打開隊伍資料表列。

「二百六十一級？！」真子看到加奈的等級後也暈倒在地。

加奈再次用回復魔法喚醒他們，走到松美身邊時，松美舉起手。

「不用。。。讓我多挫敗一會。。。。。」松美從泥土裡說。

「加奈這麼高等級早說嘛！」真子語帶忌意，鼓著嘴巴說。

「這裡好睏。。。」加奈打了一個呵欠說。

「加。。。加奈小姐。你在低等級區域幹甚麼呢？」帕修斯恭恭敬敬
問。

「如你所見，我在練神職者的技能。」加奈掀一掀身上的修道服說。

「但你應該把時間花在本家職業阿？」帕修斯認真追問。

「我是為了神職者一轉的被動回魔技能才練的。。。因為升級技能要
重覆使用，所以我回到新手村被怪攻擊，再不斷用回復魔法治療自
己。」加奈回答。

真子的白眼翻到後腦，昏死過去。

「咦！！！在這裡等我！！！」松美心頭一震，發現了甚麼寶物。

三人坐在石上休息。

「不要跑太遠喔～」帕修斯說著，松美已經消失得無影無縱。

「加奈好利害呢～等級升好快。」帕修斯尷尬說。

真子縮在一角不敢直視加奈。

「因為參加了封測，很多人也知道如何快速升等。」加奈繼續用矇矓
的聲線說。

「加奈是不是已經封頂。。。所以練其他職業的技能阿？」真子戰戰
兢兢問。

「怎可能～已知職業有五轉，大約是六百到七百等左右吧。。。」加
奈用食指篤著嘴唇說。

真子和帕修斯再次暈倒在地。

「已經有玩家六百等級了嗎？！」帕修斯跳起來追問。

「不是啦～應該還沒有到達頂級的玩家。不過我在極北的地圖看過四
轉的玩家喔。。。好利害的說。」加奈笑著說。

「真子好像太晚加入這遊戲呢。。。」真子勉強笑著說。

「有沒有最終目標阿？擊倒大魔王或是救出公主之類。」帕修斯問。

「我沒有留意主線劇情呢。總是把對話都跳過了。。。」加奈回想
著。

「松太在這方面可靠多了。。。」帕修斯頭疼說。

「不過，到達５０級後地圖性質就不一樣喔。」加奈突然炯炯有神
說。

「怎麼不一樣？」帕修斯問。

「ＰＶＰ開放～」加奈露出一個陰森的笑容。

「ＰＶＰ開放？！意味可以在野外隨意攻擊其他玩家？」真子大吃一
驚。

「嗯～所以到了２００級以後大部份玩家也著重獵殺其他玩家，很少
人專注升級呢。一來擊殺其他玩家可以奪取裝備和金錢，二來在練功
時會被偷襲。結果大家都不升級去殺人了。」加奈緊握自己雙手，既
興奮又害怕說。

「那就沒有人可以完成這遊戲了阿？！」帕修斯追問。

「非也。要打倒大魔王要先集齊四城主的金鑰去打開魔王城堡的大
門。而四城分別為人類，精靈，獸人及蟲族的首都。」加奈在空中比
劃手勢解釋。

「打倒領主便可以得到金鑰吧～這和ＰＶＰ無關阿？」真子問。

「嘻！領主就是一位玩家阿！」加奈剔起一邊嘴角笑著說。

「甚麼？！」帕修斯和真子同時發出驚叫。

「遊戲開始時的確是位NPC。但在第一位玩家擊敗NPC後便會成為該
城城主。所有在城裡的交易、傳送點及材料的價格也由城主決定。同
時城主可以收取城市１５％的稅務作為己用。簡單說就是國王啦！」
加奈數著小指頭說。

「首都所有交易的１５％～～～到底是多有錢阿～～～～！」帕修斯
抱緊自己的頭大叫。

「真子還是不明白，ＰＶＰ和ＥＮＤ ＧＡＭＥ有甚麼關係。。。」
真子尷尬問。

「攻城阿。很多人窺視著城主的寶座，每一個月便會開放一次攻城。
屆時便有很多高手雲集於各首都展開激烈的血戰，就是為了城主的金
鑰。同時城主會重金聘請其他公會守城。一場城戰大約有四百名玩家
左右參與吧。意味著ＰＶＰ才是主要內容阿。」加奈繪形繪聲說著，
帕修斯和真子也掌心冒汗。

「四城主。。。嗎？」帕修斯握緊自己發抖的雙手。

「真子不懂ＰＶＰ呢。。。」真子害怕起來。

「嘛～是很長遠的路，加油吧～說起話來。紅髮的去那了？」加奈左
顧右盼，尋找松美的身影。

此時左邊的林木中傳來赫赫震動，四周落起一陣葉雨。

「又是首領嗎？我們不怕了喔。」帕修斯拿起單手劍看著震動的方
向。

加奈神色慌張，握著鈍器站在大石上警覺萬分。

「加奈？你再使出‘黑雷’不就可以了嗎？」真子注意到加奈神情有
異，問。

「CD阿！」加奈咬緊牙齒說。

帕修斯晴天霹靂，猶如後背中箭一樣。

「CD？」真子疑問。

「我的技能還沒冷卻阿！」加奈害怕起來。

「大家～～～～～我拉了５０隻鐵甲妖魔回來了喔～～～！」松美一
邊跑一邊揮手，身後沙塵滾滾。

妖魔大軍浩浩蕩蕩追殺松美，向三人衝去。

「加奈！你總有其他技能吧！不可能只有一招吧？！」帕修斯猛烈搖
動加奈的小身軀逼問。

「我現在只是一轉的神職者，只可以帶其他職業一招技能阿！」加奈
開始恐懼起來。

「大家～～～經驗值和金幣火車來囉～～～」松美邊跑邊跳說。

「笨～～～笨蛋！快遠離我們阿！」帕修斯大叫。

「吓？」松美怪問。

「可惡！跑吧！加奈沒關係吧？」帕修斯抱起真子拔足狂奔。

加奈也跟著一起逃命。

「如果我的修道服被破壞的話便要重新修練阿！我不想浪費時間。那
個笨蛋！」加奈邊跑邊說。

「咦？！大家為甚麼逃跑阿？！」松美驚叫，雙腿像摩打一樣快速跑
動。

「別問了快跑阿！！！！！」

四人回到新手村的噴水池。

「幹甚麼阿？加奈可以幫我們升級阿！」松美倒在地上喘氣說。

「我的魔法系技能有三倍的冷卻時間阿。」加奈坐在椅上說。

「三倍？！為甚麼？」松美坐起來問。

「因為我現在只是一轉神職者阿。」加奈拍一拍修道服說。

「唉～以為可以找到高手帶升到１００等的說～」松美失望地低下
頭。

「別氣餒嘛！再者，假設加奈帶我們升等的話，加奈不能升級技能
阿。不可以強人所難阿。」帕修斯說笑著。

「真子疲勞值快滿了，再這樣下去會走不動喔。要不要去旅館休息一
下？」真子伸展一下腰骨說。

「剛剛打倒妖魔首領得到兩個狼幣，我們四人分了吧？」帕修斯手中
握著兩個光滑潤澤的鮮銀色狼頭幣說。

「等一下～我們要買裝備，藥水，還要買新的技能呢！錢可不能亂花
阿！」松美彈起狼幣再握在手中，躊躇不已。

「唉。。。。。」三人一起感慨。

「再來兩杯全能藥水！」松美吐出一條野豬骨，舉起一隻空杯向女僕
說。

「是的主人。這裡是你們點的蘋果味史萊姆。」女僕放下一盤淡黃色
的果凍杯，上邊插著一把小紙傘。

「意外好看呢！我不容氣了！」松美拿起鐵匙插進果凍裡。

果凍突然跳起來，逃離桌面。

「哇哇哇！果凍飛起來了！」松美嚇得跳起來。

「太誇張了吧？」帕修斯笑著，拿起叉插向史萊姆。

史萊姆突然變成中空，帕修斯插在桌面上。

「嘖！」帕修斯惱羞成怒，拿著叉子往桌上亂扎。

「冰牢！」真子拿出法杖把史萊姆封在桌上。

「就是現在！」帕修斯大叫一聲。

「終於記起了吧？活在人類的陰影下。。。」松美喃喃自語。

她張開血盤大口，咬向被冰封的史萊姆。

史萊姆不斷掙扎，最後被咬成兩截。

松美被史萊姆冰滑清甜的味道震撼。

「超超超超好吃阿！！！」松美咧開嘴巴，把剩下的史萊姆連冰咬
碎。

餐廳裡的人都冷眼注視著他們。

「可以吧？美麗的少女阿～可以吧？」松美突然走到加奈身邊單膝跪
下來，四周的人紛紛交頭接耳。

「甚麼阿？」加奈臉紅起來，配上一頭萌萌的綠色雙馬尾更令人愛不
釋手。

「問題並不重要，我只在乎你的答案～Yes or No？」松美像伸士一
樣提起加奈的小手。

「快起來吧～」加奈扯著松美的衣服。

「哇～～～大膽的松太，認識加奈才幾個小時就要告白喔。」真子在
旁推波助瀾。

「Yes！Yes！Yes！Yes！Yes！」四周的人開始起哄。

加奈低下頭，臉頰像火燒一樣熾熱。

「美麗可愛得教人生憐的少女阿～～～可以再請我一杯史萊姆嗎？我
想試提子口味。」松美裝出一個高貴的樣子問。

轟隆！！！！！！！！！大銅鐘的音爆。

餐廳被劈成兩半。

「‘開紅’了！！！走阿！！！」食客尖叫四散，有的更直接登出。

松美嚇得雙腳發軟卻不敢動彈，屁也不敢放。

「主人！雖然這裡不能ＰＶＰ，但建築物都會受損阿！還有其他主人
沒結帳就走了！」女僕生氣說。

「呃～對不起。我會賠錢的。」加奈握緊拳頭坐下來。

「３１狼幣。」女僕嘴巴鼓鼓說。

「拿去，不用找續了。」加奈交出一個金色的龍幣。

「等等等等！加奈！這個就是龍幣阿！」帕修斯按著加奈的手說。

「嗯。」加奈看著手中的金龍幣說。

「小費太多了吧？！」帕修斯看著龍幣心頭一陣灸痛。

「沒關係嗎主人？」女僕小心翼翼拿著龍幣問。

「嗯。交出情報就可以了，」加奈說。

「情報？」三人好奇問。

「請問主人想要哪方面的情報？」女僕笑著說。

「丫這裡是新手村。。。你就告訴我下一隻妖魔首領出沒的時間地點
吧。」加奈說。

「二小時三十二分後，妖魔森林的東側池塘中央。」女僕貼到加奈的
耳邊說。

「嗯。足夠了。」加奈笑著說。

「多謝主人。」女僕深深鞠躬後離開。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

四人聚集在噴水池。

「看看！」真子買了一頂黑色的貝蕾帽套在紫色曲髮上。

「好可愛阿，真子！」帕修斯笑著說。

「喂真子！別亂花阿！我們每人才有５０羊幣而已，倒不如買一點實
用的裝備吧。」松美不屑說。

「放心吧～上次買了髮夾的關係，店主姨姨給我打折了喔！」真子甜
笑，玩弄貝蕾帽。

「吶呢？！便宜了多少阿？！」帕修斯急問。

「兩羊幣～」真子擺出一個勝利手勢。

噗～帕修斯暈倒在地。

「才兩羊幣算甚麼折扣阿！！！」松美對著真子大罵。

「別小覷折扣喔，當NPC和你友好度越高時折扣便越高。此外還會觸
發隱藏任務或道具。」加奈冷冷說。

「真子～你果然是個天才阿。」松美搭著真子肩誠懇說。

「回去妖魔森林吧～」加奈說。

「吓？！為甚麼？！」眾人驚問。

「幫我升級技能阿～然後等妖魔頭目重生我用技能幫你們刷就好
了！」加奈想著說。

三人的眼睛發出耀眼的光茫。

「好！本大爺的主角威能要發動囉！！！」松美指著村口小路，呵呵
大笑起來。

松美鼻腫眼青，頭髮蓬鬆，額角流著血坐在森地上。

「哇！我的回復等級升好快阿！」加奈看著技能表興奮說著。

「加奈醬。為甚麼不讓我們還手？」帕修斯口齒不清問。

他臉腫如豬，門牙也被打掉。

「真。。。真子好害怕的說。」真子天旋地轉躺在地上。

「這樣加奈的回血才有效發揮嘛！怪物攻擊太低，傷不了加奈。但打

在你們身上痛多了。」加奈滿意說著。

「呀。。。。。。。。」三人氣餒地趴在地上。

轟！又是大銅鐘重敲的音爆，剛想跳出來的妖魔首領被燒成灰燼。

三人各升三個等級，容光煥發，渾身閃光，但他們卻高興不起來。

「看嘛～你們等級也升好快。繼～續～拉～怪～吧～」加奈甜笑著，
三人相擁而哭。

「媽阿～～～本大爺不是Ｍ屬性阿！！！」松美掩臉淚奔。

「就這樣衝到４５等再刷副本吧！呵呵呵呵。」加奈指著天空說。

真子和帕修斯癱瘓在地。

大銅鐘重敲的音爆。

松美被毆打的聲音。

大銅鐘重敲的音爆。

帕修斯被毆打的聲音。

大銅鐘重敲的音爆。

真子尖叫的聲音。

大銅鐘重敲的音爆。

鏗～。

帕修斯把水紋劍收回劍鞘，背上銀色的精鋼盾。

松美換了一把狼毛弓，買了一件墨綠色的披風。

真子買了兩隻魔力增幅戒指，以及兩對款式不同的魔法師長靴。

「喂！就只有你買時裝阿！我們都買裝備阿！」松美指著真子的靴子
怒罵。

「這是增加智力屬性的靴喔！真子要生氣了！」真子鼓著嘴巴，瞇起
眼。

「呃！對不起，真子，是我衝動。。。等等！你不是買了兩對嗎？！
還是兩個款式！」松美本來低頭道歉，突然又指著真子罵起來。

「哈哈哈。你們真有趣阿！」加奈掩著嘴巴笑起來。

「加奈，你有沒有其他朋友一起玩阿？」帕修斯問道。

「沒有呢。我是ＳＯＬＯ ＰＬＡＹＥＲ。」加奈淡淡說。

「那麼加奈要一個人升級嗎？好悶的說。」真子抓著魔杖依依不捨。

「嘛～習慣了。有被動回魔技能後單刷變得十分輕鬆。有問題的話在
好友頻道密我吧。」加奈心滿意足看著技能表說。

「多謝你阿。加奈醬～」帕修斯和加奈握手微笑。

「一星期後本大爺就會追上你的等級了喔！」松美笑著揮手。

「再見了～加奈醬。」真子側著頭，可愛笑著說。

加奈苦笑一下，從腰包拿出一塊鑲有紅寶珠的黑色石塊送給真子。

「咦？」真子拿著石塊在掌心看著。

「加奈乾脆送我們錢吧！這樣更直接喔！」帕修斯看著石塊貪心得口
水直流。

「這是護心石。」加奈說。

「護心石？」三人低頭打量著不怎樣起眼的石塊。

「當你角色進入死亡狀態後護心石會立即傳送你到最近的教堂重生，
但隨即會被毀滅。」加奈看著護心石認真說。

「好實用的道具阿！一定好貴。」帕修斯托著下巴打量價錢。

「護心石不能買賣的。暫時已知的方法只有到達８０級系統送一顆給
你，所以是極珍貴的道具之一。再者，ＰＶＰ把對手擊殺後護心石的
效果會立即發動，意味著不可能搶其他玩家的護心石。請好好珍
惜。」加奈說。

「等一下！只有一顆的話，加奈豈不是沒有護心石了？！」松美驚訝
說。

真子把護心石塞回加奈手中。

「加奈也要好好活著阿！我們等級追上後要一起冒險的！」真子開始
掉下眼淚。

「傻瓜。暫時我算是頂級的精英玩家組別，即使戰鬥起來對方也沒
有好處。相反，有部份高級玩家會伏擊低級玩家，再略奪他們的裝備
財物。魔法師，神職者這類脆皮職業就是首選。謹記，看到穿著黑色
斗篷的玩家一定要避開。因為披上黑斗篷意味進入了殺戮狀態，俗
稱‘開紅’。你是不會知道他的等級和職業，進入殺戮狀態後擊殺其
他玩家名字會變成紅色，屆時會被姆大陸上所有NPC通緝及攻擊。你
們要小心阿。」加奈說著。

「這樣可以嗎？」真子低頭看著心中的護心石說。

「嗯～我也差不多回去繼續升等級了。有緣再會。」加奈揮手。

「再見了～～～」真子熱烈回應。

加奈打開介面，輕按地圖，然後變成一條光柱消失了。

三人原封不動站在水池噴聽著流水的聲音。

「有點寂寞呢。」真子軟坐下來說。

「嗯。。。」帕修斯黯然說。

「喲！我們繼續吧！追上加奈的等級，同時向討伐魔王的道路出
發！」松美舉起手大叫說。

終於等到你過黎啦

第三章-水藍色的神職少年

「抱歉勇者大人。你的等級已經超過老夫的任務上限。」村長靦腆笑
著說。

「吓？！太快了吧？下一個任務的NPC在哪？」松美性急問。

「請到普拉姆斯主城尋找雜貨商人萊特吧。」村長慈祥笑著說。

「好！向第一個主城出發囉！」松美大步踏出新手村。

帕修斯和真子也緊隨其後。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

三人像皇者一樣昂首闊步走過妖魔森林，進入河靈流域。

四周綠草如茵，沿著河流空中浮著一團團人形水泡。

水精靈看到他們後繼續悠然自得飄浮著，沒有攻擊的意思。

他們興高采烈探索著大地，突然看到遠方有一座高聳入雲的尖塔。

「普拉姆斯中央衛城！我來也！」松美如脫韁的野馬跑向高塔。

熊～～～～！

松美面前突然燒起一道火牆，她停不下來，直撲進去。

「嗚阿～～～咦？！不痛呢？」松美呆站在火牆裡。

她伸手到熊熊烈焰中，卻沒有任何感覺。

「來者何人？」一個紅髮的男生冷酷問。

「松美！」帕修斯立即把松美拉出火牆，真子也趕到。

「帕修斯。。。」松美嚴肅看著火牆。

「超刺激阿！完全不痛！」松美把火牆當成機動遊戲說。

「對你沒傷害是因為我沒有‘開紅’而已。來者何人？」紅髮男目露兇
光說。

「呸！你算哪根蔥管本大爺？！」松美吐出口水，面目猙獰回罵。

「最後警告。報上名來，否則後果自負。」紅髮男拿出一枝鑲著藍寶
石的象牙魔杖及黑斗篷，準備戰鬥。

「等等！」帕修斯大叫。

「看看他的套裝，畫著金紋的黑長袍，手執長杖。應該是二轉的職
業！」帕修斯說。

「真子好害怕的說。。。」真子握著魔杖發抖。

「怎麼了？」紅髮男問。

「我們剛剛離開新手村，前往中央衛城完成任務。」帕修斯說。

「打開背包讓我檢查。」紅髮男說。

「吓？！你憑甚麼阿？！」松美踏前一步嚇逼說。

「可以知道原因嗎？」帕修斯據理力爭。

紅髮男注意到真子害怕得不敢說話，嘆一口氣。

「這是我的公會會徽，和主城掛的旗幟一樣。攻城戰五天後開始，城
主命令檢查入城者的背包。確保沒有炸藥及群體傳送道具。只要合乎
條件便放行。」紅髮男露出衣領的龍紋徽章說。

「丫！差不多了阿。」帕修斯說。

「好嚴格的說。。。」真子戰戰兢兢脫下背包。

「嘖！真麻煩！」松美忿忿不平。

他們三人就範，交出背包。

「嗯。你們都是新手，打攪了。歡迎來到中央衛城，這是城主的小小
補償。」紅髮男送出三個狼幣。

「要不要脫下我的裝備繼續檢查？」松美立即換上嬌滴滴的語氣問。

「保安工作還是緊慎一點好！」帕修斯附和。

「喂！」真子滲出濃濃怨氣。

穿過大門閘，繁華的街道映入眼簾。

道路上熙來攘往，人頭湧湧。

移道兩邊商品林立，餐廳、裝備店、道具店、坐騎、時裝。。。應有
盡有。

主城圍牆呈正方形，中央是一個山丘，正是尖塔和宏偉宮殿所在。

「城主一定長期躲在宮殿裡吧。」松美指著山丘說。

「到底一個月１５％稅務有多少阿？」帕修斯看著商業街繁榮的景象
沉思。

大街上不乏殺氣騰騰，渾身重甲，拿著發光武器的玩家流連。

「氣氛和新手村截然不同呢，已經感受到攻城的壓迫感了。」松美興
奮地看著四周的人說。

「說起話來，真子呢？」帕修斯說。

「喲～～～」真子揮著手，她換上一件黑白相間的哥德洋裝短裙配搭
黑色絲襪。

「絕！對！領！域！最！高！」帕修斯噴出鼻血激動說。

「拿你沒法阿。多少錢阿？」松美已經累了。

「三狼幣。」真子吐出小舌頭說。

松美感到被搾乾了血液。

「該不會是城主送的錢吧？！」松美抓緊真子問。

「嗯！」真子微笑點頭。

「天阿～～～～！我的提子味史萊姆阿～～～～！」松美倒地大哭。

「算了吧。真子穿上去很可愛阿！」帕修斯說。

「還我錢來～～～～～！」松美渾身滲出霉爛的氣息，張開手掌要錢。

「我們還是快點找到雜貨商人吧。」帕修斯急忙轉移話題。

「那個～請問雜貨商人萊特在哪裡呢？」真子用萌萌的聲音問兩個正
在巡邏的重甲衛兵。

「呃～我也不太清楚呢。如果你不介意的話，一起找吧。」重甲衛兵
說。

「嗯！我也陪你一起！」另一個衛兵加入對話。

「咦？NPC可以自由活動的嗎？」真子好奇問。

「真子！他們是玩家啦！」帕修斯急忙賠笑說。

「沒關係。我們裝備上都會刻著公會會徽的。如果想知道商人位置可
以問城門的NPC士兵喔。他們的穿著比較普通的裝備及沒有公會會
徽。」重甲衛兵說，心想這妹妹太可愛了。

「勇者大人！你終於。。。」雜貨商人萊特興奮說。

「對阿！最近。。。」雜貨商人萊特嚴肅說。

「嗯！我們要小心，因為。。。」雜貨商人萊特點頭同意說。

「聽說。。。」雜貨商人萊特說。

「他媽的誰在意你的劇情阿？！趕快給我任務！老子缺錢阿！！！」
松美抓起NPC的衣領，鼻孔噴火說。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

「呸！收集一株光芒草，哪來那麼多廢話！」松美踢開路邊一顆小石
說。

三人離開主城，走到東邊的地圖───綠歌丘陵。

「畢竟遊戲需要基本劇情嘛。」帕修斯苦笑說。

「真子有時間的話也會仔細看呢。」真子篤著嘴唇說。

「要不是你亂花錢。。。。。」松美黑色的眼睛激射出怨念。

接著地圖指示，他們走上一條長梯級，到達正方形的平台，中央聚集
了一大團玩家。

有的對著空氣揮動武器，有的握著屏息以待，有的躲在角落睡教。

「這裡跟平日刷怪的地方差太多了吧？」松美觀察著四周。

「可能是為攻城戰訓練嗎？」帕修斯想著。

「真子的地圖指示在人群中間喔。」真子看著地圖上的任務標示說。

「甚麼？難道。。。」帕修斯一悟。

啪！轟！砰砰砰砰砰！

一陣槍林彈雨，刀光劍影。

「神聖淨土！」「導雷術！」「阿里斯的祝福！」「冰牢！」「風之
刃！」

人群中央瞬間爆出五光十色的技能或魔法特效，強光令人難以目視該
位置。

碰！甚麼被爆破了。

「耶！得到光芒草了！」

「我也有阿！回去吧！」

突然有五人高興大叫。

「嘖！又搶不到。」其他人怨毒看著五人的背影，暗動殺機。

「該不會是。。。」松美指著人群驚訝問。

「嗯。要搶王阿！」帕修斯嚥下口水說。

三人站在人海，被重重的無力感淹沒。

日換星移，不知不覺已經深夜。

「帕修斯！你該不會偷懶吧！一小時還沒搶到阿！」松美指著帕修斯
大罵。

「煩不煩阿！你不幫忙？！我已經揮了一小時劍了！」帕修斯盛怒反
罵。

「無的放矢浪費我的箭阿～」松美立即換成一張臭臉挖著鼻孔說。

「真子沒有火系魔法，要有目標才可以攻擊呢～」真子無辜說著。

「唉～近戰真苦命阿。」帕修斯繼續在人群中胡亂揮劍。

突然地板冒出一個個寫滿咒文的魔法陣。

砰砰砰砰砰！又是一陣煙火匯演。

「喲呵～～～搶到喇！」另一個五人對伍笑著說。

「可惡阿！！！！！！」帕修斯累得躺在地上。

「真子已經不斷按技能呢，但來不及。。。」真子沮喪說。

「我知道了。。。」松美捂著嘴巴認真思考。

「甚麼？」帕修斯和真子大吃一驚。

「真子，你有技能是區域持續輸出嗎？像火牆一樣。」松美一臉認真
問。

「真子看看～沒有呢，只有火系魔法才有。」真子查看著技能表。

「謎底已經解開了。」松美在地上寫出一大串數學公式，用手指套著
臉說。

「怎麼了？」帕修斯問。

「我們欠缺的是～～～神職者！」松美說。

「何以見得？」帕修斯問。

「首位玩家對王輸出的話系統便會當成是我們隊伍的任務，意味成
功‘搶王’。魔法陣總會在王重生一瞬間被觸發打出傷害。不是火系魔
法的話，一定是神職者了。」松美自信說。

「哦～～松太好利害阿！」真子敬佩地看著松美。

「那我們如何找到神職者阿？」帕修斯問。

「這裡不好找呢。。。」松美左顧右盼，附近的玩家都組成隊伍了。

「的確。神職者單練太辛苦的關係，幾乎都有固定隊伍。單走的神職
者太罕見了。」帕修斯低頭沉思。

「回到新手村招募？」松美認真說。

「太遠了，再者可能要花數小時幫他升級。」帕修斯苦惱說。

「如果。。。」松美說著。

「系統提示：尼菲特已經加入隊伍。」

「ＷＨＡＴ？！」帕修斯和松美立即查看隊伍資訊。

５１級的神職者，跟他們一樣。

「大家～這是尼菲特喔～」真子揮手說，身後跟著一個短藍髮少年。

「嗨。。。」尼菲特低下頭害羞說。

「真子在那裡找到他阿？好利害阿！」帕修斯驚喜說。

「太好了終於有神職者了！快開始吧！」松美上前熱情握手說。

尼菲特被熱切期待著，幸福地笑起來。

「嗯！我會努力的！」尼菲特的聲音像銀鈴一樣清脆。

「咦？！尼菲特不會是女生吧？！」真子看著尼菲特的男角色說。

「嗯。。。女生。」尼菲特紅著臉得低下頭。

「吶呢？！？！？！」松美立即鬆開手說。

「松美！太失禮了！你也是人妖阿。」帕修斯急忙說。

「帕修斯！你也太失禮了！」真子生氣說。

「呃！沒注意，對不起呢。」帕修斯騷著頭說。

「我會努力的！決不會拖累大家進度！」尼菲特猛然說。

「如此高貴動人的女孩阿～能和你在茫茫人海相遇真是。。。」松美
跪下說。

「你煩不煩阿！」帕修斯一拳把他揍飛。

「對了～尼菲特有沒有持續區域輸出的技能阿？」真子問。

「嗯！因為要單刷的關係，我把‘神聖淨土’技能等級升滿了。」尼菲
特點頭說。

「就是那個！！！」其他三人興奮大叫。

帕修斯握緊武器，嚥下口水滋潤乾如木柴的口嚨。

咸汗流進真子的眼睛卻忍著刺痛不敢眨眼。

「現在！！！」松美大叫。

「神聖淨土！」尼菲特立即使出技能。

接下來玩家們對著連樣子也看不清楚的王狂轟濫炸。

一段訊息彈出來。

「系統：收集光芒草（１／１）」。

「ＹＥＳＳＳＳＳ！」帕修斯舉著一株亮白色的藥草大叫。

「太利害了尼菲特！！！」松美一個熊抱攬著尼菲特說。

「太好了，幫得上忙。」尼菲特笑著說。

四人心滿意足回去主城。

留名

「尼菲特為甚麼要一個人升級呢？」真子問。

尼菲特低下頭不敢說話。

「對阿～單刷用弓箭手或魔法師更理想阿。」帕修斯說。

「我因為技術太差被罵好慘。所以決定獨自升級，不麻煩其他人。」
尼菲特吞吐說。

「放心吧！你已經比我們上一個神職者利害多了～～～」松美感動得
口沬橫飛說。

「一起升級吧！我們也欠一個神職者。」帕修斯豎起姆指說。

「嗯！」尼菲特高興地點頭。

「哼～～～～～好愉快的隊伍呢～～～～」路上突然出現一個看不到
武器或樣子的人────穿上黑斗篷的玩家。

第四章－第一滴血

「何方妖孽？！報上名來！」松美指著黑衣人大罵。

「松美！」帕修斯喝停松美，屏神聚息盯著黑衣人。

「我～是～誰～呢？」黑衣人毫不防備探前身軀，輕挑說。

他戴著一頂大草帽，完全看不到臉，只能單憑語氣判斷此人的動機。

「黑斗篷。。。‘開紅’的人。。。」真子雙手顫抖，握著魔杖說。

「等等！我們已經被檢查了阿！」帕修斯厲聲說。

「額～是嗎？對不起。但依然要確保你們沒有違禁品，可以再次檢查
嗎？」黑衣人急忙道歉說。

「為甚麼？再者，你為甚麼要‘開紅’阿？早上你們有預先警告阿！」
松美說。

「因為你們曾經出城，可能再次運違禁品進城，還請見諒。」黑衣人
說。

「早上背包都給你檢查了數遍！沒有炸藥或集體傳送道具阿！！！」
松美憤怒大叫。

「等等！」尼菲特急忙喝停松美。

「哦～～～原來是炸藥及集體傳送道具～～～」黑衣人滿足地挺腰。

「糟糕！」松美剎那間明白，後悔莫及。

「集體傳送道具能估計，沒想到炸藥也禁了。。。」黑衣人喃喃自
語。

「難道你是攻城的人嗎？！」松美咬牙切齒問。

「你們不需要知道，因為馬上要Game Over了～～～」黑衣人露出
一陰險的笑容，雙手各握著一把黝黑冒著紫光的匕首。

「喂！你知道我們不是城堡的人阿！為甚麼要攻擊我們？！」帕修斯
說，他舉起盾牌蓄勢待發。

黑衣人伸出一個金色龍幣。

「甚麼意思？」帕修斯嚥下口水說。

「攻城戰開始後城主就會大灑金錢，城裡所有人都會幫他戰鬥。當然
對我們不利囉～所以今天開始就要‘限制進城人數’。」黑衣人笑著
說。

「那麼我們不進城可以了吧！我們離開！」帕修斯說。

「不行喔～你知道了我們的情報，你們等級太低連當炮灰的價值也沒
有。所以～請去死吧。」黑衣人微笑說。

「可惡！」松美大喝一聲。

四人拔出武器，戰鬥一觸即發。

「天使護甲！」「力量增幅！」「神閃！」尼菲特為隊伍祝福。

「呵呵呵～一轉的廢物還敢反抗阿～首先殺掉神職吧～」黑衣人用陰
森的聲線說。

「有種就來阿！」松美繃緊長弓，朝黑衣人眉心射出二連矢。

黑衣人淡淡一笑，原地消失。

四人圍成一團不敢分散，神經像拉緊的弓弦一樣。

尼菲特面前的草地突然發出聲音。

「喝～～～呀！！！」帕修斯舉起盾牌撞向音源，用身體掩護著尼菲
特。

「天～真～」剛剛帕修斯的位置傳出黑衣人的聲音。

嚓！

他們眼前同時跳出兩個訊息。

「系統提示：好友 真子 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 真子 血量剩餘０％。」

「咦？」真子瞳孔微微放鬆。

真子低下頭，看到自己的胸膛插著一把匕首，血如泉湧。

她軟軟的身體倒下來，化作一團光塵飄走。

尼菲特，帕修斯和松美同時發出驚叫。

「真。。真子！！！！！！！！！！！！」松美陷入狂亂狀態。

她拿起羽箭直接刺向黑衣人。

黑衣人再次微笑，原地隱形。

「男人大丈夫！偷偷摸摸算甚麼英雄阿？！」帕修斯大罵。

「呵～」一團黑煙突然出現在帕修斯面前。

帕修斯急忙舉盾。

叮！碰！

盾牌被鋒利的匕首刺破，劃破了帕修斯手臂。

「慢～」黑衣人另一把匕首刺向帕修斯的腰部。

「系統提示：好友 帕修斯 血量剩餘２０％。」

「嗚阿！！！」帕修斯的下腰被拉出一條長長的傷口，痛得掉下盾牌
和單手劍掩著傷口。

「回復術！」尼菲特急忙詠唱。

「尼菲特！！！」松美突然拉走尼菲特。

黑衣人的匕首就在尼菲特的頸前略過，險些劏開她的咽喉。

松美立即拉弓回贈兩箭均被黑衣人像靈蛇一樣輕巧的身法避開。

他一個箭步搶到松美身邊，匕首從下抽砍向松美胸膛。

松美千鈞一髮間挪開身邊，左臂被匕首劃出一條小傷口，劇痛無比。

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

「哼～反應不錯呢。但這下要完了！」黑衣人咧嘴大笑，舉起雙匕直
奔向松美。

松美把尼菲特推到自己背後，雙眼爆出怒火盯著黑衣人。

「噹～～～～～」松美突然被一條光柱照射著，彈開黑衣人。

松美腳邊浮出一個魔法陣。

「怎麼了？！」松美和尼菲特大吃一驚。

「甚麼？！難道？！」黑衣人急忙閃開。

啪！

一個穿著黑色薄紗長裙，綠色雙馬尾，手‵拿厚魔法書的少女站在松美面前。

「呵呵～～～欺負新手真是惡趣味呢～～～」加奈奸笑說。

希望Lihkg既巴打們喜歡啦

留名出第2季呀 樓豬, 拖我成個月

嚟梗喇

會唔會太耐呀要我地等得

你老味上水喇咩 難得我未殺死你

Welcome

講好一個月，早左架喇

新post留名

繼續出

尼菲特趁機治療帕修斯。

「為甚麼會有高等玩家出現？！」黑衣人驚慌起來。

「害怕嗎？像狗一樣舔我的腳道歉還來得及喔～」加奈叉腰笑說，她
舉手投足散發著ＰＶＰ殺人魔的氣勢。

「可惡！」黑衣人斗篷一罩，再次隱形。

加奈嘴角一揚，把魔法書拋到空中。

魔法書射出一道強光，在地面上照出一個圓。

一團扭曲光影在地上移動，若隱若現。

「夾著尾巴逃走可以嗎？我知道你們的秘密喔～你們數百人全軍
覆滅也可以嗎？失職回去也會被公會的人懲罰吧？」加奈語氣輕蔑挑
釁著黑衣人。

加奈拿出長杖往地上輕輕一插，四周慢慢浮出一個魔法陣。

「明白沒有退路的話就乖乖受死吧。」加奈舔著嘴唇說。

兩枝毒針破空而出射向加奈。

加奈伸出手凝結前方空氣成薄冰。

叮～～～冰晶碎落的聲音，冰盾碎成千萬塊小點。

碎冰還沒著地，後方冒出一團黑煙，黑衣人身法之快已經搶到加奈面
前。

他騰空舉起匕首撲向加奈。

加奈早料有此一著，絲毫不動。

她撻一聲手指，腳邊的草地瞬間變成熔岩池。

「嗚丫～～～～」黑衣人急忙轉向，但依然踩了一腳進熔岩裡。

「區區二轉的剌客也敢開紅，讓飽歷修羅埸的姐姐給你上課吧。」加
奈恥笑說。

「加奈！這個？！」松美站熔岩之中，卻毫髮未傷，連熱力也感受不
到。

帕修斯，松美和尼菲特都踩在岩漿裡。

「放心，我沒‘開紅’。現在沒有陰險小人可以暗算你們了。」加奈的笑
聲愈趨陰森。

「技能都不喊，這樣戰鬥公平嗎？！」黑衣人狼狽逃出岩漿說。

「阿啦啦～不然辛苦練上賢者做甚麼？就是在ＰＶＰ裡虐殺對手！」
加奈伸出魔杖，像格林機槍一樣射出密集的魔法彈幕。

黑衣人立即圍著加奈疾走。

他腳步輕快，連魔法飛彈也追不上他的速度。

「哈！」加奈大吼一聲，著魔一樣撐大眼睛，手指一撻。

黑衣人被圓形的巨岩陣圍著。

「捉到了！！！」松美歡呼。

「甚麼？！」黑衣人大驚，全方位被數米高的巨石包圍，無論如何也
跳不出去。

「放過我吧～我只不過受命令而已。」黑衣人搖尾乞饒。

「阿啦啦～你剛剛殺我朋友時有放過他們嗎？」加奈慢慢走向黑衣人
說。

「你想聽我喊技能，就喊給你聽吧。」加奈咧大嘴巴笑著。

「重力異常！」加奈對著岩巨牢說，整個岩牢連同地面浮起少許。

「哇！！！」黑衣人驚呼。

「天洪！」加奈把魔法書移到岩牢上方。

書本四周形成黑雲下起暴雨，浸著黑衣人半身。

「哇！好冷阿！放過我吧！我只是小兵阿！」黑衣人在岩牢裡驚喊，
不斷拍打岩石。

「冷嗎？抱歉呢。馬～上～加～熱～」加奈眼神閃出一猩血光，露出
惡魔一樣的笑容。

「星火燎原！」加奈魔杖插地，岩牢下的草地變成一團熊熊烈火。

岩牢瞬間變成一個大湯窩，馬上就要把黑衣人活生生煮熟。

「熱起來了！！！」黑衣人尖叫。

「阿～傷害跳起來了～～～每次都令我如痴如醉呢～～～」加奈閉起
眼，享受著人肉湯料的哭號。

「嗚阿阿阿！！！好熱阿！！！」黑衣人發出悽厲的悲鳴。

「加奈！真子她。。。」松美緊張說。

「放心吧。護心石把她傳回主城的教堂，很快回來。」加奈說。

黑衣人的慘叫聲開始靜下來。

「你如何知道我們遇險了？」帕修斯問。

「系統訊息阿。只要生命值低於２０％系統便會自動通知你在線的好
友，看誰會來拯救你。但好友傳送系統要２４小時冷卻，我們盡可能
一起行動吧。」加奈說。

「呼～剛剛真的嚇壞寶寶了～。」松美輕擦冷汗說。

「對阿！你們下次。。。」加奈說。

咻～～～啪！

遠方傳來一發來福槍的槍聲。

眾人嚇得抱頭伏地，帕修斯拿起盾牌站起來。

「快趴下阿帕修斯！！！」尼菲特急說。

「加奈？」松美看著加奈遲緩的動作。

加奈胸口被打出橡果大小的血洞，鮮血從薄紗長袍的小孔湧出。

她手腳像觸電一樣麻痺。

「麻醉彈？！太大意了。。。」加奈跌在地上，輕掐著沒有知覺的手
指說。

「尼菲特！！！快來幫她治療阿！！！」松美急喝。

尼菲特立即爬到加奈身邊，緊張得雙手顫抖，口齒不清唸著祝文。

「沒有效。。。麻醉效果沒有消失！」尼菲特驚覺到加奈身上的惡意加持依然存在。

「三轉狙擊手的特效彈，起碼要二轉神職者的「聖母禱文」才可以移
除。」加奈吃力說著。

咻～～～啪！

「系統提示：好友 加奈 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

加奈肩膊再中一槍，同時貫穿後方松美的手臂。

「嗚阿！！！」松美握著手臂，痛不欲生。

「怎麼辦阿？！」帕修斯慌張舉起盾牌，盲目擋向槍聲的位置。

咻～～～叮！

加奈在面前豎立起厚硬的巨型冰牆，一直向主城延伸。

「你們快跑吧。。。」加奈的意識開始模糊。

「你要動阿！加奈！」帕修斯大叫。

「麻醉效果要一分鐘才完，來不及了。」加奈乏力說著，嘴角開始溢
血。

「松美自己跑吧！」帕修斯大叫一聲，把加奈抱在自己臂彎，以冰牆
作掩護衝向主城。

尼菲特為松美簡單治療後跟著逃跑。

「我。。。我不行了。。。」加奈閉上眼說。

「多撐一會阿！主城裡有很多神官阿！！！」帕修斯搾緊腳肌，狂奔
回城。

「她有很強的流血加持，每秒都在失去生命值阿！！！」尼菲特指著
加奈身上三分鐘的流血效果說。

「我。。。我。。。」加奈臉色蒼白，用盡最後一口氣說話。

「不要說話！！！馬上就到！！！」帕修斯閉起眼向城門衝刺。

「我的電郵是Kanaa331@xxxxo.com。。。下款遊戲一定要叫我一起玩
阿。。。」加奈微笑說，話畢雙手軟吊在空中。

「系統提示：好友 加奈 血量剩餘０％。」

「護心石？！糟了！」松美突然心如鐵墜。

「不會吧？！」帕修斯軟下腳步。

加奈就在他的手中變成一團星塵隨風飄散，消失了。

。。。。。。。

「可惡阿！！！」松美回頭撿起長弓向槍聲瘋狂放箭。

咻～～～啪！

松美的弓弘被射斷。

「畜牲！！！！！！！」松美抽出小刀，口中罵著亂七八糟的話在平
原上衝鋒。

咻～～～啪！

小刀也被打飛。

「好好玩吧？！？！有種出來阿！！！」松美像瘋狗一樣繼續衝刺。

遠處山坡站起一個手拿長槍的黑斗篷玩家，他正瞄準松美的腦袋。

「快離開阿！！！」帕修斯和尼菲特同時大叫。

「吼阿！！！！！」松美不顧切撲上去。

「笨～蛋～」黑衣人默唸，手指扣下機扳。

「神阿！你是我的最後的護盾！」

咻～～～啪！正中眉心。

「系統提示：好友 松美 血量剩餘０％。」

松美身體一軟倒在地上，濃濃的血漿從兩眉間不斷流出。

「哼～！」黑衣人慢慢走向松美和刺客的屍體。

突然一道金色聖光照耀著松美。

「咳咳咳！」松美恢復知覺，眉心的傷口已經治癒，也沒有流血。

「這是？！」松美看著自己的身體感到難以置信。

「嘖！」黑衣人大感不悅，朝松美又是一槍。

「重力異常！」

子彈上飄到天空去。

「大家～～～！」真子從城門跑出來。

她身後跟著早上遇到的紅髮男巫師和一個黑髮的女神官，他們身上也
畫著龍紋公會會徽。

黑衣人轉身逃走，失去蹤影。

大伙立即跑到松美身邊。

「我復活了？」松美撫摸著自己身體說。

「那是我的復活加護。」女神官蹲下來，拿出一瓶玻璃水。

「這是回復體力及精神的聖水，喝下去吧。」女神官扶著松美坐起來
說。

「他們呢？！」巫師問。

「逃跑了。。。」松美黯然說著，哇一聲哭出來。

「松美～～～大家安全了阿！」真子安慰松美說。

「加奈Game Over了。」帕修斯傷心欲絕說。

「甚麼？！」真子感到晴天霹靂。

「她傳送來拯救我們但被狙擊。。。可惜沒有護心石所以Game Over
了。」尼菲特說。

「騙人的吧？！加奈怎可能。。。！」真子立即打開好友名單。

「好友： 加奈 於（００）天（０４）分前Game Over。最後位
置：普拉姆斯中央衛城東門。」

「請救救加奈吧！你剛剛復活了松美，也可以復活加奈吧？！」帕修
斯捉著女神官的手問。

女神官搖頭嘆息，打開自己的好友列表。

「好友： 名字想半天 於（０３）天（３２）分前Game Over。最
後位置：普拉姆斯中央衛城北門。」

「好友： 蝗蟲 於（０３）天（３２）分前Game Over。最後位
置：普拉姆斯中央衛城北門。」

「好友： 可愛就是正義 於（０３）天（３２）分前Game Over。
最後位置：普拉姆斯中央衛城北門。」

「好友： 暗。幻影黑龍 於（０５）天（１８）分前Game Over。
最後位置：黑木沼澤。」

「好友： 班迪 於（０６）天（４５）分前Game Over。最後位
置：普拉姆斯中央衛城北門。」

「如果有復活他們的方法請告訴我。。。」女神官看著長長的好友表
說。

「但你剛剛。。。」尼菲特說。

「那只是加護。要在目標血量歸零前施放，它跟護心石原理一樣，但變
成原地復活並無敵三秒而已。」女神官說。

三人坐在地上，回想著幾天和加奈冒險的時光。

「主城北門數天前開始不斷有敵對公會的人‘開紅’獵殺玩家，想不到東
門也出現了。」男巫師說。

「現在我們人手不足，要等到攻城前一天友好公會才會到達。我們也疲於奔命，好自為之了。」女神官說。

他們呆坐地上不能說話。

我係咪就出場

推

推！

等緊下一季

新舊讀者一齊百屌樓豬快啲出文

咁多巴打睇左企但未見過，係高登睇既？

樓豬唔認得me

你認得

第五章—拍賣所的少年

「勇者大人你回來了！光茫草收集到了嗎？」雜貨商人說。

松美默默交出光茫草。

「太好了！等一等，要稍為加工。。。」雜貨商人走到小房間。

「松太。。。不要緊嗎？」帕修斯擔憂著松美的情況。

「沒事！趕快升級吧！」松美溫文的語氣蓋不住怒火。

「那個。。。加奈跟真子說她考完試後會再買這遊戲喔。」真子說。

「甚麼？！」松美和帕修斯驚問。

「加奈在電郵說一個月後她會再買帳號，但我們要幫她升級的說。」
真子笑說。

「太好了！那我們抓緊時間吧！」松美士氣一振。

「勇者大人久等了。加入光茫草的魔法力量後，這件斗篷可以隱藏你
的資料。唯穿上後隨即進入‘戮魂’狀態，你可以在新手村以外的地圖攻
擊其他玩家。如在‘戮魂’狀態下擊殺其他玩家，你的名字將會變紅，其
他玩家不用進入‘戮魂’也可以對你作出攻擊，同時會被ＮＰＣ攻擊，敬
請注意。如果想洗滌罪行把紅名漂白，需要到華汀斯大教堂找大主
教。」雜貨商人說，拿出四件黑斗篷。

「甚麼？！」四人湊上前，摸著質地幼滑輕盈的黑斗篷。

「哼！這次換我們了！」松美緊握緊黑斗篷說。

「好了！接下來去哪呢？」帕修斯問。

「接下來沒有任務了，只有副本，農怪物或獵殺其他玩家的途徑升
級。」尼菲特說。

「哼～挺有意思嘛！」松美笑說。

「無論如何，我們先練到８０級得到護心石及１２０級二轉吧。」帕
修斯建議。

「我們到西邊去吧。北門和東門太危險。正好１００級的副本在西
邊。」尼菲特建議。

「嗯。先確保一下道具齊全，不然要回城買就麻煩了。」帕修斯說。

松美翻著背包，突然摸到一疊黑色卡牌。

「難。。難道？！」松美看著黑色卡牌，驚喜萬分。

「使用 同行！新手村！」松美舉起卡牌大叫，卡牌毫無反應。

「你是笨蛋嗎？」帕修斯看臭蟲一樣鄙視著松美。

「錯了嗎。。。？！難道！！！」松美認真思考。

「ＢＯＯＫ！！！」松美伸出手大叫。

「那是經驗卡阿。為甚麼你們都不吃阿？」尼菲特指著卡牌問。

「經驗卡？」三人呆頭呆腦看著尼菲特。

「嗯，完成任務送的阿。可能加奈帶你們升級，你們才囤積這麼多
吧。」尼菲特說。

「要怎麼用阿？」真子研究著自己的卡牌問。

「吃。」尼菲特平淡說。

「吓？這玩意怎吃？！」松美驚問。

「咬碎，吞。我是認真的。」尼菲特說。

帕修斯猶豫地把卡牌塞進口中咀嚼，口感像紙皮一樣乾巴巴。

紙屑在口中溶化，增加經驗值５％。

松美立即把十幾張卡牌硬塞進嘴巴。

帕修斯在檢查著背包，突然雙眼發光。

「阿。。。我忘記了。」帕修斯拿出一個漲卜卜的啡色布袋。

「趕緊出發吧。」松美不悅問。

帕修斯拆開布袋的皮繩，布袋噴出閃耀刺眼的金光。

「這是？！」尼菲特掩著眼後退。

成堆龍幣從布袋裡滾出來。

四人呆望著金色的小山。

「哇！！！」松美看著金幣尖叫。

帕修斯立即煽她一巴掌。

「低調點！！」帕修斯生氣說。

「帕修斯好利害阿！真子可以每天換一套時裝了！！！」真子興奮
說。

「這是加奈留下來的錢阿。」帕修斯說。

「加奈。。。你的意志我承繼了！」松美泛著激情的淚水，撲向金幣
山。

帕修斯再把她揍飛。

「這裡是多少錢阿？」尼菲特嚥下口水問。

「嗯。。。６３龍幣，５個狼幣，８９個羊幣。」帕修斯逐一點算小
山說。

「我今晚要用史萊姆浸浴，同時換一所好的點的旅館，體力回復快一
點。」松美貪婪說著。

「真子想買貓耳時裝好久呢～～～」真子流著口水說。

帕修斯把金幣塞回布袋勒緊，塞進背包。

「喂！你太自私了！」松美指著帕修斯大罵。

「就是怕你們這個模樣。加奈的錢應該花在裝備及道具上！我們才可
以速升級阿！」帕修斯撐開松美撲上來的臉說。

「但我們應該去哪買？怪物掉落的裝備比ＮＰＣ賣的強阿。」尼菲特
問。

「嘻～」帕修斯微笑說。

衛城花園旁邊的一座白色大理石建築───普拉姆斯中央銀行。

正面是一條寬闊的潔白梯級，中間鋪著一塊紅地毯，每級兩旁也有銀
光閃閃的ＮＰＣ衛兵把守。

上方有一座巴特農神殿一樣的建築，近百名玩家在門口聚集。

「下一件是＋７黑龍皮大刺盾底價１００龍幣～每口叫價加１０龍
幣！開始！」站在大木箱上的拍賣官用揚聲器說。

四周的重甲玩家踴躍舉手。

「１１０龍幣！１２０龍幣！１５０龍幣！１８０龍幣！」叫價每秒
也被刷新，瞬間大盾的價錢飛漲到２５０龍幣。

「哇～～～」真子驚嘆地看著熱鬧的埸面。

「＋５００物理防禦、＋８０全屬抗性、３０％物理攻擊造成‘殘足’效
果。這盾太強了吧？！」松美看著拍賣物的資料說。

「下面寫著等級限制２８０級，差不多吧。」尼菲特說。

「帕修斯，這些都太貴太高級阿！」松美抱怨。

帕修斯正擠在左邊的人群裡，他們通通抬頭盯著一塊大木板。

大木板上貼滿了白色的小紙片，上面印著不同裝備的照片和屬性。

和旁邊熱鬧叫賣的氣氛不一樣，這邊每人也沉默寡言，全神貫注搶購
心頭好。

「這邊是‘定價拍賣’。每件貨品在限時內出價最高者購得，也有‘即買
價’可以立即收購裝備。」帕修斯認真看著木板說。

「這邊的裝備爛好多阿。」尼菲特看著木板說。

「私人拍賣官會收１０龍幣的手續費及１０％佣金，只有高級玩家能
負擔吧。」帕修斯的眼睛沒有離開小木板。

「阿！真子看到這根魔杖利害又便宜阿。」真子踮起腳尖指著右上角
的一塊小紙片說。

「喂真子！！！」帕修斯急忙掩著她的嘴巴。

一群喪屍飛撲向那塊小紙片，下一秒只留下空格，立即被另一塊紙片
取代。

「看到便宜貨要低調！來這裡的人會用‘即買價’搶購阿！」帕修斯懊惱
說。

「這樣太難了吧？！」松美打量著四周人數說。

「喲～在找便宜貨嗎？」一個黑髮的少年在真子耳邊說。

「不關你事吧？！」松美警覺地拉開真子。

「知道後對你有甚麼好處？」尼菲特冷冷問。

「不要太冷淡～大家有好處阿。」黑髮少年淺笑說。

「有話就大聲說！不要偷偷摸摸。」松美大吼。

「松太！」帕修斯讓松美安靜下來。

「我有大量６０－８０級的裝備，可以便宜賣給你們喔～」黑髮少年
說。

「吶呢？！」松美驚呼一聲。

「為甚麼要賤賣給我們？」帕修斯築起厚厚心防。

「不是賤賣～是黑市價。玩家私底下交易可以省去拍賣所的佣金。
看，兩邊也有好處。」黑髮少年說，雙手扮作天秤比較。

「你有甚麼貨？」帕修斯問。

「剛剛這位蘿莉看到的‘冰骨法杖’即買價是８０狼幣，我可以賣你６０
狼幣。前題你們要跟我買總值２龍幣的裝備才有折扣，你們一人一件
剛剛好。」黑髮少年說。

「有甚麼風險？」帕修斯嚴肅問。

「哼～蠻小心阿。只要不被系統發現交易次數太頻密就可以了。次數
頻密會被ＧＭ檢視交易內容，所以一天最多交易三次。你們是我今天
最後一批客人阿。我們趕快完成吧。」黑髮少年奸笑說。

「黑市甚麼的，聽上去蠻危險。」松美擔憂說。

「但比市價便宜很多阿！」帕修斯皺眉反駁。

「可以看看有甚麼貨品嗎？」尼菲特問。

「可以，跟我來吧～」黑髮少年說。他帶著四人離開人群，走進銀行
大門。

銀行大堂的裝潢雍容華貴，二十米高的樓底，長方形設計，兩邊掛著
深藍色的天鵝絨落地窗簾布，每個窗戶也有衛兵站崗，比外面更嚴
肅。

大廳盡頭有１０個小窗戶，裡頭也坐著一個穿著黑色制服的白髮女妖
精招待著成群的玩家。

「你好勇者大人，需要甚麼服務呢？」女妖精問。

「我想取回第二頁最底部的八件裝備。」黑髮少年說。

「請問是‘冰骨法杖’到‘熱原石頸鏈’嗎？確定的話請付８０羊幣作手續
費。」女姊精禮貌問。

「嗯。」黑髮少年說。

「多謝勇者大人。道具已經傳送到你背包了。」女妖精說。

「２龍幣才有折扣阿！」黑髮少年再次提醒四人。

黑髮少年打開背包，他們已經隱約看到裝備發出的閃光。

「咇！咇！咇！咇！咇！咇！咇！咇！」四周傳來一陣警報聲。

五人被一道紅光照射，身體動彈不得。

「系統通告：你的帳號存在風險，將暫時封鎖，不能登出。」

「甚麼？！」黑髮少年大驚。

四周的玩家紛紛遠離五人。

「嗚阿～～～真子不能動阿！」真子吃驚說。

「你果然欺騙我們阿！」帕修斯怒吼。

「又抓到了。」一個梳著粉紅色，短雙馬尾的女生憑空出現，浮在大
廳上。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「圓神！！！」松美指著粉紅少女大叫，激動得流出淚水。

「。。。。。。。。。。。。。。。」大廳裡的玩家和ＮＰＣ鄙視著
松美。

「吓？動畫看太多了吧？」粉紅少女笑說。

「ＱＢ在哪？！給我出來！！！」盡管松美不能移動，但她的聲線響
得在大廳迴盪。

「我是ＧＭ０３。最近一直在銀行附近打擊黑市買賣～你們好壞壞呢
～」ＧＭ０３說。

「等等！我只是拿裝備送給朋友而已！」黑髮少年冤枉大作說。

「哼～～～今天你總共交易了五次，涉及１７件裝備，收到８龍幣及
５０狼幣。」ＧＭ０３說。

「嘖！」黑髮少年用力掙扎。

「沒用的，現在你不能登出。證據確鑿，死刑。」ＧＭ０３目無表情
說。她打開自己彩色的指令表，輕輕一按。

黑髮少年渾身發出紅光。

「發現通緝犯！」站在四周的衛兵如獵鷹看到獵物，一湧而上。

「嗚阿～～～」黑髮少年被萬劍穿心，變成一團星塵。

「呼～只是分身帳號吧。沒完沒了阿！」ＧＭ０３皺眉說。

真子嚇得哇哇大哭。

「你們還沒有交易紀錄，小心一點了，便宜莫貪。」ＧＭ０３打開自
己的介面查看，然後憑空消失。

紅光退去，四人再次能夠自由活動。

帕修斯嚇得跪下來。

「我們還是乖乖拍賣吧。」尼菲特餘悸猶存說。

第六章－白色絲襪

四人買好裝備後離開主城，一路向西。

他們走進一個蘆葦田，路在田裡分成兩邊。

「嗯。。。左邊！」松美看著地圖說。

「怎麼看也是右邊吧！左邊雜草叢生，右邊才是大路阿。」帕修斯猶
豫看著分岔路說。

「我們要去白絲洞窟，一定是在山邊或森林深處阿。」松美說。

「升級熱門地點一定很多玩家經過阿！那條荒涼的小路連鬼影也沒
有。」帕修斯說。

「西邊很少玩家呢。東邊人頭湧湧。」尼菲特沉思說。

「估計跟第一次攻城有關吧。高級玩家從世界各地回來參戰，而新手
因為任務關係集中在東邊。」帕修斯說。

一個老樵夫肩上扛著一根竹，挑著兩籃農作物經過。

「老伯～～～請問你知道白絲洞窟要怎麼走嗎？」真子走上前問。

「白絲窟。該怎麼走呢？」樵夫想著。

「這ＮＰＣ設定也太笨吧。」松美笑著說。

「是不是可以通往毒螢沼澤的蜘蛛洞？」樵夫笑著問。

「對對對！。」帕修斯高興說。

「你從左邊的路直走，穿出農田後便會看到迎面有一座小山，山下就
找洞口了。」樵夫擦著大汗說。

「聽到嗎？左邊阿！」松美藐視帕修斯。

「嘖！走吧。」帕修斯說。

「伯伯～多謝你阿！」真子交出１龍幣給樵夫。

「真子！！！買好感度也太多了吧！」帕修斯驚叫。

「真子看到老伯好辛苦阿～我們有很多錢，不要緊啦。」真子生氣
說。

「你們女生玩遊戲也太代入了吧？」松美不屑說。

「咳咳！」尼菲特刷一下存在感。

「這個太貴重了勇者大人！」樵夫看到龍幣後受寵若驚。

「嗯。給小孩買吃的吧。」真子像天使一樣窩心說。

「勇者大人，蜘蛛洞裡有６３級頭目───白絲后。它身邊的蜘蛛群會
使用狀態攻擊‘纏足’‘麻醉’‘中毒’你們要帶上足夠的道具阿。」樵夫被感
動，說出更多情報。

四人齊聲嘩然。

四人進入小道，穿出農田，果然看到一座奇形怪狀的石山，底下有一
個大黑洞，在翠綠的田野顯得突兀。

白色的蜘蛛網纏滿洞口四周，兩個人形白繭吊在洞口上方，彷彿警告
其他生物不準內進。

陣陣冷風從陰深的洞穴深處吹出來。

「真子不喜歡黑黑的地方呢。」真子害怕起來。

「哈！冒險去吧！」松美昂首闖進黑洞。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

深入山洞後隧道慢慢收窄，變得僅容一人側身進入。

帕修斯走最前、松美第二、真子第三、尼菲特走最後。

他們舉起雙手保持平衡，避免摸到石壁上的蜘蛛絲。

細窄隧道向無盡的黑暗延伸，他們進入洞口後更把僅餘的光線擋著。

「帕修斯你在哪裡？」真子害怕得渾身發抖。

她驚慌的聲線在隧道迴盪，傳到洞穴深處。

「怎麼了？」帕修斯側身舉盾，慢慢前進。

「真子好害怕的說。。。」真子努力抿緊嘴。

「我們要點光，現在太黑了。」尼菲特在後方說。

「我快被石壁夾扁了，沒有空間找背包。」帕修斯正吃力擠過一條狹
隙。

「我找找看吧。」松美身型瘦小，在漆黑中尋找帕修斯的背包。

「喂笨蛋！不要亂摸阿！」帕修斯的屁股被松美用力抓著。

「吓？！那麼我如何找到背包阿？！」松美反駁。

後方亮起一陣微藍光。

尼菲特舉起手，持續詠唱技能。

「快一點，我在消耗魔力。」尼菲特說。

「阿～～～～～～～～～～～～～！！！」真子突然尖叫，在狹縫中
變得震耳欲聾。

尼菲特嚇得停止詠唱，隧道再次變黑。

帕修斯本能貼向牆壁，背部馬上被蜘蛛絲黏著。

「別亂叫阿真子！」松美揉著耳窩暗罵 。

「我看到一隻渾身長毛的紅眼大蜘蛛剛剛在你身邊阿！！！」真子指
著隊伍前方，手指發抖說。

「阿～～～～～～～～～～～～！」松美發出小女孩的尖叫，抱頭蹲
下。

尼菲特急忙詠唱，隧道再次照亮，並沒有大蜘蛛。

「真子有學習火系魔法嗎？」尼菲特指著蜘蛛絲問。

「只學了冰跟雷而已。」真子畏縮說。

「淨化術。」尼菲特對帕修斯唸咒。

帕修斯的皮膚冒出微小的綠火，把蜘蛛絲燒毀。

「沒有呢。。。」松美翻轉背包也找不到照明工具。

「哇～～～出現了！」真子指著黑暗的彼端說。

八顆紅球正懸空凝視它們，突然消失。

「走吧，跟著它就找到出路。」帕修斯拔出劍說。

四人步步為營，摸黑走向紅球出現的位置。

帕修斯向前一擠，胸前的壓力突然消失。

四人終於離開了狹窄的隧道。

「喂！」帕修斯大喝一聲，四周傳來立體的回音。

「聽來是個圓形的地洞呢。」尼菲特說。

「好黑阿，還是回城買火把吧？」真子顫抖說。

「好遠阿～」帕修斯洩氣說。

「小心！」尼菲特大叫。

前方有無數的紅球懸浮起來。

尼菲特詠唱技能，勉強照亮四周。

地上，天花，牆壁上爬滿毛茸茸的大蜘蛛。它們八足抓緊石壁時發出
令人發毛的滋滋聲。

「不妙！回頭。。。」帕修斯急忙說，突然數個紅球快速逼近。

他立即舉盾擋開蜘蛛，它的體毛騷過帕修斯的臉令他毛骨悚然。

「嗚阿！」尼菲特腳上一麻，有一隻大蜘蛛從後方窄路偷襲。

松美轉身射出二連矢秒殺了大蜘蛛。

「不要緊吧？！」松美緊張問。

「它們攻擊力很低，但。。。附帶‘中毒’效果。」尼菲特捂著胸口痛苦
說。

「淨化術。」尼菲特對自己施法，納悶感立即消失。

「雖然弱～但太多了！」帕修斯撞開一隻蜘蛛，向前不斷揮劍。

「真子快輸出阿！我看不到敵人，只剩下你可以輸出了。」松美大
叫。

「好可怕阿～～～」真子捂著耳朵蹲下來。

「真子！不要鬧彆扭了！」松美大吼。

「真子！我快坦不住了！」帕修斯喘氣說。

「我的魔力快耗盡了，失去光源的話回頭路也找不到。」尼菲特也緊
張說。

「哇～～～冰牢！」真子揮著魔法杖胡亂施法。

「笨蛋！你定住一隻蜘蛛有甚麼用阿！這裡２０多隻阿！」松美大
罵。

「不～太聰明了。」尼菲特冷靜說。

真子在小隊四周封起一層凹凸不平的薄冰層，把蜘蛛群阻擋在外。

尼菲特在冰層後點光，冰層把光線折射，像燈泡一樣把地洞照亮。

「終於看到你這群醜八怪了！」松美立即射殺面前的蜘蛛。

「真子太棒了！繼續。。。」帕修斯士氣一振，稱讚真子。

「不要阿～看到樣子更恐怖阿！！！導雷術！！！」真子看到滿地的
毛蜘蛛後更驚慌，向前方隨意施放魔法。

一條閃雷轟在隊伍前方，整個地穴瞬間照亮。

冰牢不像冰牆一樣堅固，剛好消失了。

松美舉臂擋著強光，手臂被咬上。

「嗚～可惡！」松美直接用箭刺死蜘蛛。

「淨化術！」尼菲特立即消除松美的‘中毒’計果。

帕修斯大喝一聲，更用力揮動長劍擋著蜘蛛群。

「真子！用冰牢！」尼菲特說

「知道了知道了！冰牢！」真子焦急說。

他們四周再次被冰封起來。

「按著這個節奏上吧！！！」帕修斯奮起大叫。

「終於～擊退了。」帕修斯掉下盾牌喘氣說。

「我只剩八枝箭了。」松美說。

「我有還有魔力藥水。可以繼續。」尼菲特說。

「幸好真子把攻擊魔法用來防禦阿。」帕修斯說。

「真子走運而已，我們快離開吧。」真子擔憂說。

他們原路摸黑折返。

「咦？！」帕修斯在前方驚叫。

「怎麼了？！」松美問。

「這。。。這個。。。」帕修斯震驚地向前探索。

他面前是一個死胡同。

「剛才在戰鬥時移動，可能走進了另一條石縫！」尼菲特不安說。

四人立即回頭，變成尼菲特走最前。

「怎可能。。。。。」尼菲特掩著嘴巴，雙腿發軟。

一條分岔路出現在她眼前，兩邊也通向無盡的黑淵。

「環境太黑，可能錯過了分岔口也不知道。」尼菲特咬著手指說。

「那只是二份一機會阿。隨便走吧！」松美心急說。

「不～我們可能錯過更多分岔口阿。。。」帕修斯說。

「怎麼辦阿～～～？」真子開始驚慌起來。

「對了！用傳送道具回城吧！」尼菲特靈機一觸。

「系統資訊：傳送失敗。副本、地下城、洞穴、海底等區域不能使用
傳送功能。」

「嘖～松太！選一條路吧！」帕修斯乾脆說。

「吓？為甚麼是我？！」松美問。

「因為笨蛋會走運阿！」帕修斯充滿信心說。

「那麼右邊吧。」松美扁嘴說。

他們穿過九曲十三彎的隧道，沿路被蜘蛛突襲，終於在遠處看到一粒
光源。

他們快步衝出去，到達一個大圓形洞穴，陽光從上方的破洞透射進
來。

四周石壁堆著一堆骸骨，還有偶然有綠色的汁液從石壁流出。

「原來看到陽光是這麼幸福的阿！！！」松美振臂高呼。

「哈！不賴嘛～笨蛋！」帕修斯笑著說。

「但怎麼爬上去？」尼菲特抬頭看著天花的破洞問。

「那～～～那個是誰阿？！」真子指著另一邊的一個黑洞驚叫。

一個穿著白色背心緊身衣，戴著白手套，白色吊帶絲襪，把白髮梳成
羊角，身材豐腴的女性慢慢走向他們。

她一雙魔性的紅眼睛挑逗著眾人。

「這位姐姐身材好棒阿。」帕修斯當然沒說出口，心中暗爽。

「美女～！你迷路了嗎？我們可以一起上去喔。」松美不知廉恥揮手
大叫。

白色美女自信地微笑，走到陽光底下停下來。

「等等，不對勁。」尼菲特凝神重色看著美女。

「當然不對勁～那個身材是超自然的阿！」帕修斯色瞇瞇打量著美
女。

松美被美女的白絲襪深深吸引，不能自拔地走向她。

「喂！醒醒阿！」尼菲特注意到松美中了‘魅惑’惡意加持。

松美著了魔一樣充耳不聞。

「冰牢！」真子對美女使用魔法。

真子大吃一驚，冰牢沒有冰封美女雙腳─────因為她背部突然伸出
另外六隻腳，每條長腿也穿著白色絲襪。

「難道───白絲后？！」尼菲特驚覺大叫。

「松太果然是個笨蛋阿！！！」帕修斯後悔讓松美帶路。

「很多美腿阿！」松美流著口水撲向美女懷中，美女張開手迎接她。

砰！

松美被白絲后用背腿踢飛，摔到牆壁上。

「咳！為甚麼拒絕我阿美女？！」松美咳出一口血說。

「美腿只要一雙就夠了！！！」帕修斯雙眼冒火，拿起盾劍衝向白絲
后。

白絲后嘟起豐唇，噴出蜘蛛絲纏著帕修斯雙腿，準備踢飛他。

「霜雪之風！」真子的法杖吹出一陣寒風，把白絲后的移速減慢。

「淨化術！」帕修斯再次自由活動。

他立即揮劍斬向白絲后，白絲后舞動背部的美腿和帕修斯交戰起來。

「導雷～嗚！」真子舉起魔杖再次詠唱，白絲后冷不防噴出一團蛛絲
封著她的嘴巴，中了‘禁言’效果。

「女王！射我吧！」松美哭奔向白絲后。

「天使護甲！」「神閃！」尼菲特正全神貫注為帕修斯加持。

白絲后踢開帕修斯後奮力一跳，躍到尼菲特上方把他狠狠踩在地上。

「真子！快用魔法阿！」帕修斯邊跑邊說。

真子仍然跟嘴巴的蜘蛛絲角力，‘禁言’效果終於消失，真子立即舉起魔
杖。

「導雷～嗚！」白絲后馬上補射一發，繼續封著真子的口。

「喝～～～阿！」帕修斯使出盾擊撞開白絲后。

「女王～～～為何對我這樣冷淡？！」松美突然攬著白絲后豐腴的胴
體。

白絲后渾身豎起無數蜘蛛刺毛，把松美扎出一個個血洞，然後一腳踢
飛到遠處石壁。

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

「先撤退吧！」尼菲特按著自己腰部的傷口，滿額大汗說。

三人立即跑向松美。

白絲后慢慢走著，突然跳到真子頭上狠狠重擊。

「嗚！」真子痛得流眼淚，但嘴巴依然被封著。

「真子！！！」帕修斯立即回頭，把盾順勢擲向白絲后。

白絲后用背腿踢走飛盾。

「高階禱文！」尼菲特對真子施法，一堆綠色的咒文圍著真子飄浮。
真子的血量持續回復，她立即跑到尼菲特身邊。

帕修斯雙手握著水紋劍且戰且退。

尼菲特和真子把硬生生松美拉進窄縫，帕修斯也跟著竄進來。

白絲后站在窄縫外對著他們微笑，慢慢搖動雙臀回自己的黑洞。

他們走到一個地洞才停下休息。

松美一直昏迷不醒。

「為甚麼不幫她淨化？」帕修斯問。

「她中的是頭目加持，要二轉神官才可以解除。現在只能等‘魅惑’狀態
消失了。」尼菲特說。

「嗚～！」真子痛苦地指著被蜘蛛絲封著的嘴巴。

「對不起。淨化術！」尼菲特馬上為她消除狀態。

「好辛苦阿～剛剛。。。。。！」真子突然欲言又止，被甚麼嚇得失
去神智，她的視線定格在洞穴深處。

一個黑斗篷玩家正在黑洞的彼端凝視他們。

三人如入冰窖，忘記了呼吸僵在原地。

「可惡！來吧！」帕修斯跳起來吼叫。

他手上一輕，驚覺盾牌留在白絲后的洞穴，現在只剩下單手劍。

「天使護甲！」「力量增幅！」尼菲特馬上使用加護技能。

黑衣人如木頭一樣原封不動，黑斗篷把他全身遮蓋，連呼吸聲也聽不
到。

三人嚴陣以待，動態神經全開，不敢鬆懈。

「喂！要打就打，不要拖拖拉拉！」帕修斯精神壓力到達極限，卻不
敢輕舉莽動。

「。。。。。。。。。。。。。」黑衣人如同死物般站著。

「他是不是ＡＦＫ了？」尼菲特猶豫說，卻沒有放下權杖。

「不會在這麼危險的地方掛機吧？‘開紅’掛機更不合理！」帕修斯說。

「真子不行了～好累。」真子一屁股坐在地上。

「喂！真子！」帕修斯大為緊張。

「我們要盡快休息，在他回來前離開。」尼菲特也坐下休息。

帕修斯咬牙切齒，斜目篤看黑衣人慢慢坐下。

黑衣人竟然同時坐下！

「甚麼意思阿？！」帕修斯立即跳起來怒吼。

黑衣人緩緩舉起手指著牆上的綠色汁液，再指著松美。

尼菲特一悟，走到牆邊用手指沾上黏稠的綠液。

綠液奇臭無比，皮膚卻不痛不痕。

他把臭液送到松美嘴巴。

「你不是相信他吧？」帕修斯問。

「‘魅惑’這類高等狀態出現在低級練功區太不合理，我們一定錯過了甚
麼。」尼菲特眼神堅定說。

「但他。。。」帕修斯慌亂起來。

尼菲特把臭液塞進松美的口，松美猛烈張開眼。

「好甜！」松美突然舔啜尼菲特的手指，尼菲特害羞地把手指抽出。

「甚麼情況？！」松美如夢初醒大叫。

「你一開始就中了‘魅惑’全程迷失自我。」尼菲特在修道服上擦走松美
的口水。

「紅人阿！」松美驀然指著黑衣人大叫。

黑衣人站起來脫下黑斗篷。

絲質的深藍色長髮從肩膀滑下，標緻的臉蛋配上冷傲的表情───手執
大劍的女劍士出現在眾人眼前。

。。。。。。。。。五人隔空對望。

「怎麼了？」女劍士問。

「幹嗎？！我不會脫嗎？！」松美動手脫去自己的皮甲。

「你想怎樣？為甚麼解除‘開紅’？」帕修斯怪問。

「我沒有必要回答。」女劍士說。

帕修斯語塞。

「要不要一起打倒頭目離開這裡？」尼菲特問。

「好。」女劍士爽快答應。

「別輕信她阿！」帕修斯不滿說。

「她解除了‘戮魂’狀態，只要加入隊伍就不是威脅了。」尼菲特說。

「嘖～你的名字是？」帕修斯問。

「六口彌生。」六口彌生說。

「給你組隊邀請了。」帕修斯說。

「系統：六口彌生 已經加入隊伍。」

「６１級。比我們高兩等，有把握打倒頭目嗎？」尼菲特問。

「不清楚。」六口彌生答。

「你了解白絲后的弱點嗎？」帕修斯問。

「不要分散，聚集一起逼她過來，等它使出刺毛後的２秒硬直輸
出。」六口彌生說。

「你好了解呢，為甚麼打不贏它？」尼菲特尖銳問。

「沒有隊友分散注意，輸出不夠。」六口彌生答。

「你不會中‘魅惑’嗎？」帕修斯突然問。

「單人挑戰，沒有。」六口彌生說。

「理論聽夠了，實戰吧！」松美闊步前進。

六口彌生走把臭液沾在手指，跟在隊伍後。

五人回到大洞，妖艷的白絲后再次登埸。

「可惡！令我醜態百出，這次我。。。女王～～～」松美開埸白氣勢
磅礡，隨即失控撲向白絲后。

六口彌生閃到松美身邊，把臭液送到她嘴裡。

「好恐怕的妖術阿！」松美震驚說。

「‘魅惑’約五分鐘冷卻～記得預先沾上綠液幫隊友解狀態。」六口彌生
用肩扛著紅鐵巨劍備戰。

「女王～～～～～」松美再次撲向白絲后。

「甚麼？！」四人驚呼。

「他沒有‘魅惑’狀態阿！」尼菲特急忙查看。

「他是人格卑劣而已！不管了，上吧！！！」帕修斯拿起水紋劍衝向
白絲后。

第一季有幾多字

輕輕地pish

又比樓豬呃多廿幾日

47萬幾

啲畫畫成點

留名坐等睇第二季

五人縮成一團，松美朝它射出四箭均被它的背腿踢開。

白絲后沒有遠程攻擊，只好正面強攻。

它慢慢蹲下來，大腿膨脹得幾乎撐破白色絲襪。

白絲后突然消失，原地揚起一團沙石，下一秒躍在隊伍上方。

白絲后俯衝向前陣的帕修斯，８條腿同時刺向他。

帕修斯用劍硬接下它的腿擊，手忙腳亂和８足纏鬥。

尼菲特立即幫他治療。

松美拔出小刀從左刺向白絲后，吸引她兩條背腿注意。

「白箭術！」真子從右邊轟出一炮，白絲后不得疊起背腿抵擋。

「小心！」六口彌生提醒。

白絲后身體一陣抖動，數十枝尖刺破皮而出。

六口彌生閃到白絲后後方。

「壓！刃！」六口彌生音量驚人，舉起肩上的巨劍重劈下去。

砰！激起一陣灰塵卻打空了。

白絲后早已經跳開。

「太慢了，再來！」帕修斯說。

「法師回來阿！」六口彌生急說。

真子不知不覺間後退數步，離開隊員。

真子急步跑回，突然腳被蜘蛛絲纏著。

白絲后已經閃在她面前，胴體優雅迴旋。

澎！一記側踢狠狠擊在真子腰上。

「嗚阿～～～」真子被擊飛，陷進石壁。

「尼菲特去阿！」帕修斯從後攬緊白絲后。

「喂！」六口彌生驚叫。

帕修斯瞬間被硬毛刺個體無完膚。

「壓！刃！」六口彌生橫揮巨劍，劈向白絲后的右腰。

白絲后不能閃避，只好舉腿格擋。

滋～～～～～～。

它發出刺耳的尖叫，三條右背腿盡數斷裂，綠色的血液不斷湧出。

白絲后發抖退縮，松美兩枝冷箭插在它肩上。

「高階禱文！」尼菲特帶著真子跑回來，立即為帕修斯治療。

帕修斯順勢拾起遺失的精鋼盾，尼菲特大口灌飲魔力藥水，。

隊伍重整旗鼓。

白絲后怒瞪著五人，斷開的背腿不停抽搐。

五人慢慢把白絲后逼向石壁，後路可退。

「神閃。」「天使護甲。」

尼菲特祝福完成，隊伍突然散開。

六口彌生從右邊突襲，巨劍橫掃向白絲后。

白絲后立即趴在地上，劍鋒剛好劃破她背腿的絲襪。

它的左背腿向地猛撐，把身體彈開。

帕修斯早已經舉盾等待著它。

白絲后急忙把斷足狠插在地剎停自己，在碎石地上拉出一條長長的綠
血跡。

「冰牢！」

伏在地上的白絲后已沒有閃避的方法，雙手被冰封。

「導雷。。。」真子唸。

它往真子臉上射出蜘蛛絲。

松美以極限的動態視力用右手捉住絲團，身體畫圓，左手擲出小刀，
直飛白絲后的俏臉。

白絲后雙手被封不能格擋，眼睜睜看著小刀刺進右眼。。

「術！」真子大喝一聲，一道天雷猛劈在白絲后身上。

「力量增幅！」尼菲特大叫。

白絲后大吃一驚，濃濃的殺氣從右湧到。

六口彌生騰空躍起，把巨劍拉到背後，身體摺成Ｃ型。

「碎岩！」巨劍像離弦的箭一樣高速斬下去。

轟！地面震動，大量小石從頂部跌下。

「哇～～～～～～～～～～～～～～～！」白絲后大叫，痛得青筋暴
現。

它左邊的腳被六口彌生一刀斬斷。

「完了！」帕修斯跑回來，揮劍斬向白絲后最後的右腿。

就在劍鋒碰到白絲后的右腿瞬間，一段訊息彈出。

「系統：白絲后生氣了。」

五人突然被一般強大的能量波彈開。

帕修斯吃力爬起來。

一隻半個洞穴大的白蜘蛛用八隻紅色、南瓜一樣大的眼睛瞪著五人。

「怎麼沒聽你提起阿？！」松美埋冤六口彌生。

六口彌生目瞪口呆盯著白蜘蛛。

白母蜘蛛的腳突然抖動起來，全身豎起刺毛像海膽一樣。

「當心！」尼菲特大叫。

它翹起尾部，朝天花射出一團蜘蛛絲把自己吊起，再用八足編織出一
個大繭。

白母蜘蛛的肚子一漲一縮，往大繭注入甚麼東西。

「難道？！」六口彌生大驚，叫隊友後退。

大繭表面不停蠕動，咔一聲，末端出現一條裂縫。

五十隻小蜘蛛破繭而出，瞬間爬滿天花，到處也是抖動的毛腳。

它們猶在耳邊發出令人毛骨悚然的滋滋聲，毒牙一扣一扣咬動。

「甚麼一回事？！」松美眼花繚亂看著大蜘蛛群說。

「樵夫說了白絲后身邊會有蜘蛛群就是它們阿！」尼菲特急說。

「樵夫還說了甚麼？！」帕修斯危亂中偏偏記不起情報。

「‘纏足’‘麻醉’‘中毒’。。。」尼菲特指著天花的蜘蛛群震驚說。

蜘蛛群從天而降，像雨點一樣飛向五人。

「貼到石壁！」帕修斯大叫。

帕修斯，六口彌生和松美擋下蜘蛛的衝擊。

尼菲特和真子在後方七嘴八舌不停詠唱技能。

帕修斯突然手指一麻，握不穩劍。

「淨化術！」

六口彌生突然嘔吐大作。

「淨化術！」尼菲特秒速消除狀態。

松美靈巧地躲開蜘蛛的咬擊。

一時鑽在蜘蛛肚底、一時穿梭於蜘蛛腳之間。

但，她並沒有武器。

「松美快攻擊阿！」尼菲特終於忍不住怒喝。

「我把武器都扔光了！只剩下一箭枝而已。」松美大呻冤枉。

尼菲特白眼翻到後腦，專心輔助帕修斯和六口彌生。

六口彌生的巨劍舞得呼呼生風，大肆殺戮，在隊伍前方清出一小片空
地。

「維持陣型！」帕修斯大喝一聲，大膽搶攻斬死兩隻蜘蛛逼退它們。

突然一團白霧撲面而來，五人沒有思考時間，直接舉臂格擋。

「這個？！」前線的三人被蜘蛛絲纏滿身體，彈動不得。

眼前一黑，白母蜘蛛切斷吊絲重砸在他們頭上。

「系統提示：好友 尼菲特 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 真子 血量剩餘２０％。」

砰！大地震動，五人被衝擊力撞開。

松美和尼菲特被彈到一旁。

「聖殿的頌歌！」尼菲特無視自身痛楚，爬起來使用群體治療。

眾人肩上飄出綠色十字架泡泡，血量不斷回復。

砰！地上再次揚起灰塵。

松美撥開空中的灰塵。

白母蛛的頭在松美旁邊出現，其中一隻眼還插著她的小刀。

它抬起身體，嘴巴嚼動。

「有種單挑！醜婆娘！」松美指著白母蛛大罵。

「不要阿～～～～～～～～～！！！」真子尖叫。

六口彌生和帕修斯呆望著白母蜘蛛。

尼菲特的白藍色修道鞋從它的嘴巴中掉下來。

「絕不原諒！！！」真子幾乎折斷魔杖，高高舉起。

她瞪大雙眼，一道白光聚焦在白母蜘蛛的前方。

四周的蜘蛛群不敢怠慢，一湧而上。

「坦！開路！」六口彌生靈機一動，扛著大劍奔向光柱。

「死開阿！！！！！！！」帕修斯舉起盾牌在蜘蛛群中破浪前進。

六口彌生躍到光柱中反手倒握大劍蓄力，深藍的長髮被電荷浮起。

「導～雷～術！」真子怒吼。

一道赤雷從天轟下，聲如爆響，四周的泥土瞬間龜裂。

「旋風斬！」六口彌生馬上迴旋身體。

無數銀色閃電隨著大劍圓舞的角度彈射到四周，赤雷著地點爆出一團
銀色光茫，照亮整個地洞

啪喇～～～滋滋滋。激烈的電子轟擊聲音此起彼落。

光茫消退，遍地盡是反轉的蜘蛛焦屍，嶙峋的蜘蛛腳曲折朝天，發出
陣陣焦臭。

帕修斯震驚地看著六口彌生。

「她‘超載’了。」六口彌生說。

真子精神恍惚，腳步倉促，倒在地上暈去。

「真子！」帕修斯大驚跑向真子。

真子像屍體一樣沒有回應，瞳孔一直反白。

「放心，她還活著。先擔心這個吧。。。」六口彌生回頭凝視著白母
蜘蛛。

它大部份刺毛被燒爛，焦黑的腳毛在雪白的表皮上更顯嘔心。

母蛛八足不斷跺地，怒氣衝天。

「尼菲特她。。。」帕修斯欲言又止。

「活著。否則好友系統會告訴你們。他身上有４分鐘的‘消化’狀態，
時間到便會GameOver。意味著。。。」六口彌生說著。

「要在４分鐘內打敗它！但只有我們兩個近戰而已。。。」帕修斯握
緊單手劍，打量著巨形蜘蛛說。

一個黑影從白蛛腳閃到它頭上，掩著它其中兩隻眼。

白母蜘蛛立即吃驚彈跳，用嘴巴兩旁的短蛪肢挑開黑影。

卜滋～～～！

兩隻大紅眼連同神經線被連根拔起。

白母蜘蛛八足立即扭曲抽搐，狂力躍起撞到天花上再摔下來。

「把綾波。。。」黑影在白母蜘蛛頭上緩緩站起。

「還給我。。。。。」松美雙眼冒出紅光。

lihkg巴打眾有興趣可以投稿角色

睇哂第一季lm
快d出第二季

點解咁多lihkg既巴打睇哂 依到有冇新毒者?

你keep住出就有更多人睇啦

白蜘蛛正和頭上的松美惡鬥。

「松美和真子怎麼了。。。？」帕修斯吃驚問。

「等一下解釋，打敗頭目要緊。」六口彌生說。

「談何容易！」帕修斯急說。

「每個頭目也有弱點和‘破壞機制’令技術高超但等級低的玩家可以單
人挑戰。。。」六口彌生解釋著，白母蜘蛛的巨足襲來，她急忙閃
開。

「剛剛我們斬下她所有腳後便進入第二形態，不用慢慢磨血。真子和
我的‘組合技’看似威力強大，但對蜘蛛后的輸出其實不高。」六口彌
生繼續說。

「還要打多久阿？！沒時間了！」帕修斯看到尼菲特的‘消化’狀態還
有２分３８秒便倒數完畢。

「第二形態理論上也有‘破壞機制’。它的足殼硬得幾乎斬不破，唯一
可能就是‘眼’或‘關節’。松美拔掉兩隻眼時我們沒抓緊機會‘斷足’，已
經落後了。」六口彌生說。

「眼睛還剩下五隻。」帕修斯數算。

滋～～～～～～！母蛛突然悲鳴，松美拔出蛛眼中的小刀扎進另一隻
眼。

母蛛身體再次抽搐，八足狂舞。

「上！」六口彌生奮力跳起，騰空飛向高大的蜘蛛后足前。

「喝～～～！」帕修斯照樣葫蘆跳起。

噗～他只移動了一個身位。

「喂！我跳不起阿！屬性點數都花在體力了！」帕修斯像小孩一樣追
斬蜘蛛巨足，但連體毛也削不到。

「旋風斬！」六口彌生凌空旋轉身體，像陀螺一樣旋斬向白母蛛左後
足的關節。

高速旋轉的大劍反射著閃爍的陽光，一團星花閃進蜘蛛腳跟身體連接
的關節。

咔！大劍像劈西瓜一樣輕鬆斬斷關節，整隻蜘蛛腳掉到地上。

白母蜘蛛微跌，急忙把前足踏後平衡。

六口彌生動勢下跌，旋斬卻沒有停止，剛好對上下一個關節。

咔！她一氣呵成連斷兩隻蜘蛛腳，踏回地面立即跑開。

白母蜘蛛身體嚴重左傾，它把左邊僅餘的兩隻前足盡量撐開。

斷裂的關節像排水口一樣湧出綠血。

松美還黏在白蜘蛛頭上左閃右避，白蜘蛛怎樣也甩不開她。

白蜘蛛惱羞成怒，對準石壁蠻撞過去。

砰～～～！亂石紛飛，白蜘蛛暈眩在地。

松美被逼跳回地上，六口彌生二話不說再斷右後兩足。

劇烈的痛楚喚醒白蜘蛛，它立即跺地趕走六口彌生。

「等等我阿。。。」帕修斯才剛剛跑到蜘蛛身邊它又跳走了。

白蜘蛛撞爆了四隻眼，僅餘最後一隻。

它身負重傷，跳躍距離大減，決定以攻為守。

白蜘蛛提起右前足刺向松美。

「ＡＴ力牆全開！」松美伸出右臂毫不畏懼迎接巨爪。

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

松美被砰一聲擊飛到石壁。

「笨蛋！中二也看埸合阿！咦？！」帕修斯大罵，突然腳掌被黏緊。

存活的小蜘蛛甦醒過來，他的腳拳被蜘蛛絲像香口膠一樣牢牢黏著。

白母蜘提起巨足不斷刺擊帕修斯。

沒有尼菲特消除狀態，他只能舉盾挨打，一次又一次硬接重擊。

六口彌生再次跳起，旋斬向它右前足的關節。

白蜘蛛提防著六口彌生，它摺起蜘蛛腿擋下六口彌生的大劍。

叮！大劍和硬殼擦出花火。

「哼！」六口彌生眼見攻擊無效便回到地面掃蕩小蜘蛛。

「系統提示：好友 尼菲特 血量剩餘２０％。」

「趕快阿！最後２８秒而已！」帕修斯正全力坦著白蜘蛛的輸出。

「我斬不到，它一直盯著我阿。」六口彌生大急。

「想辦法！我也沒有遠程攻擊阿！嗚阿！」帕修斯稍一分神，被蜘蛛
腳刺在肩上。

「系統提示：好友 帕修斯 血量剩餘２０％。」

嗖～！一枝羽箭命中白蜘蛛最後一隻眼。

松美出盡最後一分力拉弓射擊，隨即靠著石壁昏迷不醒。

白蜘蛛再次抽搐。

「最後機會了！」六口彌生躍起旋斬，左前兩足應聲斷裂。

白蜘蛛左邊腳被斬光，身體終於傾倒下來。

帕修斯乾脆放棄盾牌，握著單手劍跑到蜘蛛右前足關節以劈石開山之
力砍擊。

一劍又一劍，綠血四濺，但蜘蛛腳跟身體依然藕斷絲連。

「喝阿！！！！！」帕修斯把單手劍垂直刺進軟組織。

他把身體壓在劍上左傾，咔一聲撬斷關節。

「７秒！！！」帕修斯跑到最後一個關節重施故技。

啪叮！

「系統提示：道具 水紋劍 耐久度０％，請維修。」

水紋劍卡在蜘蛛腳中斷裂。

「３秒！！！」帕修斯渾身的肌肉顫抖，試圖徙手扯斷關節。

「讓開阿！！！！！！！！！！！」六口彌生爬到蜘蛛背上，向關節
飛擲大劍。

紅鐵大劍破風而進，利落斬開斷最後一足。

一串系統訊息彈出，擋著二人視線。

「難道。。。？！」帕修斯心如鐵墜。

「系統提示：成功擊敗白絲后。」

「系統提示：特殊擊殺－額外經驗獎勵１００％。」

「系統提示：特殊擊殺－掉寶率提升１５０％」

「系統提示：５０級每日任務──頭目獵殺（１／１）完成。」

白母蜘蛛像氣球一樣爆開，化作一大團光塵飄散。

尼菲特躺在地上，旁邊一條藍色光柱射向天花──稀有的頭目道具。

第六章－紅色大廳

尼菲特甦醒過來，看到蓬頭垢面的帕修斯溫柔地扶著自己。

他們還身處在白絲后的洞穴。

他默默看著帕修斯深邃的眼睛，帕修斯輕輕用手指抹去尼菲特臉上的
灰塵。

尼菲特忍不住輕輕舔唇，想說甚麼。

「回復術！」尼菲特若無其事為自己治療後站起來。

「-_______- 你好歹多謝一句吧。」帕修斯輸入表情。

「多謝。」尼菲特看著帕修斯甜笑說。

「還送了一張經驗卡呢。」六口彌生把黑卡牌送入口咀嚼。

渾身發出金光！連跳五級，到達７２等。

其他人也到達６５等。

「他們怎麼了？！」尼菲特注意到躺在地上的松美和真子。

「聖殿的頌歌！」沒有反應。

「淨化術！」沒有反應。

「不用擔心。他們只是‘超載’了。」六口彌生說著，一邊清潔自己的
武器。

「‘超載’是甚麼？」尼菲特問，帕修斯也一臉狐疑看著六口彌生。

「‘超載’是消耗疲倦值，突破體質極限的系統。當角色進入強烈的‘精
神波動’時有機會觸發‘超載’。例如真子為你復仇進入了‘超載’狀態。她
的「導雷術」不是白雷而是赤雷，同時攻擊力及範圍更強。但她也把
自己的魔力及疲勞值瞬間耗盡。松美則提高了強大的力量及敏捷屬
性。二人耗盡疲勞值後便昏迷，最快也要半小時才會醒來。順帶一
提，昏迷效果會影響你現實中的身體。」六口彌生解釋。

「這樣‘超載’太強大了吧，ＰＶＰ變得不平衡呢。」帕修斯回想剛剛
松美和真子的力量說。

「非也。在戰鬥中‘超載’實屬自殺行為。因為‘超載’消耗的疲勞值不穩
定，隨時也會完結。另外‘超載’強化的能力或效果不能控制。你不能
突破‘設定限制’，如弓箭手不能使用魔法，法師不能使用未學會的技
能等等。同時‘超載’的觸法條件是‘精神波動’。攻城戰中多半人抱著必
死的決心戰鬥，並不是‘精神波動’所以不能觸發。他們兩個會進入‘超
載’狀態只反映一個事實。。。」六口彌生說。

「事實是。。。？」尼菲特問。

「他們是笨蛋，玩個遊戲這麼認真。」六口彌生看著二人說，眼睛閃
過一絲柔情。

「這樣遊戲變得多變化，更有趣呢～」帕修斯說。

「誰知道～頭目快重生了，先離開吧。」六口彌生說。

「我沒有魔力藥水了。。。不能照明。」尼菲特翻著背包說。

「為甚麼要照明工具？」六口彌生疑問。

「你不是摸黑進來吧？！」帕修斯驚問。

「到‘設定’把‘畫面光亮度’調高不就解決問題了嗎？雖然眼睛會感到刺
痛，但離開洞穴後調回來就可以了。」六口彌生若無其事說。

「。。。。。。。。。。。。」帕修斯和尼菲特面面相覷。

「哈～再次看到陽光真。。。我的狗眼阿！！！」松美掩著自己的眼睛慘叫。

「都說了要把‘畫面光亮度’調回來。」六口彌生說。

「真子好像做了一個惡夢，很多蜘蛛的惡夢。」真子彆扭說。

「對了，我們得到一件稀有裝備阿。」帕修斯從背包拿出一個藍光布
袋。

「大家一起拆吧！」真子高興說。

他們拉開皮繩，帕修斯伸手進去。

「軟的！不是武器。」帕修斯笑著說。

六口彌生立即失去興趣。

「是防具嗎？」松美問。

「太軟太滑了吧？」帕修斯嘴角剔上眼眉說。

「帕修斯快點！真子沒耐性了！」真子興奮說。

帕修斯抽出寶物，高高舉在空中。

「時裝：白絲吊帶絲襪──遊戲中品質最優良，質感最細滑的絲襪。
良好的彈性及透氣度令你。。。」道具描述寫著。

「根本是垃圾阿！」松美大發雷霆。

「那玩意最少值５０龍幣阿。」六口彌生說。

「吓？！」眾人大驚。

「高等時裝都是天價。」六口彌生說。

「六口小姐，要一起冒險嗎？」尼菲特問。

「為甚麼？」六口彌生反問。

「遊戲還是要跟朋友一起玩阿！」真子笑著說。

「朋友嗎。。。」六口彌生猶豫著。

「對阿！我們隊伍有賣萌、無口，但沒有御姐阿！」松美誠懇說。

「並非不可。但二轉後我要離開了。」六口彌生同意留在隊伍。

「為甚麼？」帕修斯驚問。

「在二轉後的危險世界，同伴很可能是你Game Over的原因。」六
口彌生語重深長說。

真子心臟突然受到電擊，默默低下頭。

「到時再算吧！歡迎加入～六口姐姐。」松美流著口水說。

「現在何去何從阿？」帕修斯打開地圖苦惱說。

「我們要補給及維修裝備呢。」尼菲特說。

「真子想１２０級才回去，順道轉職。」真子沮喪說。

「轉職任務１１０級便可以接了，完成後會自己升至１２０級。」六
口彌生補充。

「還是欠３０級左右阿。。。」帕修斯說。

「要不要去毒螢沼澤？那裡的怪物數量多而且弱。四小時左右便可以
升２０級，可以順道打多一次白絲后。」六口彌生建議。

「再打一次？！真子不要阿！」真子大吃一驚，搖頭拒絕。

「我一直都利用‘破壞機制’單人挑戰。保證輕鬆。」六口彌生說。

「我沒有武器不要緊嗎？」帕修斯問。

六口彌生在背包拿出圓月刀扔到地上。

「拿去吧。我不用單手武器的。」六口彌生說。

「好！出發吧！」松美說。

五人像開外掛般秒殺蜘蛛，穿過白絲洞到達毒螢沼澤。

沼澤濃罩著一片白霧，到處懸浮著小光點。

四周枯長的野草裡響著蟲鳴，水面波平如鏡，整個地區像幻象一樣不
真實。

「這裡地圖是７５級。但小怪實力只有７０級左右，放心農吧。」六
口彌生說。

「你對這遊戲好了解呢，你該不會是。。。」帕修斯說著，打開隊伍
列表確認六口彌生只有７３級。

「我從封測開始玩，只不過跟家人旅遊才遲了起步。除了頭目以外的
資訊也略懂。」六口彌生說。

一隻肥大的啡色蛙從水裡跳出來，下巴鼓起時像燈泡一樣發出黃色
光。

「阿～黃燈蛙。就是它了。」六口彌生指著黃燈蛙說。

帕修斯拿起圓月劍揮向黃燈蛙，它雙腿跳彈避開攻擊。

帕修斯突刺向它依然打不中。

「喝呀！！！」帕修斯乾脆拿著單手劍亂舞。

砰！黃燈蛙被紅鐵大劍劈成兩半，眾人經驗值上升９％。

「哇～～～！！！」眾人驚呼連連。

「這隻青蛙經驗值太多了吧。」尼菲特驚訝說。

「嗯。但活捉更有用。」六口彌生說

「何解？」帕修斯問。

「期待吧。」六口彌生笑說。

五人一路斬殺蝦蟲，一路等待第二隻黃燈蛙出現。

「你跟帕修斯也是劍士。但你比那廢渣強好多呢！」松美突然說。

「喂！」帕修斯大怒。

「我是輸出型，他是坦型。我屬性主要花在力量跟敏捷上。」六口彌
生心不在焉說著，她雙眼一直注視著水面的卜卜氣泡。

「你二轉會選擇那個職業？」尼菲特問。

「浪人。」六口彌生說。

突然一隻黃燈蛙跳到草地上鳴叫，眾人還沒反應過來六口彌生已經活
捉了它。

黃燈蛙像籃球一樣肥大笨重，六口彌生用雙手把它舉起。

「快彈它屁股。」六口彌生急忙說，一邊用力抓著黃燈蛙濕滑的皮
膚。

女生用眼神暗示男生：「叫你們喔。」

帕修斯無奈看著松美。

「人家也是女孩子喔。」松美咬著手指，嬌滴滴說。

「滾！人妖！」帕修斯怒喝。

他用手指向青蛙濕潤的屁股輕輕一彈。

「呱！」黃燈蛙大叫。

「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」
「呱！」

四周的草叢裡響出多聲蛙鳴，把他們包圍。

昏暗的沼澤亮起繁星般的紫色光球。

「拿著它！繼續彈！」六口彌生把黃燈蛙拋給帕修斯，拔出紅鐵大
劍。

帕修斯看著松美奸笑，松美無可奈何開始彈青蛙的屁股。

「呱！」紫色光球開始跳向他們。

六口彌生橫揮大劍，劈開十多隻亮紫光的青蛙。

所有人跳升一級。

「哇！！！」眾人呼聲四起。

「紫光是雄蛙，它們會被黃蛙叫聲及燈光吸引。我在封測中無意發現
的。紫蛙通常潛在水底，所以其他玩家都不會故意在這裡升級。」六
口彌生再揮一劍，各人經驗值又跳了５０％。

「呱呱呱呱呱呱呱！」黃燈蛙突然激烈鳴叫。

「有感覺了嗎？下流的青蛙！」松美露出猥褻的表情，十指挑弄黃燈
蛙的屁股。

原本昏暗的沼澤亮起一片紫色光霞，像夜店的霓虹燈一樣鮮艷。

「有趣。」六口彌生輕揮大劍，甩走蛙血。

「嘻嘻！」眾人泛起嗜血的詭笑。

「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」
「呱！」

「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」
「呱！」

「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」
「呱！」

「系統訊息：恭喜到達８０等級。獎勵道具－護心石已傳送到背
包。」

「哇～～～終於有了！」松美拿出護心石查看。

真子握著護心石，手指輕擦中間的紅寶珠若有所思。

「回去了嗎？」尼菲特問。

眾人沉默一會。

「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」
「呱！」

「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」
「呱！」

「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」「呱！」
「呱！」

「系統訊息：恭喜到達１１０等級。請到普拉姆斯中央衛城尋找‘貝勒
男爵’進行轉職任務。」

五人終於踏上回家的旅程。

穿過農田，普拉姆斯衛城的高塔再次出現在遠方，它尖頂的黃金雕飾
反射著陽光。

帕修斯突然橫臂截停隊伍。

「走阿～本大爺要二轉阿！」松美興奮大叫。

帕修斯一腳踢她進草叢，並叫其他人躲進去。

十多個黑斗篷玩家在城牆外的大樹下休息。

「攻城戰甚麼時候開始？」松美問。

「兩天後。」尼菲特說。

「會不會是幫助守城的公會？」松美冒險抬頭查看。

「笨蛋！是友好公會早進城了！」帕修斯把松美按回草堆中。

「怎麼辦阿？真子不想ＰＶＰ呢。」真子害怕說。

「打不贏，對方最少有十人。」尼菲特說。

「小心阿！！！」真子大叫，用身體保護尼菲特。

尼菲特身旁已經蹲著一個黑衣人。

「喂！聽到嗎？！農田方向好像有人大叫。」樹底下的黑衣眾聽到真
子尖叫紛紛站起來。

「難道是守城的援軍？！」另一黑衣人驚叫。

「不可能。他們的援軍全部傳送到新手村經南門入城。北門和東門已
經集結了我們的人。理論上沒有人膽敢走西門阿。」黑衣人說。

「不管～殺掉就是了。」另一個黑衣人拿起一柄深紫色的雙手巨斧走
向草叢。

草叢裡走出三個黑衣人，他們押著帕修斯和松美慢慢走向黑衣眾。

「呵～。」黑衣人放下警剔。

「喂！有沒有看到兩個藍髮的巫師經過？」押著帕修斯的黑衣人問其
他黑衣人。

「沒有阿～今天只殺了五個想進城的人而已，都是近戰。這兩個人甚
麼回事？」樹下的黑衣人答。

「我也不知道。會長叫我押他們到牆邊拿贖金，好像是城主龍紋公會
高層的朋友。開價二千龍幣，反正等級低放進城也沒影響。」押著帕
修斯的黑衣人說。

「哼！你最好現在就放我！不然我朋友不會放過你！」帕修斯大罵。

「閉嘴。走。」黑衣人繼續押著帕修斯。

松美緊張得用力閉起眼，不敢張望。

「這傢伙很膽小呢！」拿巨斧的黑衣人輕掐松美的臉蛋。

「嗚呀～～～！」松美吃痛大叫，失去約１０％的生命值。

「別玩壞。我要交差阿。」押著松美的黑衣人急忙說。

「好好好～要陪你們一起到城牆嗎？只要一到城牆上狙擊手射程範圍
便會被攻擊阿，一起去比較安全。」大斧黑衣人說。

「不用了～人多太惹目。」押著帕修斯的黑衣人說。

「喂～中間那個身體發抖呢！沒打過城戰嗎？這麼膽小。哈哈哈。」
大斧黑衣人說。

「這次是首次正式攻城，每個人也緊張吧。先走了。」三人押著帕修
斯和松美離開。

他們慢慢接近城牆，一步一步遠離黑衣眾，已經隱若看到城牆上的守
軍開始戒備。

「等等！忘了問你們是哪個公會的阿？循例也要問。」大斧黑衣人從
後大喝。

「紅。。。紅色香蕉。」押著帕修斯的黑衣人口吃說，加快腳步走向
城牆。

「吓？沒聽過呢。停下來！」大斧黑衣人大聲呼喝。

「跑！」三個黑衣人手臂一甩，同時脫下黑斗篷───六口彌生，真
子和尼菲特推著帕修斯和松美飛奔向城牆。

「可惡！」大斧黑衣人立即邁開大步追趕五人。

嗖～～～～～叮叮叮！

帕修斯舉起盾牌擋下三支羽箭，一邊後退。

「救命阿！！！」松美向城牆上的守軍揮手大叫。

「野牛轟擊！」大斧手跳起，巨斧滯空半秒，以無影的速度敲轟向地
面。

泥土被龐大的衝擊力翻飛，整個地面下陷兩米之深。

帕修斯失足滑下大坑。

大斧手扭動身體，橫揮大斧劈向帕修斯。

尼菲特，松美和真子已經到達城門。六口彌生在巨坑之上不來及幫助
帕修斯。

大斧劃破長空發出嗡嗡聲，帕修斯馬上要被劈成兩半。

啪啪啪啪啪～！

城牆上的狙擊手紛紛開火轟向大斧手。

大斧手像轉筆一樣輕鬆舞動巨斧擋下來襲的子彈。

「抓著！」六口彌生伸出大劍，帕修斯扔下盾劍抓著刀背。

六口彌生用力把帕修斯拉上來。

啪！一顆子彈從樹底射出，迎面擊向六口彌生。

六口彌生無暇應對，她必需掉下帕修斯才能格擋子彈或閃避。

千鈞一髮間空中浮出一塊銀盾擋下子彈。

「喂！快跑進來阿！」松美頂著大門的小縫說。

六口彌生和帕修斯立即竄進小縫。

砰～～～！大門重重關上。

眾人驚魂未定坐在城門。

「六口很機智呢。」尼菲特喘氣說。

「Solo Player必需靈活使用道具。」六口彌生說。

「真子還是不明白。」真子一頭霧水。

「六口‘開紅’的原因就是先發制人。」尼菲特說。

帕修斯，松美跟真子一起搖頭。

尼菲特沮喪嘆氣。

「在白絲洞我被你們包圍。當時你們‘開紅’的話我已經Game Over
了。為甚麼你們沒有襲擊我？」六口彌生提問。

「因為我們沒有打算殺人阿！」帕修斯大義凜然說。

六口彌生也苦惱搖頭，替三人的智商著急。

「因為她比我們先‘開紅’，我們不知道她底蘊不敢貿然出手。所以在
野外‘開紅’其實比不開紅安全。」尼菲特解釋。

三人恍然大悟。

「你好。城主宴請城內所有玩家到領主宮殿一聚，請跟我來。」兩個
ＮＰＣ衛兵向五人說。

「不要阿！我們要去轉職了！」松美怒喝，轉身離開，迎面再來兩個
ＮＰＣ衛兵擋著她。

「你好。城主宴請城內所有玩家到領主宮殿一聚，請跟我來。」四個
ＮＰＣ衛兵同時說。

「看來他們被設定‘把玩家帶到宮殿’。我們不能脫身了。」尼菲特
說。

「去看看吧。領主會‘委託任務’給低等玩家參與城戰。只要完成他的
任務便會得到豐厚的回報。」六口彌生說。

「甚麼？！經驗值如何送出阿？」帕修斯驚問。

「城主會把自己的經驗值變成經驗卡，例如他把１００萬經驗分成１
００張，每張卡會有１萬經驗值。所以城主困難之處就是平衡自身經
驗值。得到城主的經驗值是新手最直接的升級方法，前題是城主信任
並委託你任務。」六口彌生說。

「你好。城主宴請城內所有玩家到領主宮殿一聚，請跟我來。」四個
ＮＰＣ衛兵再說。

「知道了好煩阿！走吧！」帕修斯怒喝。

五人穿過冷清的街道，往日人頭湧湧的商業街或拍賣所只剩下ＮＰ
Ｃ，玩家都聚集到領主宮殿。

領主宮殿是一個處於山丘上的圓形城堡，哥德式高塔位於正中央。

城門大鐵閘左旁垂著兩面龍紋大銀旗隨風飄揚。

每個牆垛也站著一個弓箭手，身上裝甲反射著銀光。

穿過鐵閘後是一個正方形紅色磚地廣埸，兩邊是對稱的紅白色華豪建
築，對面就是黑色尖塔的底部。

真子和松美被莊嚴的氣氛震懾，不敢說話。

四名衛兵把他們領到一個銀髮男人面前，然後敬禮離去。

「歡迎來到領主宮殿。我是銀色龍紋公會的衛兵長──枯蟲。

請跟我來。」枯蟲微微鞠躬，引領他們進入尖塔底部。

枯蟲帶領他們穿過一片綠草地，路旁高高豎起七面不同色彩的大旗。

「黑底色配白色三角爪──黑色騎士團。

橙底色配燃燒的蜥蝪──火原蜥。

白底色配可愛的大眼貓──精靈貓窩。

黃底色配兩支結他──Ｋ－Ｏｎ輕音部。

紫底色配粉紅護士服──夜勤病棟。

純紅色大旗──紅色教條。

藍底色配一把金色翅膀大劍──加百烈的聖劍。

首次攻城戰很多玩家參與，這裡是七個參戰的友好公會，大約３００
名玩家。加上我們銀色龍紋公會後大約有４００名玩家。」枯蟲指著
公會大旗介紹。

「好下流的名字。。。」帕修斯鄙視著紫旗。

「敵人呢？」尼菲特問。

「在宴會將仔細說明。請進入尖塔二樓的‘紅色大廳’。再見。」枯蟲
深深鞠躬。

五人走進通天巨塔，踏上迴轉梯，來到一道厚重的木門，依稀聽到門
外的交談聲。

帕修斯摸著大門，深呼吸，用力推開。

一陣刺眼的紅光從門縫激射而出。

「這是？！」五人呆若木雞。

兩百多個‘紅人’站滿大廳，每個也冒著紅光，裝備精良。

他們沒有穿上黑斗篷，意味著全部都是滿手鮮血的殺手。

角落站著數十個像帕修斯一樣的普通玩家，只有數人裝備發光，比較
高級。

兩群玩家分別散發野狼與綿羊的氣埸。

大廳盡頭有數級台階，上面放著領主之椅。

前方的演講台站著一個穿著女僕套裝的粉紅雙馬尾的蘿莉。

「大家好～！我是銀紋公會的宴會主持──安多莉亞。多多指教。」
安多莉亞說。

台下立即安靜下來。

「請友好公會成員站到我的左邊，一般玩家站到右邊。

紅光立即縮到一邊，另一邊顯得暗淡無光。

「一般玩家你們好～因為兩天後就是為期三天的攻城戰，城主下令鎖
城。如果你不想參與戰鬥的話現在是最後機會離開普拉姆斯主城，我
們已經派人保護南門，請到新手村找傳送師離開。但幫助守城的話城
主將會派送豐富的獎勵，希望大家可以加入我方陣營。倒數五分鐘，
留下來的人代表會參加城戰了。」安多莉亞說。

「怎麼辦？」帕修斯被萬蟻纏身，不知所措。

「放棄吧。只要你踏出這門很大機會被襲擊。」六口彌生說。

「甚麼？！」眾人大驚。

「我們已經知道了他們軍容的情報，假如我們活著離開對他們沒益。

稍微想一下便明白，他們其實是逼我們加入。再者，各主城也進入備
戰狀態，我們不能轉職，等級會一直卡著。」六口彌生說。

「好卑鄙的手段！」帕修斯恨得咬牙切齒。

「大不了不上線，聽聽他們說甚麼吧。」六口彌生滿不在意說。

只有數位玩家離開。

「歡迎大家加入我們‘銀色聯盟’。現在請在‘設定’選擇‘顯示公會徽
章’。沒有公會的朋友請加入臨時公會‘銀色狼紋’」安多莉亞說。

玩家頭上紛紛彈出公會小圖案。

「系統訊息：銀色狼紋 公會邀請：是否加入？（Ｎ／Ｙ）」

松美皺著眉，按下確定。

她的頭上立即出現一個銀色龍紋的公會圖案。

其餘四人也顯示同樣的圖案。

「那邊的玩家，請選擇‘顯示公會徽章’。」安多莉亞笑著說。

「抱歉！好像ＢＵＧ了～我公會圖案沒顯示出來。」其中一人說。

「嗯。我也ＢＵＧ了。沒有顯示。」另一人附和。

有５人沒有顯示公會圖案。

「快走！」六口彌生神色緊張，馬上拉開真子他們。

「怎麼了？！」尼菲特急問。

「可惜呢～～～」安多莉亞瞇起雙眼，露出不詳的微笑。

「甚麼意。。。嗚阿！！！」其中一名沒有顯示公會圖章的玩家說
著，一把黑匕首突發剌進他的背部。

「秒殺不到呢。」一個白髮黑斗篷的男人從他背後抽出匕首，然後退
到牆邊暗影裡消失得無影無蹤。

「隊長！！！」其他四人圍著受傷的玩家。

「被發現了！來吧！」五人立即披上黑斗篷，亮出武器。

「黑雷！」粗大的黑色光炮射向一般玩家，而不是‘紅人’眾。

「嗚阿～～～！」瞬間飄出一大團星塵。

「哇～～～甚麼事阿？！」松美震驚問，六口彌生早已經帶他們躲到
遠處。

「間諜找人陪葬。」六口彌生拔出大劍戒備。

‘紅人’一湧而上，把５間諜炸得灰飛煙滅。

「笨蛋嗎？老技倆還想用，哈哈。」‘紅人’們繼續談笑風生回到原
位。

「好～要處理的事都完成了。有請普拉姆斯城城主、銀色龍紋公會會
長──諾克斯。」安多莉亞向領主座深深鞠躬。

後方的暗門走出一個黑長髮，白皮膚、紫色嘴唇、身形纖瘦的男人。

他身穿畫滿白符咒的黑色緊身布衣，拿著一把骷髏長杖慢慢走上領主
之座。

「哇～～～跟想像中不一樣呢。」

「以為是金髮的帥哥。」

「是靈媒嗎？還以為是禁衛軍或騎兵。這樣太易被暗殺了吧？」

四周的玩家交頭接耳。

「午安。」諾克斯輕聲說。

大廳馬上肅靜。

「免去客套說話。所有活下來的人將派發５０龍幣、普拉姆斯城交易
免稅。預告各位，‘銀色聯盟’在下次城戰將和擁有蟲族主城的‘百合大
好’公會結盟攻下獸人主城。諸位一定要活下來見證我們打開魔王城堡
的一刻。」諾克斯以平淡的聲線演講，然後慢慢坐到領主座。

「請各公會會長及副會長留下商討戰略。剛加入的玩家請到地牢等
待。其他公會成員可以離開了，感謝各位。」安多莉亞說。

「地牢這種下賤地方是本大爺去的嗎？！」松美大罵。

結果她也是乖乖走到地牢，坐在木椅等待。

「我們就是‘棄子’阿。說不定叫我們打頭陣。」尼菲特說。

「怎可以？！真子才剛剛享受到這遊戲的樂趣。」真子大驚。

「退出公會下線就可以了。」六口彌生說。

一個米色頭髮，身穿皮甲，肩上踏著一隻鷹的男生和酒紅曲髮、穿著
粉紅色神官長裙的女生走進來。

「大家好！我叫西蒙──銀色龍紋的會員。將會在戰埸負責指揮你
們。」西蒙說。

「大家我，我是希露娜。多多指教。」希露娜禮貌微笑說。

「上面氣氛好糟糕呢～聽說剛剛死了九個玩家。老實說城戰早已經開
始了，在北門已經‘開紅’撕殺三天了。哈哈哈哈。」西蒙哈哈大笑
說。

「西蒙！長話短說。」希露娜乾咳打斷西蒙說話，挽救氣氛。

但地牢的氣溫已經降到冰點。

「攻城方的勝利條件只有一個。擊殺城主，如果城主不在線上便要摧
毀城主人偶。守城方勝利條件就是三天內城主不被擊殺。時間完結後
系統會立即禁止ＰＶＰ一天。今次城戰我方參戰有４００人，平均等
級是１６８。根據情報敵方比我們人多，平均等級不詳，但應該比我
們低。暫時有問題嗎？」西蒙像教師一樣解釋。

「我們要負責甚麼？大家等級都比較低阿。」一名玩家問。

「哈。我將會陪同大家在中央花園待機。我們主要任務是補給道具、
傳令及城內巡防。簡言之我們是後勤，並不會直接上前線。」西蒙解
釋。

大伙兒立即鬆一口氣。

「這裡每人１０龍幣是城主給大家買道具及裝備的錢，請隨意使用。
大家已經不能離開主城了，攻城當天沒有上線的人，我們會記下你們
的名字喔～攻城在後天，現實時間晚上８上開始，我們在６時半會在
花園集合，請盡早出席。再見了。」希露娜笑著說。

夜幕低垂，酒館內───

五人喝著史萊姆飲料聊天。

「要不要逃走？」松美壓下聲線說。

「真子也覺得城戰好可怕。」真子大力點頭。

「六口意下如何？」帕修斯問。

「騎虎難下，不是碰到敵對公會就碰到銀色聯盟的人。」六口彌生
說。

「沒想到這遊戲的攻城戰很認真。」帕修斯皺眉說。

「這只是開端，往後會變得更複雜。封測時曾經有兩個城主合作，不
斷剝削其他玩家。最後變成世界公敵引發大戰，幾乎四份一的玩家都
在攻戰Game Over，遊戲商數日後停止封測了。」六口彌生說。

「六口知道好多呢。」真子佩服說。

「其實我在封測裡差一點成為城主了。」六口彌生吸著史萊姆說。

「甚麼？！」四人拍枱站起來。

「大戰後很多高級玩家也Game Over。我和一群沒有參戰的高級玩
家一直開荒，幾乎攻進精靈的城堡──維妮芙宮。但一直困在城外的
森林，直到封測完結也未離開。」六口彌生回想著。

「那麼四城堡有甚麼分別？」帕修斯問。

「沒有，只是跟著劇情和副本任務會經過的城而已。由低至高是人
族、蟲族、獸人及精靈。但人族主城是最多人流的城堡，代表最富
有，成為戰爭最激烈的地方。相反獸人和精靈城堡仍然未有公會控
制，情報不詳。」六口彌生說。

「ＥＮＤ－ＧＡＭＥ的路好遠呢。。。」松美嘆一口氣說。

「路長得很呢～」六口彌生嘆息。

「我累了～先下線。後天攻城才上。」尼菲特打呵欠說。

「嗯。後天見了！」眾人道別，尼菲特變成透明的黑影慢慢消失。

「六口要不要先交換電郵？」真子緊張問。

「為甚麼？」六口彌生反問。

「因為有甚麼意外的話。。。」真子欲言又止。

「放心，不逞強便沒事。」六口彌生說。

眾人輕輕道別後各自下線，剩下六口彌生。

她獨個兒坐在酒館，托著腮沉思。

夕陽把天空染成一片血紅。

四百名玩家全副武裝在中央花園列陣準備。

攻城日──終於到了。

咁樣出法 下年先有第二季

lihkg既新毒留下言啦～～～好多老屎忽呀依到

你地會見到佢地出埸

最好打都係狼巴

一日幾萬字架～老實講我卡左係神台匙石設定個位到，唔講太多住～費事新毒冇左個驚喜

終於有啦好感動
之前紙言睇到一半無再更新

第七章－陷阱

多留言～～～出快啲

安多莉亞騎著一隻白色大狐狸在梯級上檢視軍容，身旁列著十個三轉
的重裝騎兵，但只有安多莉亞的狐狸是白色。

她換上白銀色的重騎士鎧甲、胸甲用黃金雕刻出一條龍紋、耳朵攝著
一支燃燒的鳳凰羽毛、披上一件淡白的龍紋披風、手執紅晶長矛和光
茫盾。

玩家按公會站成七團，帕修斯他們隸屬的後勤組成為第八團。

「城主已經鎮守著尖塔，不會外出。大家請按著計劃佈防──

‘火鱗蜥’、‘加百烈的聖劍’及‘精靈貓窩’守北門。

‘Ｋ－Ｏｎ輕音部’和‘夜勤病棟’守西門。

‘黑色騎士團’和‘紅色教條’守南門。

‘銀色龍紋’守東門。」安多莉亞身形嬌小，聲音卻十分響亮。

騎在白狐上的女孩威風凜凜，壓得住台下數百名戰士。

「騎兵長安多莉亞，我對你的戰術有意見。」黑色騎士團會長突然
說。

「請說，露露羞會長。」安多莉亞嚴肅回應。

「南門理應最少敵人。‘紅色教條’平均等級１９０，是我軍最精銳的
公會。雖然只有２０人但防守南門綽綽有餘。」露露羞說。

「言下之意是？」安多莉亞問。

「‘Ｋ－Ｏｎ’雖然有７０人，是繼‘銀色龍紋’後第二大的公會。但他們
主要是近戰和輔助職業。‘黑色騎士團’３５人多半是遠程職業，應該
協助防守西門。假如西門沒敵人也可以保留實力。」露露羞說。

「中野指意下如何？」安多莉亞看著Ｋ－Ｏｎ輕音部會長問。

「聽從你的指揮。」中野指說。

「好吧。」安多莉亞同意。

七公會的人開始佈防，現場只剩下沉重的腳步聲。

每人個也神色凝重，不苟言笑，跟大廳的作風有天淵之別。

城牆外站著一片黑壓壓如螞蟻的敵人，無數攻城塔把城堡圍著，幾隻
異獸在上空飛翔。

敵人和城牆上的守軍遙遙對望，發光的武器像演唱會的螢光棒一樣
多。

花園內只剩下安多莉亞的騎兵團和後勤組的人。

「坐下吧～我們的命珍貴得很呢！哈哈」西蒙拉著一架裝滿藥水，羽
箭，飛刀。。。各式各樣道具的木頭車到達花園。

安多莉亞目不轉睛盯著伺服器時間。

卟～ＧＭ０３再次出現在空中。

「大家晚安！讓人期待的城戰馬上開始。謹記！城戰開始後不用穿上
黑斗篷也可以攻擊敵對玩家，假如穿上黑斗篷進入‘戮魂’狀態的話會
傷害到友軍喔～請準備好！倒數來了喔～～～」ＧＭ０３用系統公告
向全部玩家說話，像耳語一樣輕聲但清晰。

五！攻守雙方紛紛拔出武器。

四！「痛楚免疫」「會心術」「鏡像盾」雙方的輔助職業詠唱各種加
持。

三！弓箭手扣上羽箭，狙擊手上膛。

二！兩邊冒出五顏六色的光芒，魔法師預讀咒術。

一！。。。。。。。

「系統提示：主城戰爭開始。」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「我們坐在這裡甚麼都看不到呢。」真子坐立不安，四處張望。

「我幫／幫／幫／幫／幫／」西蒙微笑說著，聲音突然不斷重覆。

伺服器延遲半秒，ＬＡＧ了一下。

北邊和東邊城牆同時爆出刺眼的強光，地動山搖，爆破聲此起彼落。

城牆上的碎石被擊飛到半空，中間夾雜不同的人影。

大量光塵飄上半空，哀鴻遍野。

攻守雙方密集的羽箭在半空交擊，像雨點一樣落到對方頭上。

近戰職業如潮水一樣冒著箭雨和魔法撲向城牆。

攻方巫師趁機上前施放強大的魔法，部份巫師中途被城牆上的狙擊手
放冷槍爆頭秒殺。

「黑雷！」「暴雪！」「焰風！」

狹窄的城牆上雷電交加，狙擊手和弓箭手被強大的魔法逼退。

突然兩面銀色旋渦浮現，把魔法吸收反彈到城外。

「小心鏡像師阿！」攻方戰士馬上四散，一個火龍卷突然出現，燒傷
多人。

大批神官和主教在後方為戰友祝福祈禱。

「對準攻城塔！開火！」‘火鱗蜥’的巫師眾同時向攻城塔噴出八條黑
雷，把攻城塔轟成碎片，一大堆光塵從木碎中飄出。

數量眾多的攻城塔始終到達城牆。

放下重重的塔門，數個拿大盾的騎士飛撲下去把守軍撞開，在城牆上
佔據位置。

「野牛轟擊！」接下來跳出數個拿大斧的野蠻人在窄道上使用範圍重
擊，數個巫師及弓箭手走避不及被大御八塊，血肉橫飛。

守軍的近戰部隊立即撲上去反擊，頑強抵抗。

碰碰砰砰！

刀光劍影，盾牌對撞的聲音響徹雲霄，一片混亂。

「安多莉亞大人。我們公會在東門牆上受到沉重打擊，開始失去城牆
控制。」西蒙雙眼反白，透過獵鷹鳥瞰戰場向安多莉亞匯報戰況。

「北門呢？」安多莉亞問。

「盟友在城牆上和敵人埋身肉搏。‘火鱗蜥’退下城牆重整隊形。‘精靈
貓窩’前線被衝散，近戰遠程混成一團撕殺。剩下純近戰的‘加百烈’依
然陣型完整頑抗敵人。」西蒙滿額大汗，全神貫注觀察戰局，不容錯
過細節。」

「西門有敵軍嗎？」安多莉亞拉著白狐踱步，如熱鑊上的螞蟻一樣焦
急，恨不得立即開往前線。

「沒有。」西蒙答。

「好！我去北門。」安多莉亞眼神滲出鋼鐵意志。

「等等，安多莉亞大人！我們公會在東門快被趕下城牆，這樣下去隨
時失守！何況你不能隨便出陣，應該調派西門的盟友協防阿。」西蒙
急忙離開獵鷹視線，立即下跪請求安多莉亞三思。

「我們公會等級太低，東門早晚會失守。西門一定有伏兵，不能輕舉
妄動。唯一打破僵局的機會就在北門了。西蒙，東門的支援交給你
了。」安多莉亞心意已決，轉身面對身後的騎兵團。

「三轉的驕傲來了！不要令我失望，我的騎士團阿！」安多莉亞在白
狐背上舉起紅晶騎士槍高呼，英姿風發。

騎士團振臂高呼，熾熱回應。

「出發！」安多莉亞大喝一聲，十多匹狐狸昂然出陣，絕塵而去。

「我們有戲份了吧？」松美等得發慌說。

「讓我也刷一下存在感吧。」帕修斯尷尬說著。

「老老實實等吧。出面不是我們能應付的戰鬥。」六口彌生說。

「錐陣！」騎兵團組成三角錐形。安多莉亞身先事卒跑在尖端，白袍
被吹得翩翩起舞，耳邊的鳳凰羽毛拉出一條焰影。

騎兵陣以雷霆萬鈞之勢衝向城門，白狐咧起嘴巴露出白森森的尖牙。

「狂熱！」「雙倍動能！」騎兵團大喊，全體發出耀眼的金光。

加持後的騎兵不會被障礙物截停，同時攻擊力上升。

「安多莉亞要出陣迎敵，快打開城門！」‘加百烈’公會的人狀立即絞
動機關打開厚重的城門，敵人毫無防備暴露於門縫後。

「殺阿！！！！！！」安多莉亞怒哮，挺著紅晶槍衝出城門。

「‘勞倫隊’和‘蟲尾隊’帶齊補給品送到東門！」西蒙一邊監視戰場，一
邊指揮。

松美瞬間雞皮疙瘩，胃裡波濤洶湧翻攪。

「好肚痛阿。。。」松美臉容扭曲，捧著肚子跪在地說。

「是‘蟲尾’阿，耳聾。」帕修斯拍打松美的頭，但自己也嚇出一身冷
汗。

西邊趕來三十多個‘Ｋ－Ｏｎ’的公會成員。

「戰況如何？」Ｋ－Ｏｎ的騎士隊長問。

「你們為甚麼擅離職守？！快回去！」西蒙立即火冒三丈說。

「我們有獵人視野，看到東門快淪陷了！西門的公會商討後決定派三
十人支援，仍有百多人留守。放心。」騎士隊長說。

「我不管！回去！」西蒙離開獵鷹視線，對著騎士隊長破口大罵。

「我只聽命於會長及城主，抱歉。」騎士隊長冷眼說，然後帶著公會
成員奔向東門。

「嘖！自把自為的傢伙。」西蒙立即回到獵鷹視線。

安多莉亞的騎兵團變成紅色的箭頭深深插進敵陣中，長驅直進。

陣形四周翻起厚厚的光塵浪花，在敵陣中乘風破浪遊走。

‘火鱗蜥’、‘精靈貓窩’和‘加百烈’公會的成員士氣高漲，把入侵者推回
牆邊。

城牆下的入侵者多半是遠程或輔助職業，他們的防具對騎兵來說如同
紙片一樣脆弱。

攻方登上城牆的重甲部隊失去遠程支援，節節敗退。

北門的守軍一鼓作氣，把敵人趕下城牆，然後如猛虎一樣突圍而出，
湧出城門支援安多莉亞。

東門得到‘Ｋ－Ｏｎ’的支援後也扭轉劣勢，開始站穩陣腳。

北牆外的敵軍在平原被安多莉亞的騎兵團如剪草一樣虐殺，紛紛撤
退。

安多莉亞停止追擊，馬上帶領騎兵團繞到東邊另一張地圖，打算從後
反攻東門。

敵軍的哨兵立即通報會長，東門的殘兵急急撤退。

最後一團星塵從東門牆上飄散。

遊戲世界突然靜止下來。

「喝阿！！！！！！！！！」守軍振臂高呼，發出雄厚激昂的歡呼
聲。

安多莉亞注意到敵軍敗退，考慮自身騎兵團只有十人之力不足以乘勝
追擊，決定班師回朝。

第一天的城戰悄悄結束，雙方也筋疲力盡而休戰。

「吓？打完了？」松美聽到歡呼聲後興奮得跳起來。

「你也肚痛完阿。」六口彌生打趣說。

「嘖～本大爺沒有表演的機會呢。」松美裝模作樣搖頭說。

「哈哈！那麼你今晚要不要守夜，跟敵人的刺客對打？我保證他們一
定會派人刺殺城主或摧毀人偶。」西蒙哈哈大笑，跟松美說。

松美回想第一次遇到的黑衣人──刺客，馬上拼命搖頭。

「城主擺設慶功宴～還未下線的人請到尖塔參加吧。」西蒙對著聚集
在花園的玩家說。

「我先休息，派工錢的話幫我留著。」六口彌生淡淡說。

「嗯，晚安六口。」尼菲特說。

紅色大廳中央放著無數山珍海錯。蝦蟲、八足雞、魚人肉等等，應有盡有。

「今天我方陣亡人數報告－

‘火鱗蜥’１９人，餘３１。

‘精靈貓窩’２４人，餘２６人。

‘加百烈的聖劍’１１人，餘２９人。

‘銀色龍紋’４３人，餘７７人。

‘Ｋ－Ｏｎ’７人，餘６３人。

‘紅色教條’０人，餘２０人。

‘黑色騎士團’０人，餘３５人。

‘夜勤病棟’０人，餘５０人。

以上報告由各公會會長提供。」希露娜大聲朗讀。

「各位戰士辛苦了。這裡有大量補給品，請隨便享用。希望倒下的戰
友會再次甦醒。」諾克斯站在台階上說，表情一如既往冰冷。

盡管松美他們沒有被委託任務，依然是座上客，他們大口吃著美酒佳
餚。

「這些食物。會輕微加屬性！好利害阿！」松美看著身上‘全屬性提升
２’的加持說。

「這些是課金道具吧～」帕修斯大啖進食說。

尼菲特只喝著飲料。

「你沒胃口嗎？」松美一手拿著雞腿，一手拿著酒杯，滿嘴肥油說。

「不。只是遊戲中進食會令現實肚餓，我不想吃宵夜。」尼菲特優雅
地啜著飲料說。

大廳中突然有人對罵起來。

「你知道有擅離職守多過份嗎？！」西蒙執著‘Ｋ－Ｏｎ’騎士長的衣
領說。

「我們挽救了整個戰局。大家有目共睹。」騎士長毫不退讓反駁。

‘Ｋ－Ｏｎ’的人紛紛站在騎士長背後。

「如果西門有敵軍突襲便───」西蒙青筋暴現大罵，被打斷。

「結果沒有。」騎士長推開西蒙的手說。

「住手！戰事還沒結束，大家也辛苦了。」安多莉亞用力分開二人。

「安多莉亞大人！他們違背───」西蒙肉緊說，又被打斷。

「今天派員支援東門是我的意見，請城主大人不要怪罪‘Ｋ－Ｏ
ｎ’。」露露羞說。

諾克斯靜靜看著露露羞，眼神沒有流露任何情緒。

「為甚麼你要違反作戰計劃？」安多莉亞問。

「東門或西門被攻破後果一樣，我只是把資源輕微分配一下。戰爭永
遠有風險，我願意承擔一切後果，所以讓‘Ｋ－Ｏｎ’分出部份成員支
援東門。」露露羞自信道。

「馬後炮。」西蒙不屑地別過眼。

「諾克斯城主大人，城戰只剩下兩天。明天他們會傾巢而出，不想拖
到第三天。請在分配兵力時更謹慎，因為明天將會是決戰日。」露露
羞恭敬說。

「混蛋！你是說安多莉亞大人不會戰術嗎？！」西蒙欲向露露羞揮
拳，被安多莉亞拉走。

「嗯。」諾克斯冷淡回應。

「喝～這城主太無能了吧。」

「甚麼都交給女孩做，算甚麼城主阿？」

「連我這個二轉神官都做得比他更多。」

台下的人議論紛紛，哄動起來。

「我對各位充滿信心，從未擔心過戰敗。各位請繼續享用食物，我有
要事和公會要員商討，晚安。」諾克斯微微點頭，然後進入暗門離開
大廳。

「我們連旁白的機會也沒有。」帕修斯苦惱說著。

「對阿！我們才是主角阿！」松美不忿說。

「看。」尼菲特指著角落兩個的玩家。

蟲尾組五人出發只有二人回來，畏縮到角落毫無食慾，神情哀傷。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

深夜的普拉姆斯城只有少數玩家仍然在線。

西門城牆上射出一支黑色羽箭插在牆外的大樹幹上。。。。。

昨晚城內只有零星戰鬥，尖塔正門上吊著８個瘦骨如柴的刺客。

他們好像被吸乾精力般虛弱，奄奄一息。

城戰第二天中午，烈日當空。

紅色大廳聚集不同的公會代表，商討今晚的防備計劃。

「一般晚上七點以後大部份玩家便會上線，預計敵方主力在８時左右
集結完成開始進攻。」西蒙指著長桌上的地圖說。

「我們盡早在７點前準備好吧。」中野指說。

「今天防務分配如下──

‘銀色龍紋’和‘紅色教條’守北門。

‘Ｋ－Ｏｎ’、‘黑色騎士團’和‘夜勤病棟’守東門。

‘火鱗蜥’和‘加百烈的聖劍’守西門。

‘精靈貓窩’守南門。

希望昨天受創的公會得到更多時間休息，但注意隨時要支援各處。」
西蒙拿著寫滿字的羊皮紙說。

「根據露露羞的猜測，今晚敵方主將也會上陣。情報顯示是他的職業
是禁衛軍，身穿誇張得離譜的重甲。身邊應該有一堆三轉護衛，請各
公會注意，一旦發現立即通報。」希露娜說。

後勤團的人繼續在中央花園待機，四周開始傳來打鬥聲。

「系統提示：好友 六口彌生上線。」

松美身旁冒出一團白光，慢慢變成人形。

「喲～」六口彌生舉手問好，隨即坐到地上。

「還是沒有任務～好想參與一下城戰阿。」松美扁嘴說。

她拾起小石亂扔，苦悶到極點。

「真子覺得安全渡過挺好呢。」真子尷尬笑說。

「來了～北門出現大批敵軍。」西蒙反著白眼說。

「人數？」安多莉亞屏息以待問。

「兩面公會旗，八十人左右。其他區域安全。」西蒙回答。

「有‘紅色教條’沒問題。他們都是高手。」安多莉亞毫不在乎說。

「看到了！！！！！！」西蒙突然大叫，緊張得站起來，雙手按著太
陽穴提高集獵鷹的中力。

花園的玩家都凝視著他。

「西門！２００人以上配備大量攻城塔和一座破門鎚！禁衛軍和二十
多名高級玩家在正中央，裝備以黑色為主，旗幟是黑太陽。」西蒙急
報。

「立即通知東門派人支援！敵軍主力出現了！」安多莉亞果斷下令。

「‘東京電波’組快去！」西蒙隨口點了一個隊伍出發。

松美身邊的四人少女隊伍站起來跑向東門。

「敵人主將出現了，身邊還有二十個三轉的護衛。我的騎兵團～你們
害怕嗎？！」安多莉亞喝問。

「不！」騎兵團毫不猶豫朗聲回答。

「好一群瘋狗！跟隨我創造昨天的奇蹟吧！只要活下來便成為英雄
了！」安多莉亞振臂高呼。

「安多莉亞大人，我建議你還是留守在尖塔比較好。因為。。。」西
蒙立即勸阻。

「在後方看著友軍送死，別人還會敬重我們公會嗎？」安多莉亞大
怒。

「敵人破門鎚已經頂著城門，你不能衝出去。發揮不了騎兵的職業優
勢。」西蒙據理力爭。

「到時徙步戰鬥吧。」安多莉亞騎上白狐，頭也不回帶領騎兵團出
發。

「這個安多莉亞比那個軟飯男更可靠阿。」帕修斯佩服說。

「就是了～城主全程也縮在尖塔。太弱了。」松美附和。

西蒙全神貫注看著西門的戰況。

‘火鱗蜥’和‘加百烈’經過昨天血戰只剩下共６０人，沒想到敵軍偏偏出
現在西門。

安多莉亞和騎兵團跳下座騎，在城門後組成防線。

她們加上四十個ＮＰＣ勉強組成「凹」型陣。

攻城塔抵達，城牆上立即腥風血雨。

嘭！

整道城門震動，灑下陣陣黃色沙塵。

嘭！

城門中央凹陷，碎木飛濺，擊殺數個列陣的ＮＰＣ。

嘭！────城門破。

安多莉亞還沒看到敵軍，迎面已經飛來數十個魔法。

強大的特效令她難以視物，只能舉起光茫盾硬生生接下魔法攻擊。

一堆二轉的騎士打頭陣衝進城內。

「為了普拉姆斯！衝阿！！！」安多莉亞扔下紅晶槍，拔出一把燃燒
著黑色火焰的單手劍反衝鋒，身後的騎兵也換了近戰武器跟隨安多莉
亞上陣。

整個「凹」陣向中間收縮，把敵人先鋒包圍，大量光塵冒出。

西蒙急紅了眼，敵人的主將慢慢向城門推進。

安多莉亞的包圍陣開始被逼退變成圓形。

「情況很差嗎？」尼菲特問。

西蒙嚥下口水，沒有回應。

「東門的傢伙還沒回來呢，慢得───」松美皺眉說，東邊突然傳出
呼叫聲。

「救命阿！！！」‘東京電波’其中一個少女衣衫不整，狼狽不堪

跑回來。

「甚麼事阿？！援軍呢？！」西蒙大吃一驚，正想跑上前扶起她。

一枝羽箭從後貫穿少女的後腦，她倒在地上化成光塵飄走。

花園的人呆若木雞，嚇得不敢動彈。

「這城堡～我收下了。」一個黑斗篷玩家出現在東邊。

他身後站著六十多個黑衣人。

第八章－螳螂捕蟬

西蒙的大腦神經短路，思緒像碎片一樣不能整合組織。

「看來安多莉亞果斷衝向西門呢，真是單細胞的生物。」黑衣人脫下
斗篷。

西蒙血液瞬間沸騰。

「露露羞！！！」西蒙怨毒的眼神沮咒著他，狠不得把他碎屍萬段。

部份玩家嚇得落慌而逃。

「低賤的庶民，愚蠢的將軍，無能的城主。讓我來接收這個首都吧！
哈哈哈哈哈哈哈哈！」露露羞縱聲大笑。

「昨天你的主意，難道？！」西蒙大悟。

「讓其他公會戰鬥，自己保存實力是常識吧？告訴你，是我通報敵人
今天防守西門的公會已經元氣大傷。‘Ｋ－Ｏｎ’已經被我們在東門殺
光了，北門的人被敵軍纏著，只剩下南門的‘精靈貓窩’２０人不成氣
候。簡言之，你們已經沒有援軍了。」露露羞的奸笑幾乎勾上眼睛。

「松美組，等我信號，立即跑進尖塔警告城主。」西蒙蹲下來和松美
耳語。

松美心裡七上八下，沒有回應。

真子乾脆大腦當機，眼神空空如也。

「嗯！」六口彌生拔出大劍準備。

「神閃！」「天使護甲！」

尼菲特作出覺悟。

「哈！西蒙！你身邊就三十個一、二轉的新手。如何擋得住我們阿？
我看你蠻有經驗，加入我吧。我保證你得到更高成就。」露露羞從容
不迫，叉著腰得意洋洋問。

「我和妹控的死變態沒有合作的空間！」西蒙反言嘲諷。

「吶呢？！」露露羞十分惱羞。

「去阿！！！」西蒙向露露羞上空拋出十個紫球，張開長弓同時射破
它們。

上空爆出一片毒霧，擋著叛軍視線。

松美隊伍拔足就跑，向尖塔飛奔。

「盤風！」毒霧被一陣旋風吹散。

「看來你下了決定，我唯有成全你吧。」露露羞亮出武器──惡魔短
角弓。

西蒙咬牙切齒，不敢輕舉莽動。

「短弓作武器，一定是刺客。但他很可能已經三轉，是毒劑師。」西
蒙絞盡腦汁猜測對手底蘊。

帕修斯踢開紅色大廳的門，真子和尼菲特倒在地上喘氣。

大廳只有諾克斯一人。他正在逗一隻寵物貓玩，看到五人衝進來大吃
一驚，立即站起來回復嚴肅臉。

「甚麼事？」諾克斯繼續用冷漠的聲線說。

「城主大人，‘黑色騎士團’和‘夜勤病棟’叛變了！西蒙正獨力擋住他
們，叫我們來警告你。」帕修斯急忙報告。

「嗯，知道了。」諾克斯依然毫不在意。

「吓。叛軍正向這裡推進，想刺殺你阿。」帕修斯對他摸不著頭腦。

「嗯，知道了。」諾克斯答，他的嘴唇幾乎沒有動過。

「我忍夠你了！作為城主積極一點可以嗎？！很多人為你犧牲了
阿！」松美對諾克斯冷漠的態度忍無可忍，破口大罵。

「還有事嗎？沒有的話便逃吧。」諾克斯淡淡回應。

「你這個混蛋！你知道安多莉亞為了你正浴血奮戰，以十人之力擋著
百多人嗎？！你卻在這裡玩貓？！」松美握緊拳頭，幾乎氣炸胸膛。

貓～～～貓～～～喵～～～

松美的尾音在大廳迴盪。

「哼～～～哈哈哈～哈哈哈哈哈！！！」諾克斯著魔一樣瘋狂大笑起
來。

他笑得彎下腰捧著肚子，眼睛擠出淚水來，圓形大廳把他的笑聲無限
放大，像魔音一樣滲透你的靈魂。

「喂。這傢伙是不是有精神病？不如報警吧，免得他下線後到處斬
人。」松美被諾克斯的陰森笑聲嚇怕。

「認同。」尼菲特皺眉瞪著諾克斯。

「你們很熱心阿～但。新手始終是新手，在Game Over前逃走
吧。」諾克斯收起笑容，回復平靜說。

「趕快給我們工錢。」六口彌生壓著大劍說。

「威脅我？太無力了吧？一轉的劍士。再者，我不能給你錢和道具。
走吧。」諾克斯露出詭異的微笑。

「可惡！連報酬也是騙人的嗎？！」帕修斯大罵。

「哇～他們來了！」真子一直盯著窗戶，看到黑衣人源源不絕湧進塔
底。
「算了～走吧！」六口彌生跑向暗門用力一推，門竟然被鎖上。

「你甚麼意思阿？！」松美問。

叮叮叮～～～

三把飛刀在暗影中飛擲向松美、真子和尼菲特，在空中被不明物擋
下。

「你好～諾克斯領～主～。」露露羞帶著六十名黑夜人闖進大廳。

「可惡！被包圍了！」松美後悔。

六口彌生首次露出驚慌的表情，雙手發抖，無計可施。

「早叫你們逃。暗門後是我公會的倉庫。戰鬥期間不能打開，所以我
要死守這裡。」諾克斯輕聲說。

「身邊連護衛也沒有嗎？只有五個新手，人手好短缺呢。哈哈哈哈」
露露羞自信踏前說。

「西蒙呢？」諾克斯冷靜問。

「他戰鬥到最後一秒，逃走了。我欣賞他，所以放他一條生路。等我
坐上城主寶座時他便會回來乞求加入我了。」露露羞笑說。

「你想解釋來龍去脈嗎？很危險喔。」諾克斯說。

「北門血戰，東門的‘Ｋ－Ｏｎ’被我們全殲。安多莉亞陷入苦戰，你
現在孤軍無援阿～明白嗎？哈哈哈。」露露羞得意大笑著。

「我還有５個同伴。你只有一群見利忘義的爪牙。」諾克斯說。

「我中立的阿～！」松美急忙解釋。

帕修斯狠摑她一巴掌讓她閉嘴，五人站在諾克斯身後。

「義氣、良心這類愚蠢的想法只屬於弱者。真正的強者自然有人追
隨。你這個庸碌無能的廢物躲在安多莉亞身後過好日子，真是辛苦了
她。阿～～～等一下要綁她在床上好好調教才行。」露露羞舔唇淫笑
說。

一道綠光在露露羞眼前閃出，他電光石火間向後避開，眼眉被削走少
許。

「廢話少說。。。」諾克斯目無表情，但骷髏枚的眼骨冒出兩團綠
火。

大廳裡出現七隻半透明，手持鐮刀的幽靈。

露露羞掩著自己流血的眉毛，目露兇光。

「露露羞‧Ｖ‧ＳｈａＴｉｎ下令～拿下城主的首級！」露露羞指著諾
克斯大叫。

沒有人動手。

黑衣眾第一次看到靈媒的召喚物，不敢貿然進攻。

「膽小鬼上阿！」露露羞推了三個黑衣人上前。

中間的一隻幽靈慢慢飄浮向他們。

三人硬著頭皮迎戰。

一人拿著大劍橫揮向幽靈，刀鋒像斬空氣一樣使不上力，穿過幽靈的
身體。

幽靈舉起鐮刀，黑衣人嚇得六神無主，。

他中了‘恐懼’狀態，到處亂跑。

鐮刀從空中揮下，斬開黑衣人背部，鮮血直流，神官立即治療他。

另一個黑衣人對準幽靈面門射出兩箭，穿頭而過。

幽靈再舉起鐮刀，獵人見狀立即後退。

其餘六隻幽靈則在四周魂遊，沒有參與戰鬥的意思。

「用魔法！」露露羞大叫。

「白箭術！」「炎龍吐息！」

一白一紅的魔法飛向幽靈，沉實打在它身體上，把幽靈擊退少許，渾
身著火。

「就是魔法了！法師，神官把你們的攻擊魔法通通扔出去！」露露羞
一聲令下，二十多個黑衣人站出來詠唱魔法。

諾克斯用骷髏杖在地上畫了一個圓陣，再狠狠一篤。

圓形大廳的地板被綠光淹沒。

黑衣人紛紛跳起，不想站在綠光中。

「不要管！先消滅幽靈！」露露羞下令，數十招魔法轟向大廳７隻幽
靈。

啪～～～魔法被甚麼擋下，爆出刺眼強光。

整個大廳突然站滿骷髏，一個手執長矛、一個手執大劍、拿著形形色
色的武器。

黑衣人陷入驚慌，不斷後退。

「魔法免疫和物理免疫的海量召喚物～終於明白靈媒當城主的潛力！
不過我看穿你的把戲了！重甲上前，法師專心對付幽靈。反擊！」露
露羞站在最後喝令。

近戰部隊撞向骷髏兵埋身肉搏，刀光劍影，大廳裡一時殺聲震天。

５隻幽靈已經被吸引到前線，舞動大鐮刀揮斬向黑衣眾。

由於大廳大分擠逼，遠程部隊距離前線不遠，偶然被幽靈的鐮刀斬至
重傷甚至秒殺，光塵開始從不同位置冒出。

「哼！想用召喚物拖延時間，太天真了！弓箭手，直接攻擊諾克
斯！」露露羞繼續隨機應變。

一陣箭雨越過大廳中間的魔物，襲向諾克斯和松美他們。

「哇～～～來了！！！」松美尖叫。

「沒空間走位阿！」尼菲特急說。

叮叮叮叮叮～亂箭紛飛。

六口彌生舞動大劍呼呼生風擋下羽箭，帕修斯走到城主身邊舉盾防
禦。

六口彌生和帕修斯身中數箭，血量暴跌。

諾克斯身中五箭，但好像不痛不癢。

「高階禱文！」尼菲特回神過來開始戰鬥。

「導雷術！」真子高呼。

松美也射箭回敬。

「好！」諾克斯大喝一聲，眾人士氣一振。

「瘴氣！」諾克斯舉起骷髏杖大叫，幽靈身上開始冒出一團污綠色的
氣體。

四周的黑衣人吸入後立即頭昏腦漲，血量不斷下降。

「聖火圈！」神官以自己為中心畫出一個個藍色火焰圈，瘴氣不能進
入火圈範圍。

「血飲盛宴！」諾克斯詭異笑說。

這次骷髏兵身上冒出紅光，它們扔下武器，撲到黑衣人身上噬咬。

一條條紅線連接在諾克斯身上，不斷回復血量。

「野蠻人～上阿！！！」露露羞大叫。

後方跳出三個大斧黑衣人。

重斧一揮，所到之處骷髏兵被劈成碎片。

三人像開山劈石一樣推進。

「靈魂連結！」諾克斯把骷髏杖插在地上用雙手緊握，閉上眼睛。

後方一隻俳迴的幽靈立即雙眼冒出綠火，靈活舞動鐮刀飛前戰鬥。

和其他幽靈不一樣，它的動作快捷靈活，跟一個野蠻人打得難分難
解。

大廳裡的人屍大戰一時間分不出勝負。

露露羞從斗篷下拿出一瓶霉黑色的毒液沾在箭上直射向諾克斯。

諾克斯早提防著敵方的冷箭射向自己，操控幽靈一刀把箭劈斷。

露露羞機靈一觸立即補射第二箭。

諾克斯看到羽箭在空中偏斜，根本不會命中自己，繼續專心和野蠻人
戰鬥。

「哇阿～～～～～～～～！」真子尖叫，沾上劇毒的羽箭正筆直射向
她。

「真子！！！！」帕修斯擲出盾牌，但距離太遠，沒可能到著。

嚓～～～

諾克斯衝到真子身前為她擋下一箭。

「哈哈哈哈哈哈哈哈！愚蠢的諾克斯阿！為了一個新手，值得嗎？！
哈哈哈哈哈哈！仁者永遠不能稱王的原因阿！哈哈哈哈！」露露羞一
擊得手，瘋狂大笑。

「嗚～～～！！！」諾克斯嘔出大量黑血，視線模糊。

「你中了藍穴蠍的尾刺毒，那傢伙３００級，我花了很多錢才買到少
量毒液阿！骷髏兵的吸血也救不到你，你最多只剩十秒命而已。哈哈
哈哈。」露露羞笑得更大聲。

骷髏兵和幽靈同時消失，似乎跟施法者的精神力有關。

大廳立即空空如也，他們再次被黑衣人包圍。

「快走～破窗可能不會摔死。」諾克斯用力身體最後一絲力氣說。

「你為甚麼要救我？」真子目無表情問。

她已經超過精神壓力極限，變得像電腦一樣冷靜。

「你們是無辜的阿。快走吧。」諾克斯勉強站起來。

「呵～～～還想繼續戰鬥？算了吧～你的血量快扣完了，最多只有三
秒。安多莉亞也救不了你！哈哈哈哈！」露露羞昂首狂笑。

嚓！

全埸玩家停止心跳，大廳安靜得連灰塵跌在地上也聽到。

「咦？！。。。哈。。。有趣有趣。」諾克斯低頭微笑，然後變成一
團光塵飄散。

黑斗篷。

紅鐵大劍。

六口彌生‘開紅’殺了諾克斯。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

諾克斯在六口彌生的大劍前化成光塵飄散。

「六口。。。難道你？！」尼菲特難以置信看著六口彌生。

「我當城主，總比那個笨蛋好吧？」六口彌生用大劍指著露露羞說。

露露羞腦裡電雷交加，撐大嘴巴卻沒有說話，手指幾乎抓破臉皮。

「可惡阿！！！！！」露露羞的世界土崩石裂，精神崩潰跪在地上嚎
叫。

「幸虧你不斷倒數，我才預計到城主剩下多少血。」六口彌生冷笑
說。

「你！！！你這個下流的賤貨！！！我要把你碎屍萬段！！！」露露
羞舉起整瓶毒液想擲向六口彌生。

「無用的。城主死後戰爭立即結束，一天內不能ＰＶＰ。

咦？！

你。。。你下跪求饒的話我考慮放過你。」六口彌生突然發現一個致
命破綻嚇得臉如土色，強作鎮定說。

「聽到沒有？下跪阿！人渣！」松美怒氣衝衝走向６０名黑衣人。

「松美！！！你給我站住！」六口彌生怒喝。

「吓？不能ＰＶＰ怕甚麼，讓我好好羞辱他！」松美恥笑著露露羞。

盛怒的露露羞咬緊嘴唇，滿嘴鮮血。

誰料到陰謀在成功之際會殺出一個程咬金。

「帕修斯拉她回來！」六口彌生大叫。

帕修斯不敢怠慢，立即把松美硬生生扯回六口身邊。

「怎麼了？！好好利用這一天不能ＰＶＰ的時間阿！」松美不滿問。

「沒有系統訊息。。。」六口彌生努力狠撐雙眼掩飾自己的恐懼。

「甚麼阿？」松美一頭霧水，皺眉怒視六口彌生。

尼菲特突然明白六口彌生的話，瞬間感覺被潑了一盆冷水，毛骨悚
然。

「城戰還未結束。現在仍然可以ＰＶＰ，不然系統會通告所有在普拉
姆斯城的玩家。」六口彌生盡量壓低聲線，不動聲色告訴松美。

「吓？！」松美大驚。

露露羞似乎也嗅到怪異的氣味，漸漸恢復理智。

「諾克斯死了阿？！」松美縮到六口彌生背後說。

「嗯。。。意味著。。。他並不是城主。」六口彌生壓下恐懼，慢慢
解釋。

「諾克斯不是城主？！」松美驚叫。

帕修斯直接用盾牌撞飛松美。

「甚麼？！」露露羞當然聽得一清二楚，他的眼睛失去焦點，抓著自
己的頭髮。

澎！！！大廳高處的窗戶被一隻龐然大物撞破。

一隻身形巨大的獅鷲在大廳中央懸空拍翼，展開的兩翼幾乎橫跨大
廳。

拍翼的風壓非常強勁，令地上的人幾乎站不穩。

「獅鷲？！這怪物超過３００級阿！怎可能養在城堡？！」黑衣人驚
叫。

「露露羞。。。好大的膽阿。。。。」一人出現在獅鷲背上。

依家睇番都幾好J

又玩一個回覆出一篇
逼自己快啲出哂

第八章－螳螂捕蟬

我岩岩先知原來可以碌落去選擇更大既SIZE

「露露羞。。。好大的膽阿。。。。」一人出現在獅鷲背上。

黑衣眾抬頭，還沒看清獅鷲騎士的樣子已經感受到他腥紅色的殺意。

「怎可能。。。哪來飛行座騎阿！！！騎兵和馭魔師也沒有！」露露
羞驚叫。

砰！獅鷲收起翅膀，重重摔在地上，整個地板震動起來。

白銀盔甲，燃燒的鳳凰羽毛，紅晶騎士槍───安多莉亞站在獅鷲背
上，居高臨下藐視著黑衣眾。

「安多莉亞？！」黑衣眾大感震驚。

「露露羞，要我解釋來龍去脈嗎？」安多莉亞冰冷的眼睛看著露露
羞，壓倒性的氣勢令露露羞窒息。

「等等！是他們殺死諾克斯的阿！」露露羞聲淚俱下指著六口彌生。

「一轉怎可能殺死三轉？聰明的你編一個好點的謊話吧。」安多莉亞
鐵面無情說。

露露羞額頭滲出豆一樣大的汗珠，腦裡陷入瘋狂的計算。

「叛徒，你還以為自己能活嗎？」安多莉亞像判官一樣在獅鷲背上審
視地上的露露修。

「去死吧！！！」露露羞整瓶藍穴蠍毒液擲向安多莉亞，手法之快不
可能閃避。

「小心阿！！！」尼菲特大叫。

整瓶毒液灑在安多莉亞身上。她的銀甲、白臉、粉紅髮上也沾上綠黑
色的毒液。

露露羞喜出望外，奇襲成功。

「讓我教你如何令敵人崩潰吧───」安多莉亞用手指沾上毒液送到嘴
巴。

一股苦澀無比的膿液滲透安多莉亞嘴裡每一個細胞，她本能地咳嗽著
───謹此而已。

「就是令對方明白彼此實力的差距──三轉和四轉的分別。」安多莉亞
像獵人玩弄獵物般譏笑著。

獅鷲昂首鳴叫，發出尖長的嘯聲。

「四轉。。。難道？！」露露羞大驚。

「我就是 ‘銀色龍紋’的會長、普拉姆斯城城主、隱藏的四轉職業──翼
騎兵。」安多莉亞此話一出，震懾大廳所有人。

「四轉。。。豈不是快３５０等？！」黑衣眾陷入恐慌。

「諾克斯。。。」露露羞墜入絕望的黑洞，回憶著。

「他一直是我忠心的僕人，甚至願意冒險成為我的替身防犯你這類人
渣。」安多莉亞眼神變厲，用騎槍指著露露羞說。

「你這麼強早應該顯示出來阿！這樣就沒有人敢攻城，其他玩家就不
會GameOver阿！」露露羞反駁。

「殺手鐧當然要藏起來，這樣就永遠處於上風。何況我不費吹灰之力
便把敵人打得落天流水，沒有掀露身份的必要。」安多莉亞說。

「你犧牲這麼多人就是為了自己的利益？！」露露羞大罵。

「露露羞阿～虧你有臉目說出這句。同為會長，讓我告訴你吧。跟我
的霸業與覺悟相比，你只是我腳邊的小蟲而已。再者，我明碼實價招
兵買馬，何來卑鄙？」安多莉亞的嘴炮威力完全壓制了露露羞。

「可惡！！！那為甚麼你要暴露身份阿？！」露露羞大叫。

「因為～屍體不會說話的。」安多莉亞咧嘴大笑，露出雪白的牙齒。

獅鷲猛然跳上空中，黑衣眾爭先恐後湧出大廳。

紅晶槍燃燒起白色的烈焰。

「天虹衝擊！」安多莉亞大喝一聲，獅鷲像導彈一樣炸向黑衣眾。

轟隆～～～！！！尖塔外牆爆出一個大洞。

一個閃白色的巨浪突然猛撲向六口彌生五人，卻沒有任何衝擊力，連
頭髮也沒有撥動。

海量的光塵從衝擊點湧出，像雪花一樣填滿並懸浮在大廳。

星星光塵如水流一樣從安多莉亞的肩膀漉漉流下，她和獅鷲渾身閃閃
發光，像精靈一樣散發著夢幻的美感───假如忘記光塵算是屍碎的
話。

安多莉亞離開獅鷲，走向六口彌生他們。

五人同時感到被獵食的恐懼。

「是你殺死了諾克斯？」安多莉亞在六口彌生面前停下，嚴肅問。

「嗯。我在他快毒死時‘開紅’殺死了他。」六口彌生堅定回應，她看著
安多莉亞身上的光塵明白沒有逃跑的可能。

「為甚麼？」安多莉亞看著六口彌生雙眼問。

「我不想城主之位落入人渣手中，謹此而已。」六口彌生答。

「哼～好。明晚的宴功宴記得出席。」安多莉亞滿意笑著，轉身走向
獅鷲。

「城戰結束了嗎？」松美問。

「還有少許敵人。我知道諾克斯被叛軍襲擊馬上召喚飛騎掃平西門的
敵人，但依然來遲了一步。」安多莉亞再嘆氣說。

「其實你大可以繼續隱藏身份，因為諾克斯GameOver後敵人也不知
道你的真身。」六口彌生說。

安多莉亞眼神一眨，苦笑起來。

「我的覺悟還是不夠阿～依然希望能夠拯救同伴，暴露身份在所不
惜。」安多莉亞搖頭嘆息。

「你這樣才真正辜負了諾克斯，浪費了他的帳號。」六口彌生冷冷
道。

「哼～孩子。好老練的口吻阿！你知道在跟城主說話嗎？別忘記我比
你高３００級。」安多莉亞逼向比她高的六口彌生說，像妹姊鬥氣一
樣。

「要不是我遲起步，你就是攻城的人了。」六口彌生毫不畏懼說。

「哈～～～！有趣。」安多莉亞哈哈一笑，騎上獅鷲。

「休息吧。很快便沒有敵人了。」獅鷲一躍到半空，從破洞拍翼飛向
藍天。

「六口，你太搶戲份了。。。」松美驚魂未定說。

「是不是完了？真子很想嘔吐。」真子軟坐下來。

「嗯。完了。」尼菲特鬆一口氣說。

第九章－ 分道揚鑣

魔法特效和狂野的戰吼不知不覺間沉默下來。

第三天的城戰非常平靜，牆外連人形也沒有，回復往日和平的模樣。

安多莉亞騎著獅鷲在空中翱翔，活下來的人聚集在中央花園等待系統
宣佈城戰完結。

ＧＭ０３浮在黃昏的紅霞中。

「第一屆‘主城戰爭’即將完結。隨即禁止ＰＶＰ２４小時。

各玩家注意了喔 。１０～９～８～７～～～～」

大家屏息以待，壓下越來越高漲的情緒。

「３～２～１～」ＧＭ０３倒數完畢。

「系統提示：第一屆主城戰爭 完結。」

安多莉亞輕輕降落，和地上的戰友默默對望。

她高高舉起騎槍，露出勝利的笑容。

「喝呀！！！！！！！！」花園爆出一陣熾熱的歡呼。

真子高興得攬著尼菲特，六口彌生申展腰骨。

他們安全渡過了城戰。

ＧＭ０３飄到花園眾上方施放璀璨絢麗的煙花慶祝，玩家熱情地揮
手。

「大家辛苦了～」ＧＭ０３微笑說。

「ＧＭ！有方法復活城戰中GameOver的人嗎？我。。。失去了一半
的公會成員。課金的道具我也願意買！」精靈貓窩會長急急發問，忍
不住嗚咽。

「對不起，GameOver的玩家是無法復生。他變成的光塵後會被擊殺
者吸收。部份金錢和經驗值會轉移到擊殺者身上。如果復生
GameOver玩家的話會造成系統不平衡。不過，城戰中戰死的玩家在
４８小時內再次購買帳號的話便會有三天的３００％怪物擊殺及任務
獎勵經驗加乘。很快便可以追回等級喔。」ＧＭ０３興奮說著，隱若
聽到金幣碰撞的聲音。

「太好了！！！多謝ＧＭ！」精靈貓窩會長精神一振。

「別客氣。讓我告訴大家姆大陸上各主城的戰報吧～～

普拉姆斯中央衛城───防衛成功，由‘銀色龍紋’公會控制。

古滋濕台───防衛失敗，於‘０１天０３小時前’由‘布拉格戀人’公會控
制。

哈格古───防衛成功，由‘獸人猶長 紅牙’控制。

維妮芙宮殿───防衛成功，由‘精靈議會’控制。

普拉姆斯中央衛城特別戰報。

攻城方參戰人數為－５０２人，陣亡２８９人。

守城方參戰人數為－４３５人，陣亡３１１人－包括８５名叛軍。

接下來的２４小時將關閉ＰＶＰ工能，請好好休息吧。

以上。」ＧＭ０３公佈數字。

紅色大廳重新吊上華麗的龍晶大燈，七彩光茫把大廳映照得如夢如
幻。枱上的美酒佳餚令人目不暇給，到處也是玩家碰杯的歡笑聲。

大家也脫下沉重的盔甲，換上可愛的時裝出席。貓耳、兔尾是必備。

安多莉亞穿上酒紅色的晚禮服，令人眼前一亮。

很難想像台階上美麗動人的女孩是一方霸主，戰埸上的終極死神。

她站在台階上舉起酒杯，大廳馬上安靜下來。

「多謝。我們今晚仍在這個豪華大廳慶祝，全因在座每位的努力。

我代表‘銀色龍紋’再次衷心感謝為位並肩作戰的盟友。

首次城戰，百密一疏。最大的敵人竟然在城內而非牆外，我身為城主
責無旁貸，絕無下次。」安多莉亞銀鈴般清脆的聲音在大廳迴響，每
字鏗鏘有力令人聽得頭頭是道。

她一拍掌，兩個ＮＰＣ女僕從暗門提著腰高的大皮袋出來。

她們解開皮繩，一大堆龍幣源源不絕從袋口噴出來。

所有人被金光閃瞎，那堆金幣足夠買下拍賣所９成的裝備。

「這裡７０００龍幣，大家隨便拿。以後的路多多關照。」安多莉亞
笑說。

玩家一窩蜂湧向金山，幾乎變成騷動。

手裡、胸前、衣袋、甚至用口咬，千方百計拿走最多金幣。

松美乾脆撲進金山把金幣扒進背包。

特別嗚謝法官大人一路以嚟幫我捉錯字~

大廳旁走出三個弘樂手為大家現場演奏，引爆狂歡的氣氛。

所有人也開懷暢飲，甚至有人在現實中嘔吐，需要下線洗澡。

安多莉亞被一堆公會會長圍著，她被哄得心花怒放，臉上一直掛著甜
甜的笑容。

杯盤狼藉，大部份玩家已經下線休息。

大廳剩下ＮＰＣ女僕打掃及少量公會成員把佈置品收下。

松美五人還在角落大快朵頤。

「帕修斯！快拿那隻豬脾給我！」松美張開血盤大口把食物不斷倒進
去。

「免費也量力而為阿，你吃了六盤食物了。」帕修斯猶豫地把豬脾交
給松美。

「遊戲～怕甚麼～好吃～有屬性加乘～」松美一邊咀嚼食物一邊說，
把肥油和肉碎噴得滿桌都是。

真子和松美默默起革命，要把剩下的食物都吃光。

松美吃肉、真子吃甜品，合作無間。

「你們實在太嘔心了。」尼菲特忍不住吐槽。

六口彌生飽得捧著肚子打嗝。

「喲～我可以一起坐嗎？」安多莉亞禮貌地打招乎，像結交新朋友一
樣友善，完全沒有城主的架子。

五人停下動作呆望安多莉亞，松美嘴邊還滴著豬油。

「可以阿～畢竟你是主人。」帕修斯驚喜說。

安多莉亞笑著跳上椅子，坐到松美身旁。

松美立即被食物嗆到，往桌上噴出亂七八糟的肉糜嚇了安多莉亞一跳。

尼菲特沮喪得低下頭掩著臉，有半秒衝動把松美從好友名單刪除。

「哈哈～慢慢吃吧，這種食物多的是。盡情跟我要吧。」安多莉亞哈
哈大笑，毫不在意。

「怎麼了？沒有公會內部派對嗎？」六口彌生微笑問。

安多莉亞眼神一轉，瞇起雙眼打量著六口彌生，臉上的笑容變得詭
詐。

「你很了解‘公會’阿～」安多莉亞語帶諷刺說。

「嘻～在其他遊戲當過會長，大同小異。」六口彌生呷一口酒淡淡
說。

「你們在現實認識嗎？五人一起開始玩這遊戲？」安多莉亞對這個五
人隊伍大感興趣問。

「不是喔。我跟松美、帕修斯是同學。尼菲特和六口彌生是在遊戲認
識的。」真子萌笑說。

「六口彌生。有趣的名字。」安多莉亞暗笑。

六口彌生偷偷瞪她一眼。

「城主很多事忙吧？怎麼有時間跟我們這些蹭飯吃的聊天。」六口彌
生反唇相譏。

四人也嗅到二人之間的火藥味。

「一個好的會長是會分權給可靠的同伴，不是嗎？你這麼有經驗也不
明白嗎？」安多莉亞嘴邊剔起一個恥笑。

六口彌生乾脆別過頭不理會安多莉亞。

「你們之後打算怎樣？」安多莉亞看著真子問。

「我們嗎？我們呢～～～應該是二轉後往古滋城繼續升等吧。我們都
以打倒大魔王為目標。」真子答。

「討伐魔王的條件知道嗎？要集齊４把城主金鑰才可以打開魔王城堡
的大門。你們有信心打倒我嗎？」安多莉亞從胸罩裡拉出一串銀鏈，
上面吊著一條手掌大的金色鑰匙，它上面刻著精美的花紋，隱約看到
普拉姆斯四字。

「城主的金鑰！！！」五人大吃一驚，看著安多莉亞胸前的金鑰，每
人夢寐以求的寶藏。

「我可以摸一下嗎？」松美嚥下口水大膽問。

「哈～當然～不可以。你是笨蛋嗎？」安多莉亞大笑拒絕。

「為甚麼給我們看這麼貴重的寶物。」六口彌生立即築起心防。

安多莉亞的笑容褪去，認真看著五人。

「打倒魔王的方法只有一個──合作。加入我的公會吧。」安多莉亞炯
炯有神的雙眼熱切期待著五人。

五人暗暗吃驚，城主竟然親自邀請自己加入公會。

「這裡～。」安多莉亞給他們每人一張黑卡牌。

「這是經驗卡。怎麼了？」尼菲特看著黑卡問。

「只要你接受我的建議，你就可以使用這張卡牌。一張五百萬經驗
值，立即足夠跳升三轉，到達２５０級。」安多莉亞說。

眾人嚇得下巴摔在地上，雙手發抖看著這張平平無奇的黑卡居然藏著
５００萬經驗值。

「但有條件。」安多莉亞眼神變厲。

「等我們先確認一下。２５００萬經驗值對你來說多嗎？」六口彌生
挑出重點問。

「我下降了４７級，現在剛好３７４級。勉強維持四轉條件。」安多
莉亞毫不保留說。

「用５０等級換我們加入公會，太奇怪了吧？」尼菲特跟帕修斯耳
語，她的聲浪刻意給安多莉亞聽到。

「條件是───你！六口彌生，你要當我的副會長！」安多莉亞指著六
口彌生得意笑著。

「吓！？你腦萎縮嗎？」六口彌生大吃一驚，居然安多莉亞的目標是
自己。

「認真？這不是開玩笑喔。你公會的人會信服六口嗎？」尼菲
特提出理性質疑。

「有難度。但這款遊戲跟現實世界一樣求賢若渴。一個能幹可靠的同
伴太重要了，你能明白會長的感受吧？」安多莉亞直視六口彌生，想
用堅定的眼神說服她。

「我甚麼時候可靠能幹了？！」六口彌生反問。

「你們評價一下六口的人。你們認為她怎樣？」安多莉亞問其他四
人。

「六口很果斷冷靜。總能在短時間計做出最好的選擇。」尼菲特說。

「她很冷酷，但給人很可靠的感覺。真子待在她身邊總是覺得十分安
全呢。」真子手指抵在嘴唇回憶笑說。

「笨。。。笨蛋！」六口彌生被同伴稱讚害羞起來。

「一開始感覺很冷血，但認識久了明白她是一個很溫柔體貼的人。」
帕修斯也稱讚她。

「看～」安多莉亞得戚地張開手，試圖以群眾壓力說服六口彌生。

「小聰明而已～我。。。」六口彌生否認，被安多莉亞打斷。

「由你‘開紅’想殺死諾克斯搶城主之位來確保勝利已經證明你的能力綽
綽有餘。你不但有頭腦，更有膽識，同時有果斷的行動力。是一個不
可多得的人才。你撫心自問，加入我公會後省去大量升級時間，同時
更易討伐魔王。這不是最好選擇嗎？」安多莉亞說出鐵一般的事實，
每一個論點也無法反駁。

六口彌生皺眉沉思。

「六口～你的事交由你決定吧。但我不會加入‘銀色龍紋’。」松美平靜
說。

「吓？！５００萬經驗值還有金錢阿！你知道多少玩家想加入‘銀色龍
紋’嗎？現在我親自邀請你們呢！」安多莉亞大為錯愕，完全不理解松
美的決定。

「因為～我們要成立自己的公會並成為四城主！帶著我的同伴打敗大
魔王！」松美自信笑著說。

「你是笨蛋嗎？！光是守住一個城已經不簡單了。何況你要重新起
步？現在有這麼強的公會加入一定令你事半功倍。」安多莉亞站起來
激動反駁。

「沒錯。但線上遊戲的精髓正正是和伙伴一起成長，一起冒險。這樣
一步登天跟作弊有甚麼分別？就算封頂了也認識不到新朋友，這樣玩
遊戲還有意思嗎？」松美冷靜反問。

「六口彌生，你想想我說的話絕對合理，是最有效有益的建議阿！」
安多莉亞急說。

「我。。。」六口彌生一時難以回答。

「六口～你自行決定吧。留在我們這個小隊伍的確浪費了你的才
能。」松美站起來說，打開隊伍面版輕按。

「系統提示：六口彌生已被踢出隊伍。」

「。。。。。。。。」六口彌生沒有回應。

「哼～好大口氣阿松美。不過這正是我們玩遊戲的目的。」帕修斯站
起來。

「嘻～～～真子只會跟隨他們的。」真子笑著站起來。

「重新建立隊伍默契太煩了。」尼菲特也站起來。

「你們算甚麼意思？」安多莉亞驚問。

「我們要開始二轉了～不然進度只會更慢。」松美轉身離開大廳。

「再見了六口～你說二轉時要離開，現在有一個好歸宿了。」松
美補上一句，四人離開大廳關上門。

「只能說這是合理的決定。」六口彌生坐在安多莉亞身邊淡然說。

四人前往銀行對面的市政廳尋找‘貝勒男爵’。

「松美真愛耍帥。那時候你也讓加奈帶升不是嗎？」帕修斯嬉笑說。

「我好歹也要拉怪，並非不勞而獲。我更曾經身陷險境阿！」松美回
想妖魔森林的日子猶有餘悸。

「勇者，恭喜你到達１２０級，可以晉升為二轉職業。每個基礎職業
也有兩個二轉職業。每個二轉職業會衍生兩個三轉職業。每個職業各
有特色，技能加乘的屬性也不同。請緊慎選擇你的發展路線。

轉職時，職業導師可能詢問你個人問題，請小心作答，因為他會根靠
你的答案決定你的職業，並非公開選擇。現在請尋找各自的導師──位
置如下。。。。」貝勒男爵說。

「好吧～各自轉職！再回到花園集合。」帕修斯說。

「真子不知道‘高魔法商會’在哪裡呢。。。」真子看著任務地圖苦惱
著。

「‘高魔法商會’在‘聖白花教堂’旁邊。一起去吧。」尼菲特說。

「快點出發吧！我要到北邊城外的‘獵村營地’呢。」松美急不及待說。

「那我和六口去。。。」帕修斯突然語塞。

對了，六口彌生已經退出隊伍，四人還未適應。

「好～一小時後回來花園集合吧。因為遊戲內密語系統設定為‘飛鴿傳
書’。只能一對一及按距離延遲５－１０分鐘才收到訊息。所以很麻
煩，大家記得守時阿。」帕修斯說。

「嗯！」四人分開轉職去。

尼菲特來到一座歌德式的大教堂，彩色窗花畫著拉洛神開天闢地及打
敗大魔王拯救世界的故事。

「尼菲特 神職者將把一生奉獻給唯一真神──拉洛。奉祂的名字救助
弱者、審判世間的罪惡。我們將成為祂在地上的代表，領導世人得到
救贖。你有這份覺悟嗎？」紅衣主教問。

「是否包括盲目服從殺人指令？這是我對教廷的唯一不滿。」尼菲特
反問。

「神職者將把一生奉獻給。。。。。你有這份覺悟嗎？」紅衣主教重
覆。

「有。」尼菲特無奈答。

「尼菲特 我代表紅衣主教團宣佈，你正式成為教廷一份子──神
官。」紅衣主教從聖桌上拿起一件銀白色的祭司長袍，交給尼菲特。

尼菲特心滿意足接過祭司袍，撫摸袍上精緻的藍金色圖紋。

真子來到‘高魔法商會’內部。

三邊牆壁被形形色色的舊書填滿，桌上放著精密的銀器及藍藍紫紫的
液體。很多人埋首苦讀，氣氛像大學的圖書館一樣。

「真子 魔法師以知識及智慧帶領姆大陸進步。試探舊世界的極限，
發現新世界的領域。我們承傳遠古神秘力量──魔法，並把知識應用在
生活中改變現狀。你有這個信心嗎？」協會主席問。

「那個。。。有召喚使的選擇嗎？我對閱讀不感興趣呢。」真子尷尬
回答。

「有。請跟我來。」協會主席把真子帶到地牢的正方形密室，三邊牆
上有三道鐵門。

「請小心選擇你的召喚獸，因為你要跟牠成長一段時間，直到你有能
力召喚其他魔物。」協會主席說。

「哇～好像寵物小‧靈阿！」真子興奮地撲到第一道門，期待看到小‧
龍、車‧龜之類的可愛精靈。

她摸上鐵門，鐵門立即變成透明。

第一道門裡是一隻白色的鸚鵡，飛行時會留下一條光粉。

「靈鵡──增加你的技能範圍及治療你。」

第二道門裡是一隻綠色的獨角獸。

「蟲角獸──保護你及撞擊你的敵人，爭取時間給你行動。」

第三道門裡是一隻黑紅色的魔狼。

「火牙──加強你的魔法威力及吞噬你的敵人。」

選擇鸚鵡的話能大大減低她使用魔法的難度；選擇獨角獸的話便可以
直接保護其他隊友；選擇魔狼的話只會增加攻擊力。

「嗯～～～那一隻好呢。」真子苦惱著。

「魔法威力。。。力量。。。吞噬敵人。。。」這三個詞語突然深深
吸引著真子。

她靜靜看著魔狼，發現自己並不喜歡魔狼的外形。

它口中發出低聲的吼叫，真子甚至覺得害怕、反感。

她對魔狼的感覺很差，很想逃避它的視線，但她強逼自己面對。

「力量。。。我不要再被保護。。。成為負累。。。」真子皺眉沉思。

「真子 有決定了嗎？」協會主席問。

「嗯。我要魔狼。」真子冷冷道。

「這是初級召喚杖，只要把召喚靈石放進頂端的洞就可以召喚魔
物。」協會主席交出一把長杖給真子。

松美來到‘獵村營地’，四周只有數間茅屋。對開是一個空曠的箭靶埸。

「要轉職嗎？」一個皮著皮甲，背著長弓的獵人問。

「嗯！我叫做。。。」松美精神奕奕自我介紹。

「誰管你的名字阿！擊殺藍色的敵人。」獵人粗魯打斷松美的說話，
把她傳送到靶場，在遙遠的彼端有一個蓋著藍布的稻草人。

松美怒火中燒，拉滿弓弦瞄準。

「喂！這麼遠怎可能射中阿？！」松美怒罵。

「誰管你的名字阿！擊殺藍色的敵人。」獵人重覆剛才的句子。

嘖！松美努力穩定自己的呼吸，突然注意到右邊的草堆後也有一個蓋
藍布的稻草人。她打著鬼主意，悄悄準備轉身射擊較近的稻草人。

在松美打算射擊之際，站在她右邊獵人突然拿起獵刀斬向松美，皮甲
變成一件藍色的布衣。

松美大吃一驚，立即側身躲開，拔出小刀插向獵人的胸膛。

就在刀鋒刺進獵人的布衣一瞬間，松美的身體突然動彈不得，僵在原
地。

「好～刺客。」獵人把一雙刻著花紋的銀色匕首扔在松美腳前，然後
轉身走回茅屋。

松美再次能夠自由活動，她呆望著地上的匕首，打開自己‘角色資訊’發
現自己的職業已經變成刺客。

「我的對白呢。。。」松美呆滯地拾起匕首走回主城。

帕修斯來到市政廳旁正方形的白色樸素建築───衛兵訓練營。

中間的大操埸有數十名ＮＰＣ衛兵集訓，不斷揮動武器。

站在他們前方是一個穿著重甲和龍紋披風的教官。

帕修斯走向教官搭話。

「你好勇者大人。有甚麼事嗎？」教官問。

「我想問一下你是負責轉職的人嗎？」帕修斯反問。

「嗯。是的。你要轉職嗎？」教官問。

「對的。」帕修斯微笑回答。

「立正！」教官大喝一聲。

帕修斯嚇得夾緊身體站好，臉漲成紅色。

「帕修斯 劍士乃姆大陸上體質最優秀的職業。重裝護甲至雙手武器
都是我們的專長。但護甲跟武器只是工具，更重要是戰鬥的意志。你
必需要有堅韌的性格及體力才能無堅不摧。我們很多情況也要身先事
卒、衝鋒陷陣，同時不可以妄顧同伴死活。我們的劍象徵自身的榮
譽，你認為你是追求榮譽的人嗎？」教官問。

「是的！長官！」帕修斯大聲回應。

「下跪！」教官命令，帕修斯立即單膝跪下。

教官拔出長劍在帕修斯的兩肩點一下，再把長劍停在帕修斯頭上。

「我以普拉姆斯城貴族騎士長的身份冊封你為──騎士。你站起來的一
刻將會成為一個為榮譽而活的人。平身吧。」教官說。

帕修斯站起來，教官把紅寶石銀騎士長劍交給他。

帕修斯收起長劍，轉身離開。

六口彌生剛好進入操埸，她身後跟著兩個銀色龍紋公會的成員。

二人彼此呆望，百感交集。

「嗨～要轉職了嗎？」帕修斯微笑問。

「嗯。其他人呢？」六口彌生點頭，反問。

「都去轉職了，然後出發往古滋城。祝你好運了～城戰時要小心點，
副會長難做呢。要交換電郵嗎？我怕哪一天我們沒在線上而你有危險
我們就失去聯絡了。」帕修斯笑道。

「那個。。。」六口彌生皺眉想說話，但被公會成員打斷。

「副會長請快完成轉職。安多莉亞大人還有要事跟你商討呢。」公會
成員說。

「我們會再見的。」六口彌生急步進入操埸。

帕修斯看著六口彌生的背影嘆息。

四人換上二轉的裝備，配備新的武器。

神官、刺客、召喚使和騎士組成的四人小隊向古滋城出發。

他們再次前往西邊，經過牆外的大樹，回想起六口彌生教他們‘開紅’躲
過黑衣人的事，一切盡在不言中。

「出來吧！波波！」真子突然把一粒黑晶石塞進召喚杖，狠狠插在地
上。

她身邊跳出一隻獵犬身形的魔狼。

「急不及待試用技能呢～哈哈」帕修斯笑道。

「樹底下有‘開紅’的人阿！」真子盯著大樹，神色凝重說。

「甚麼？！２４小時未過，誰阿？！」松美望向大樹，黑衣人脫下斗
蓬──正是六口彌生。

六口彌生穿著銀光裝甲向他們揮手。

四人喜出望外，飛奔向她。

「為甚麼你會在這裡？為我們送行嗎？」松美率先發問，看到六口彌
生已經換上很利害的裝備。

「六口已經三轉了吧？」尼菲特難過地問。

並非妒忌，而是失去同伴的心情。

「非也。這些是你們的～」六口彌生打開背包，跌出十多件閃閃發光
的強化裝備。道袍、魔杖、匕首、裝甲應有盡有。

「城主太厚禮了吧！」眾人看著滿地神裝口水直流。

「非也。從公會倉庫偷的。」六口彌生奸笑說。

「吓？！副會長也要偷？！」帕修斯驚問。

「記得我打算選擇甚麼二轉嗎？」六口彌生反問。

「真子記得是‘浪人’。」真子回憶說。

「帕修斯，轉職時最後的問題是甚麼？」六口彌生笑得更狡猾。

「你是否一個追求榮譽。。。難道？！」帕修斯突然領悟到甚麼。

「哼～‘銀色龍紋’既死板又無聊。我仔細一想還是不適合我。因為我是
一個‘浪人’阿～！哈！」六口彌生笑道。

「甚麼甚麼甚麼甚麼甚麼甚麼？！真子不明白快給我解釋。」真子高
興得活蹦亂跳，拉著尼菲特問。

「她好像打算離開‘銀色龍紋’。」尼菲特笑道。

「那經驗卡呢？！一張５００萬阿！」松美急問。

六口彌生從背包掏出一張黑卡。

五人嚥下口水，飢腸轆轆。

嗦嗦嗦～

六口彌生把它撕碎，卡牌突然爆出大量光塵。

樹葉沾上星塵閃閃發光，像聖誕樹的燈飾一樣美麗。

「哈？！」帕修斯難以置信，傻笑著。

「松美說過吧～要成立公會打倒大魔王。安多莉亞終有一天成為我們
的敵人，我不用這張卡的話還是銷毀它比較好。」六口彌生奸笑說。

五人站在星塵中微笑對望。

「在那邊阿！！！」城門中衝出十多個銀袍玩家，‘銀色龍紋’的成員。

「快跑吧！趁ＰＶＰ未開放離開這裡。」六口彌生拉著真子飛奔。

「出發囉！向古滋城前進！！！」松美高興得連跑帶跳帶著眾人奔向
西邊。

pish

.

快出

有沒咩位係大改嫁

近排變左Gfriend fans

你快d出新文等我脫毒啦

大改冇乜，自己都幾滿意伏筆同劇情。

不過結尾會將後記直接係最終章出埋，好多人話一開始唔明要睇埋後記先得。

新毒留下言啦

出交未 雖然睇哂，都想係呢到追多次

岩岩收工，番去出

巴打之前有冇留名？

第十章－紅人

慢慢向古滋城前進，翠綠的山丘草原變成枯黑色。

樹幹扭成奇怪的形狀，偶爾有兩三條色彩鮮艷的昆蟲爬出。

「不行。。。」真子深呼吸，用盡全身的氣力控制自己。

她像氣泡一樣被微風一吹也會爆破。

「走吧～沒有退路了～」松美硬拉著真子走。

「不行阿！！！這是蟲窩阿！！！」真子的情緒炸彈終於被引爆。

紫紅色的巨形肉繭金字塔───古滋濕台最直接的形容。

古滋濕台是三角錐形，表面長滿一層濕滑反光的肉。

當你踏上地上的肉繭時它會收縮，發出噗滋的潤滑聲，然後你的靴底
會沾著透明的黏液。還好，它並不臭。這就是‘濕台’二字的由來。

跟普拉姆斯截然不同，古滋濕台並沒有城牆，它的入口是底部的一個
大洞，很多肉藤垂吊在半空，把半個入口擋掉。

兩邊也沒有衛兵把守，中門大開。

「進城吧。」松美用手撥開紫肉條走進去。

真子嚇得不停抽搐，想趴在地上爬進去但不想碰到地上黏液。她只好
半蹲身體從肉藤下方鑽進去。

不是劇情需要，肉藤滑到了真子的後頸。

「嗯！！！！！！！！！」真子一聲嗚咽，向後昏倒下去。

「真子！難道這些肉藤有毒？！」帕修斯立即跑到真子旁扶起她。

他把真子的眼睛撐開，發現真子陷入昏迷。

「不可能吧，我沒感到不妥。」松美掐著肉藤擠出黏液研究，並沒有
發現異樣。

「她身上沒中毒狀態，只是嚇暈了。」尼菲特說。

她把銀十字吊墜垂在真子眉心上。

「聖母禱文。」尼菲特嘗試用神官的技能治療真子，但沒有改變。

「先找旅館休息吧。」六口彌生抱起真子往城堡深處前進。

古滋濕台內部中空，在頂部錐尖有一個白色的魔法光球，不時噴出虹
焰，把整個古滋堡內部照亮。盡管能夠清晰視物，但依然感到陰深恐
怖。不像普拉姆斯般有縱橫交錯的道路，古滋城的結構十分簡潔。

內部中央是一個小金字塔，三個斜面均有一條梯級走上尖頂的洞口。

洞口裡燈火通明，每個入口也有玩家站著，明顯是公會大廳。

大街上的玩家也跟普拉姆斯有天淵之別───起碼二轉。

每人的裝備和武器也明顯比普城的新手精良。沒有新手傻呼呼對你微
笑問路，也沒有繁榮的商業大街。古滋城的玩家眼神份外老練，對陌
生人總有戒心。

他們走進酒館，發現這裡沒有ＮＰＣ。

牆上掛著一個個漲卜卜、皺皮的毛囊，底下有一個滴著黃色汁液的
洞。

其他玩家把一狼幣塞進囊後用杯盛走流出來的黃汁。

六口彌生把真子低在椅上後走到牆邊買了一杯黃汁。

「PASS～」松美立即別過臉。

「不用了謝謝。」尼菲特斷然拒絕。

六口彌生掐開真子的嘴巴。

「沒其他餐館了嗎？」帕修斯四處打量食客，大家也是拿著一個杯而
已。

「可能蟲族主城的特產來～事後不告訴真子就可以了。」六口彌生奸
笑說，把黃汁倒進真子的口。

真子的疲勞值馬上回升。

「嗯～～～好甜！是蜜糖嗎？」真子張開眼，用舌頭舔乾淨嘴唇邊的
黃汁。

四人努力低下頭忍笑。

「我們有甚麼計劃嗎？」帕修斯，手指雀躍敲彈桌面。

「我要試新技能阿～～～！」松美拿出銀匕首把玩。

「我不清楚古滋城呢。」六口彌生說。

「你好～請問你們知道哪裡可以買到古滋城周邊的地圖嗎？」帕修斯
跟旁邊的兩個食客搭訕。

男的穿著重型裝甲但只有單臂護甲、大腿也只有單邊甲裙，方便跑動
──浪人。

女的穿著紅色的薄紗袍，戴著魔法高帽──巫師。

二人看著帕修斯搖頭苦笑。

「古滋。。。」巫師女正打算說，被男浪人制止。

「為甚麼我要告訴你？」男浪人反問。

帕修斯打頓，沒想過問路也被拒絕。

「給我１００龍幣就告訴你。」男浪人開價。

「吓～不就一張地圖。１００龍幣也太多了吧。」帕修斯不接能受。

「不成交便拉倒。地圖上的資訊遠比１００龍幣珍貴，笨蛋。」男浪
人輕蔑一笑，喝下一口黃汁。

「嘖！１００是吧？我買！」帕修斯無奈掏出錢包。

「現在變成１５０龍幣了。」男浪人奸笑說。

「你這傢伙～～～我買！」帕修斯怒不可遏，卻萬般不情願付錢。

「等等。他說賣情報，並不是賣地圖。無從判斷是真還是假。」六口
彌生在帕修斯耳邊說。

「可惡～～～～～！」帕修斯握緊拳頭。

「怎麼了？交易嗎？」男浪人問。

「滾！」帕修斯怒喝。

食客二人見狀沒趣，離開了。

「城戰後我們得到數張經驗卡，現在１５０級。我知道古滋城再西邊
有兩張１６０－１９０級的地圖。但人太多升級不會快，無論如何我
們也要得到地圖。」六口彌生說。

「為甚麼城內沒有ＮＰＣ，在普拉姆斯城滿街都是。」尼菲特想起連
酒館也沒有ＮＰＣ大感奇怪。

「牆上的刻文也讓我蠻在意。我在精靈森林看過同樣的雕刻
。」六口彌生指著藏在肉繭下若隱若現的刻文，一段意義不明的文
字。

「咦。這應該是遊戲劇情呢。離開普拉姆斯城後再沒有主線任務，全
部由玩家自行探索。也許古滋城在劇情上跟精靈有關。」尼菲特說。

「要先找到ＮＰＣ呢。」帕修斯說。

「分頭行動吧～首都一定有傳送師及拍賣商人。只不過沒有地圖很難
找而已。」六口彌生說。

「阿～今晚我要外出呢。」尼菲特說。

「男朋友嗎？」松美輕撞尼菲特笑問。

「家人而已，先下線了。」尼菲特揮手，變成黑影消失。

「沒有神官的話想農怪也不行阿～那麼我去做運動了。近一星期都沒
運動呢。」帕修斯摸著自己肚子說。

「那麼明天繼續吧！我也下線了。」松美說。

「我出城外探路～晚安了。」六口彌生揮手道別。

「我去看看主城限定的時裝～～～」真子興高采烈說。

「別昏倒阿真子～哈哈。」帕修斯笑著，變成黑影消失。

穿過幽黑的森林，六口彌生來到一望無際的＇高木湖＇邊。

高木湖最特別的地方就在湖中心長著數十棵高幼的白樹。

現在湖中心的玩家數量不多，他們都三五成群圍著白樹敲打，樹冠便會掉下大量巨型白色的百足蟲。

六口彌生觀察其他玩家得知一棵樹大約五分鐘重生一次百足蟲。只要
在五分鐘內擊殺所有怪物便可以永無止境農怪。

她走進腳踝深的湖水中，挑選玩家數量最少、外圍的白樹輕輕敲打。

樹上掉下三隻百足蟲，對著六口彌生不斷鉗動小蟲腳。

「哼～正好！」六口彌生把紅鐵大劍扔進水中，左右腰間拔出兩把武
士刀。

「讓我試試技能吧！」六口彌生微笑，舉劍刺向百蟲足。

「嗯～～～哇！蟲族的時裝會夜光呢！！！」真子憑著對時裝的熱愛
繞了三份之二個古滋城，終於找到了時裝ＮＰＣ。

蟲族時裝的裙擺是透明的清藍蟲羽，再披上一層映射著虹光的甲殼。

上衣則是黝滑反光的黑色低胸貼身衣，要是配上白絲后的絲襪簡直完
美。

「系統提示：首都戰爭２４小時ＰＶＰ限制解除。」

「老板！這套時裝有紅色嗎？」真子問長著蜻蜓翅膀的大叔ＮＰ
Ｃ。

「紅色嗎？是季節限定喔～在楓葉節才會推出紅色。現在只有黑色和
綠色的款。不過你可以先給訂５０龍幣金。」大叔問答。

「５０龍幣？太貴了吧。真子的錢要跟朋友共用呢。。。」真子失望
說。

「季節限定不只是限時，更是限量。遊戲中只會推出２００套，另外
特別版的粉紅色只推出５０套。整套時裝要４００龍幣，其他玩家都
付全額直接買。」大叔說。

真子交出一個皮袋。

「我要粉紅色。」真子毫不猶豫說。

「真是豪爽的勇者大人呢！請問是全付嗎？」大叔ＮＰＣ笑說。

「嗯，請問。。。」真子說著。

「系統提示：好友 六口彌生 血量剩餘２０％。」

真子掉下錢袋，呆望著系統訊息。

「系統：傳送到 六口彌生身邊。（Ｙ／Ｎ）」

「絕對要阿！！！！！！！！！！」真子狠狠按下Ｙ。

她突然被吸入進一條七彩的隧道，淚水不斷掉下。

啪！真子踩在水中。

六口彌生身負重傷靠在白樹邊，她腰間及後背均有傷口，鮮血把四周
的湖水染紅。

「六口姐姐！你怎麼了？！」真子急忙蹲下來。

「小心。。。」六口彌生血流披臉，掩著腰間傷口指著前方。

浪人男跟巫師女站在水中，分別拿著大斧跟大魔杖。

但，他們並沒有‘開紅’，他們依然是平常裝束。

「咦？甚麼事阿？！真子不明白。」真子慌張得不斷查看兩邊。

「我在城戰‘開紅’殺了諾克斯，系統判定我是‘戮魂’。ＰＶＰ解放後隊
伍以外的人都看到我是‘紅人’。被偷襲後才發現，太大意了。」六口彌
生痛得臉容扭曲，蒼白如紙。

「喂！快走開！雖然不會傷害到你，但不要阻礙我們獵殺紅人。」浪
人男用大斧指著真子說。

「等等！六口姐姐是有原因才‘開紅’的。」真子急忙解釋。

「你把我們當笨蛋嗎？」巫師女生氣說。

「六口姐姐是在城戰上為了阻止叛軍才殺城主的！」真子激動大叫。

「喂～你聽到嗎？」巫師女蔑笑問浪人男。

「聽到阿～為了阻止叛軍所以殺城主，哈哈！城主大人～你的護衛
呢？」浪人男站前一步問。

「那個。。。很難一時三刻解釋。希望你們不要。。。」真子嚇呆
了，聲音變小，只懂得流淚。

「不要？！‘紅人’是兇手。我們是替天行道！何況～她好像很有錢呢，
裝備和經驗值一定不少。」浪人男舔唇說。

「不要。。。」真子軟浸在六口身邊水中，血湖水慢慢把真子的魔袍
染紅。

「快走吧。。。趁他們還沒打算開紅。你不是紅人不會受傷害的。」
六口彌生用盡力氣撐著武士刀站起來。

「還想逞英雄？好友傳送證明只剩２０％血量了。讓我一擊超渡你
吧！」巫師女大笑，舉起魔杖。

「熔石術！」一個橙紅色，滴著溶岩的巨形火球激射向六口彌生。

真子和六口彌生對望。

「聽著！我的電郵是Loku。。。」六口彌生還沒說完，火球已經射到
六口彌生面前。

碰！火球炸出一陣濃煙。

「哼～耍帥。」巫師女和浪人男走向黑霧。

一個黑衣人站在六口彌生面前硬擋下火球。

「我不會再逃避了！！！」真子披上黑斗篷撐大雙眼，魔狼也發出紅
光。

「愚蠢的決定。」浪人男扛起大劍說。

「我沒血量了。這樣下去你也跑不掉的。」六口彌生勉強站起來。

「這次～哪怕是最後一次。我要守衛朋友！」真子怒吼，雙手激動得
顫抖。

她很害怕戰鬥，但更害怕看到朋友變成星塵。

強大的意志力終壓下恐懼。

「哼～買一送一。來吧。」浪人男轉動大斧熱身。

「魔力共鳴！」真子舉起召喚杖高呼。

她身上浮出紅色的光紋，魔狼的毛髮下滲出藍光，口中發出低吼。

浪人男和巫師女稍微猶豫，畢竟第一次跟召喚使對打。

真子直瞪二人，腦海裡亂作一團，想不到任何戰鬥計劃。

浪人男先發制人，舉起大斧從真子的左邊突進。

真子立即向後跳開，魔狼跟上真子的動作。

浪人男狠狠敲進湖水，激起水花。

「斧風！」浪人男轉動大斧掀起一把泥水潑向真子，真子進入‘盲目’狀
態兩秒，不能視物。

「星火燎原！」巫師女插下魔杖，真子腳下的湖水冒起氣泡但沒有傷
害。

「笨蛋！水區域不要用火魔法阿！」浪人男提點同伴，舞動大斧衝向
真子。

「炎牙！」真子指著浪人男大叫。

魔狼的牙縫竄出星星火舌，跳咬向浪人男。

浪人男見勢色不對急忙跳到旁邊，避開魔狼的撲擊。

魔狼的動作遠比浪人男敏捷，它前足著地後馬上甩動尾巴修正方向，
再撲咬上去。

當他正想回斧砍向魔狼時後肩傳來一陣劇痛。

「鳴！！！」浪人男蹦緊右臂肌肉，左手扳開魔狼的口。

魔狼的牙齒深深咬進他的臂肉，它突然雙眼變紅，口裡含著火焰灼燒
浪人男的手臂。

「哇阿～～～～～」浪人男吃痛大叫，手臂被咬著不斷承受燃燒傷
害。

「天洪！」巫師女急忙召出水柱噴走魔狼。

魔狼被推開數米，隨即繼續搶攻。

「冰晶暴！」巫師女乾脆在隊友頭上使用範圍技逼走魔狼，空中結成
大量冰刺激射向地。

「回來！」真子大叫，魔狼靈巧地跳回她身邊。

「讓我也。。。」六口彌生拿起雙武士刀想參戰。

「坐下。讓我保護你。」真子冷靜看著敵人說。

沾上水花的真子臉掛微笑，月光把她照得像白梨花一樣動人。

六口彌生驚訝地看著真子堅毅的背影。

浪人男的右肩出現數十個肉洞，整片傷口被燒黑，沒有流血。

他急忙灌下一瓶綠色的回復藥水，把空瓶扔進水中。

「可惡！想不到那匹狼這麼煩。」浪人男摸著傷口跟巫師女說。

「要不要一起秒掉狼？」巫師女說。

「不，你去。。。」浪人男說。

「冰牢！」真子主動搶攻，浪人男腳下瞬間變冷。

「炎牙！」真子連技，魔狼再次撲向浪人男。

他千鈞一髮間跳開，在水中翻滾兩圈再用大斧斬向魔狼。
魔狼立即閃到右旁撲擊。

浪人男跟魔狼鬥得難分難解。

「快攻擊本人！很弱的！」浪人男大叫。

「白箭術！」巫師女大叫。

「白箭術！」真子回敬。

她們互相轟出一炮白光。

澎！

兩條白光炮在空中相撞爆出一陣強風，把附近的水面吹皺。

「甚麼？！嗚！」巫師女被真子的光炮擊退數米，拉出一條水花。

「召喚使的魔法比巫師更強？！」巫師女大吃一驚，掙扎站穩。

「導雷術！」真子乘勝追擊，一條紅色赤雷從天轟向巫師女。

「嗚阿～～～！！！」巫師女跟身邊的浪人男同時發出悲鳴。

看來在水屬區域使用雷屬攻擊有環境追加傷害。

「直接用二轉技吧！看來那隻狗強化了她的魔攻！它動作太快我摸不
到。它的輸出很高，不能不管。速戰速決吧！」浪人男舞動大斧繼續
跟魔狼纏鬥。

「冰晶暴！」巫師女大叫，數十枝冰刺飛射向真子。

「嗚哇！！！」真子在尖利如劍的冰晶暴中絲毫不動，背胸刺著數枝
冰刺，鮮血直流。

「熔石術！」巫師女看到真子被範圍技牽制著，立即使出攻擊力最高
的火屬性單體攻擊。

焰球再次轟向真子，它沸騰的表面把水面蒸發，冒出一條白色蒸氣尾
巴。

「真子躲開阿！」六口彌生大叫。

「白箭術！」真子大叫，想用白箭術彈走火球。

光炮直奔向火球。

轟！岩漿四濺，湖面爆出大量蒸汽。

「系統提示：好友 真子 血量剩餘２０％。」

失敗，白箭術沒有用。

真子再次硬接火球，身上的布衣被燒出數個破洞。

「笨蛋！法師ＰＶＰ要保持移動阿！」六口彌生痛罵真子。

遍體鱗傷的真子眼神毫不動搖，喘著大氣死守原地。

「我明白了。」巫師女站正身體，佩服著真子。

「甚麼阿？！」浪人男問，一邊跟魔狼纏鬥。

「她在保護身後的‘紅人’，怕我的魔法會打中她。」巫師女說。

「你是笨蛋嗎？！ＰＶＰ以戰勝為首要阿！」六口彌生忍不住大罵。

「真子是笨蛋，一直依靠同伴才走到今天。六口知道同伴為你死去的
感覺嗎？告訴你，是比自己死掉更難受阿！」真子大哭說，眼前閃過
加奈和諾克斯的樣子，心如刀割。

「好孩子～你得到我的尊敬了。讓我成全你吧。」巫師女再次舉起魔
杖。

「跑阿真子！沒用的，我走不了！你GameOver後我也會GameOver
阿！倒不如活一個吧。」六口彌生跳起來推走真子，傷口立即血如泉
湧。

「熔石術！」一顆更大的焰球出現，轟向二人。

「走阿！」六口彌生出盡力也推不動真子。

「不！就算賠上性命。。。」真子擦去眼淚，雙眼變成紅色。

四周的湖水被異力吸向二人，她的長紫髮慢慢浮起，身邊開始飄著紅
色的焰塵。

「真子。。。難道你。。。」六口彌生放開真子退後。

「嘴巴逞強也沒用了！」巫師女說。

焰球馬上要擊中二人。

「絕對要保衛你！」真子燃起熾熱的靈魂，渾身發出紅光。

轟隆！！！

二人面前爆出數十米高的蒸氣柱，爆風把湖水吹得翻起皺皺白浪。

白霧裡看到一隻龐然大物擋在真子及六口前方———一隻巨形的三頭
煉獄狼生吞並咬碎了巫師女的火球。

它渾身黑色，毛髮末端燃燒著焰火，滿嘴尖牙滴著岩漿，獸眼猙獰地
看著浪人男和巫師女。

「甚。。。甚麼怪物？！」浪人男和巫師女嚇得跌倒在水中。

「炎牙！」超載的真子指著二人聲嘶力竭怒吼。

三頭煉獄狼開血盤大口，噴著黑紅色的業火撲向二人。

「不要阿～～～！！！」二人嚇得胡亂揮手，哭著求饒。

三頭狼一躍而起，一口咬著巫師女的半身。

熊～～～～～～！

真子突然四肢乏力，倒在水中暈倒，三頭狼隨即變成一團炎塵消失。

「喂！醒醒阿！」浪人男把重傷的巫師女喚醒。

二人驚魂未定站起來。

「幸好。。。這麼強大的‘超載’立即耗盡了她的疲勞值。」巫師女咬緊
牙關掩著自己腰上的血洞說。

「笨蛋！最後同伴也救不到的蠢材！垃圾！」浪人男指著水中昏迷的
真子說。

只剩下六口彌生一人站著。

「被那個只會‘超載’的白痴搶了戲份。乖乖受死吧。」浪人男舉起大斧
指著六口彌生。

「我的朋友是一個白痴。」六口彌生閉著眼說。

「對！白痴！死一個跟死兩個也不會計算。」浪人男嘲諷。

「不會計算。」六口彌生重覆。

「對阿！你也說了。只不過會‘超載’就來裝兇作勢。保護朋友？！哈哈
哈哈。等我殺了你後會好好‘照顧’她的。」浪人男說。

「不幸。她是白痴，但她令我。。。也不會計算了。」六口彌生雙眼
流出螢光藍。

她拔出兩把武士刀，曲腿單踏在水上，背後聚集了一團藍光。

「喂。。。難道你。。。」浪人男和巫師女看到勢色不對，打算逃
跑。

「斷影。」六口彌生輕輕說。

她原地消失，水面只泛起一圈薄弱的漣漪。

六口彌生以眼睛不能捕捉的速度跑到巫師女身後急停，刮起一股巨
浪。

兩把武士刀從巫師女背後插入，穿胸而出。

六口彌生雙手向外扳動，武士刀像剪刀一樣把巫師女切成兩截。

「旋風斬！」

浪人男未來得及吃驚，看到一個閃著藍光的旋風吹到，穿過他的身
體。

六口彌生猛然停止旋動，刀鋒甩出兩滴血液。

龐大的旋轉力拉濺出圓弧水花。

紛飛的水花在空中靜止，六口彌生低下頭，深藍長髮在半空散成扇
型。

。。。。。。。。。

世界靜止下來追上六口彌生的速度。

水花像雨點般落下，時間再次流動。

浪人男像碎紙一樣變成光塵飄散。

「這就是。。。‘超載’嗎？」六口彌生微微一笑，看到四周的玩家紛紛
拔出武器聚集過來。

「我都說ＰＶＰ‘超載’。。。沒意思呢。。。」六口彌生苦笑，倒在水
中昏去。

其實你開始緊作第2季未？

當然寫緊，打算第一季出多小小就停，唔出哂，自己都等唔切

點樣唔出哂？

留名等第二季

純粹想快出第二季節性

第二季*

等你

我角色諗好未？

角色就諗好，但係我係到同第一季比較緊。

好似冇咁緊湊同刺激，創作樽頸

快啲出

第十一章－冬精靈

即到

吱～

甚麼東西在真子的肩膀跳來跳去。

真子張開疲倦的雙眼，視野一片模糊，只看到一片白霧。

她正靠在白樹旁坐在水中，輕微挪動身體，每個關節震痛欲裂，骨頭
格格作響。

吱吱～～～

三隻小白鳥停在她的肩膀，叼著一張小紙片。

真子取下紙片，小白鳥化成花粉飄走。

「密語 帕修斯：你在哪？我做完運動了。──００天０２小時３７分
前。」

「密語 帕修斯：看不到密語嗎笨蛋？──００天０２小時１２分
前。」

「密語 帕修斯：六口也沒有回應呢，你們在一起嗎？──００天０１
小時０３分前。」

真子急忙揉擦雙眼，左顧右盼，。

「六口。。。在哪？」真子口齒不靈說著。

突然肩上觸感一軟，發現六口彌生靠在她旁邊昏睡。

她視力慢慢恢復，發現浪人男和巫師女消失了，四周空無一人。

她們仍然在高木湖邊。

滿天星宿點滿黑色的天空，平靜的湖面像鏡一樣倒映著星空，她們像
置身在浩瀚的宇宙中心被無盡的星光包圍。

樹上、湖面、四周的空氣也浮著白色光點，深夜的高木湖像仙境一樣
有種難以言喻的美。

真子握著六口彌生的手，閉上眼享受洗滌靈魂的感覺。

「勇者大人～你醒了嗎？」某人打破仙境的恬靜。

真子嚇一跳，回頭查看。

樵夫出現在白樹後，肩上挑著一些木柴。

「你是？白絲洞的樵夫？」真子在依稀記得他的樣子。

「嗯。勇者大人。我在這裡劈柴時發現你跟朋友暈倒在水中，所以扶
起你們休息。我用你送的龍幣買了更好的農具，工作更輕鬆了！」樵
夫舉起手上的收割刀笑說。

「你跟我的好感度有多少？」真子好奇問，原來好感度會大幅影響Ｎ
ＰＣ互相的內容。

「勇者大人指‘感情’對嗎？我已經把你當成‘恩人’了。」樵夫笑說。

他放下木柴走到真子身旁，交出兩片銀色樹葉。

「這是箔葉，可以消除勇者大人身體的負面狀態。」樵夫看著銀葉
說。

「多謝。」真子把銀葉敷在六口彌生額上，她的表情立即舒暢起來。

「老伯，在我們昏迷時發生了甚麼事？」真子吃力站起來，樵夫急忙
扶著她。

「老夫不清楚，來到時只看到兩位昏迷不醒而已。」樵夫答。

六口彌生突然跳起來，拔出武士刀戒備。

「咦？敵人呢？」六口彌生看著平靜的高木湖大感奇怪。

「誰阿～？」真子笑問。

「最後我‘超載’殺了他們，但被更多人包圍了。我們昏迷了多久？」六
口彌生全神貫注看著白樹，提防樹後有人偷襲她們。

「兩小時左右吧～帕修斯在尋找我們，他也跟你密語了喔。」真子指
著六口彌生肩上的小白鳥說。

「密語 帕修斯：你跟真子在一起嗎？她沒有回覆我，很擔心你們。
我來找你們了！──００天０１小時０３分前。」

「他獨人前來？！」二人大驚，立即拔出武器跳起來。

「帕修斯！！！你。。。」真子大叫，六口彌生馬上掩著她的嘴。

「安靜。可能他把人引走了，其他人不知道我們醒了。」六口彌生的
視線在樹間不停跳動。

「真子！六口！」帕修斯在遠方向她們揮手跑來。

「來了！」六口彌生拔出武士刀。

真子再次召喚出魔狼，它已經變回最初形態。

帕修斯隻身一人，身後並沒有追兵。

「你們兩個都不回覆！擔心死我了！」帕修斯立即破口大罵，頸上的
青筋和臉上的眼淚反映出他的心情。

「我被偷襲，真子救了我。」六口彌生收起武士刀說，眼睛依然不放
心警戒著。

「偷襲？！」帕修斯大驚，立即查看四周的樹林。

「你在路上看到其他人嗎？」六口彌生問。

「沒有。真子救了你？」帕修斯看到真子頭髮凌亂，布甲殘破不堪，
燒焦數處露出雪白的肌膚。

「最後也是靠六口贏的。」真子吐出舌頭尷尬說。

「我殺了諾克斯變成‘紅人’，ＰＶＰ解放後被酒館遇到的二人偷襲。我
們超載’打贏了，但被其他玩家包圍。你肯定路上沒有其他人？」六口
彌生再三確認。

「嗯，我因為一路沒看到玩家慌張呢。」帕修斯，看到二人也平安無
事後鬆一口氣，六口彌生終於放下警戒。

「現在我跟六口也變成‘紅人’了呢～」真子打開自己的人物資訊，下方
多了‘戮魂’兩個紅字的描述。

「先去華斯汀大教堂進行贖罪任務‘漂白’吧。不然這樣在街上或是農怪
也不安心。」帕修斯說。

「我們應該選擇人少的路走，但是沒有地圖呢。」六口彌生說。

「阿！老伯～你熟悉這一帶的地形嗎？」真子回頭問樵夫。

「是的，勇者大人。

這裡是古滋城西邊的‘高木湖’，再往西邊走是１７０－１９０級‘枯死
的海岸’。

往東北走就是精靈的首都‘維妮芙堡’，途經２５０－２７０級的‘幽語
森林’。

往東走看到姆大陸中央的華斯汀大教堂，再向遠東方向走，穿過２０
０－２３０級的‘掠奪者沙漠’便到達獸人的首都‘夏格古’。

往東南走便是‘普拉姆斯中央衛城’。

以上只是地標性地圖，其他支線地圖還請勇者大人自行探索。」樵夫
興高采烈回答。

三人嘩然，樵夫居然把整個姆大陸簡介一次。

「你知道哪裡有地圖買嗎？」六口彌生問。

「今天很累呢。」樵夫笑說，完全不相干。

「真子，換你問。」六口彌生說。

「老伯你知道哪裡有地圖買嗎？」真子問。

「地圖是不能買賣的，要手製。我已經熟習姆大陸的關係，有一張舊
地圖用不著。如果勇者大人不嫌棄的話請收下吧。」樵夫說著，拿出
一張泛黃皺起的羊皮紙，畫著清晰的地標、主城、村莊。

「太好了！謝謝你阿！」真子驚喜地接過地圖。

「能幫上勇者大人太好了。」樵夫笑說。

「那等尼菲特和松美也上線就去華斯汀大教堂吧。」帕修斯說。

「嗯。」六口彌生點頭同意。

「老伯，這裡的木柴你一個人搬沒要緊嗎？」真子看著半身高的木柴
擔心老伯的體力。

「不礙事～多謝勇者大人關心。」樵夫笑說。

「我們幫他搬一段路吧？」真子指著木柴說。

「喂～真子！你跟他好感度已經滿了。趕快下線吧。」帕修斯苦惱
說。

「遊戲就是要投入嘛！」真子笑著說，捧起一堆柴枝。

「拿你沒法呢～」六口彌生搖頭苦笑，幫忙拾起木柴。

「六口，你怎麼了？」帕修斯感到六口改變了。

「我被笨蛋感染了～走吧。」六口笑說。

四人幫樵夫把木柴搬回古滋城。

「勇者大人你一定是拉洛神派來的天使！」樵夫感激捉著真子的手
說。

「沒事～這裡是１０龍幣，可以的話使多休息吧。」真子說。

樵夫拿著１０龍幣，好像從未看過如此貴重的寶物一樣驚訝。

「勇者大人，請跟老夫訂下契約吧。讓老夫報答你。」樵夫捉著真子
的手說。

「喂～你夠了吧。」帕修斯不忿，推開樵夫的手。

「呵！呷ＮＰＣ醋！」六口彌生一句如冷箭般命中帕修斯要害，帕修
斯立即臉紅起來。

「契約？」真子好奇問。

「嗯。讓我有機會回報勇者大人你吧。」樵夫感激流涕說。

真子猶豫看著六口彌生，用眼神詢問她意見。

「說不定會觸發隱藏劇情。」六口彌生說。

「好吧。要怎麼做？」真子笑答。

樵夫用小刀在自己指頭扎一點血，伸出姆指。

真子也扎一點血，二人的姆指觸碰。

帕修斯在旁氣紅了眼睛。

突然───沒有發生任何事。

「多謝勇者大人。老夫要趕路，不妨礙你們了。」樵夫笑說，拾起木
柴起了。

「有不妥嗎真子？」帕修斯擔心問。

「沒有任何感覺呢。」真子看著姆指，沒有不同。

「好了～今天夠累人。我先下線了。多謝你，真子。」六口彌生笑著
伸出手。

真子乾脆撲到六口彌生懷裡，旁邊有一雙妒忌的眼睛。

五人躲在古滋堡東邊的黑森林裡───

「真子！此話當真？！跟ＮＰＣ好感度上升便可以定立‘契約’？！」松
美激動得從地上跳起來。

「嗯。。。」真子猶豫說著。

「可惡阿！！！！！！！！！」松美握緊拳頭，仰天長嘯。

「怎麼了？」尼菲特問。

「這是攻略雷姆的方法阿！！！我居然錯過了！！！」松美狠狠鎚擊
地面。

帕修斯一腳踢開松美。

「現在要去華斯汀大教堂嗎？」帕修斯問。

「仔細一想。你們等級１５０級，我跟真子１６０。我建議先升級比
較好。根據ＮＰＣ的情報華斯汀在姆大陸中間，應該很多玩家也會聚
集該處。人多就有危險。」六口彌生指著地圖說。

「但你們兩個是‘紅人’呢。」帕修斯擔心說。

「我們一起‘開紅’升級可以嗎？」尼菲特建議。

四人盯著尼菲特，認真思考她的說話。

「如果‘開紅’升級便失去‘保密’的意思。因為對手可以從我們擊殺怪物
的速度判斷我們的實力。」六口彌生說。

「不如到高級地圖快速升級。根據攻城的數據，４００人平衡等級是
１７０。我們已經追上大部份人的等級了。」尼菲特說。

「可行。現在威脅我們的是玩家。玩家越少越安全。」六口彌生說。

「這裡吧，１９０級，在森林裡遠離主要道路。」尼菲特指著古滋城
東北郊外的‘冬精靈村莊’。

沿著森林的小路前進，樹葉漸漸變得翠綠，隱約聽到鳥語蟲鳴，整片
森林充滿生命力。

樹線慢慢變疏，陽光越來越充沛。

前方豁然開朗，綠草地上有一堆黑木屋建築群。

木屋牆上刻著白色的浮雕，好像是某一種圖騰。

一股營火煙在村莊中央升起。

「地圖說這村莊叫甚麼名字？」帕修斯問。

「‘冬精靈的村莊’。」尼菲特看著地圖回答。

「冬精靈跟精靈有甚麼分別？」帕修斯好奇問。

四人期待著六口彌生的答案。

「我不知道。別把我當是百科全書好嗎？」六口彌生不悅說。

「先找ＮＰＣ打聽情報吧。」尼菲特說。

五人靠近村莊，馬上嗅到一陣焦臭。

松美走到小屋的窗邊探頭查看，發現小屋內一片凌亂。

書本雜亂無章扔在地上、木桌被砸破、滿地都是破碎的碗碟、木牆上
有幾條墨黑色的水跡，有像屋內曾經發生激烈的打鬥。

「真子覺得不妥呢。。。」真子害怕起來，但堅定握緊自己的召喚杖
前進。

其他人也拔出武器戒備。

「是強盜嗎？」松美看著渺無人跡的村莊說。

「到營火處調查吧。」六口彌生看著天空的黑煙說。

越接近營火處，屋內的景況越變悽慘。

他們穿過木屋，來到中央的營火處。

正方形的廣場應該是往日的村莊中心。

「真子等等！」帕修斯突然擋著真子不讓她前進。

「這個。。。。」尼菲特被甚麼景像震懾，眼神充滿恐懼。

「太慘了。。。」六口彌生皺眉看著營火處。

一堆失去頭顱的黑皮膚屍體放在廣場旁，中間的並不是營火，而是焚
屍台。

火焰中依稀看到焦爛的肢體，從它們扭曲的角度得知生前承受了可怕
的痛楚。

他們的頭顱被插在銀矛上，像旗杆一樣圍著焚屍台。

黑血注滿地磚的空隙，反射著火光。

頭顱肌肉鬆弛，嘴巴張開，吐出整條黑色的舌根，一些小昆蟲從他們
的鼻孔飛竄出來。

從銀色的長髮跟尖耳朵得知，死者是精靈。

真子嚇得縮在帕修斯背後，不敢再看。

五人放輕腳步，貼著木屋圍著焚屍台觀察。

突然魔狼伏在地上盯著前方低吼。

他們赫見有五個精靈正低頭看著焚屍台。

她們跟被屠殺的黑皮膚精靈一樣長著銀長髮、尖耳朵，唯一分別是亮
白色的皮膚並上面畫上黑色的符文而已。

白精靈三個拿弓、一個拿魔杖、一個拿長矛，好像是村莊的守衛。

「要過去嗎？」尼菲特問。

「唯一線索，去吧。」帕修斯說。

「小心為上。」六口彌生兩把武士刀已經準備好。

五人決定現身跟精靈交涉。

留名 未睇完第一季就無用高登了

點解樓豬個故其實唔差, 點解硬係好似冇人睇

標題都有影響～～～

你應該整返個懸疑啲既名或者霸氣啲吸引讀者啦

咁樣好似冇咁好。。。。。

其實比起其他故我既標題的確輸左既～

好似有一篇個標題講明重甜，口交但係連篇故既名都冇出。

我都一樣Click左入去

講文筆樓豬唔差

但係得我地十幾隻貓仔

唔嘩眾取寵的確好難突圍而出,不過我深信有好既劇情同質素就有人欣賞

最少我仲有少少地,應該有30個巴打欣賞,多會繼續努力

睇嚟我既錯字情況未有改善

講真 我覺得真係幾好睇
但略嫌累贅，不過體裁所限都無計
樓主加油
利申：第一季睇到最後個po就未睇

你一向都咁

多謝巴打意見

我都有發現我文筆有冗長情況出現,唔夠簡潔有力.

可能同我思考習慣有關，反而令到我想表達既意思唔清晰。

經巴打講一講我起勢咁刪字

「請問你們是冬精靈嗎？」尼菲特舉起雙手表達善意。

精靈面面相覷，沒有拿起武器。

「佸煙涓€甯︼ヤ负灞呭」長矛精靈跟魔杖精靈交談，五人完全聽不
懂內容。

「濃€滀腑鍦惈涔夌浉」魔杖精靈說，其他精靈一起竊笑起來。

「你們可以不用精靈語交談嗎？我們聽不明呢。」帕修斯問。

「涓浗锛屽鈥滀腑」其中一個弓精靈憤怒說。

她們同時拔出武器指著五人。

「喂等等！我們沒有惡意～我們只想來尋找任務升級。你的族人被
殺，我們可以幫忙嗎？」帕修斯嘗試說服精靈放下武器。

「鍦板！」弓箭精靈射出一箭。

帕修斯用蟲殼盾擋下羽箭，拔出銀騎士長劍。

「不用說了，他們就是兇手。」六口彌生說。

「你如何知道？」尼菲特問。

「她握著的銀長矛正正是插著頭顱銀矛。」六口彌生說。

果然，５個精靈的武器款式和屠殺黑精靈的武器一樣。

「同族相殘？為甚麼？」帕修斯驚問。

「誰管劇情阿，打就對了！」松美拉滿長弓準備。

「小心！別忘記我們在越級挑戰。」六口彌生叮囑。

「鏃堕€氬！」魔杖精靈高呼，三個綠球圍著弓精靈飛舞。

「拉洛的頌歌！」「聖燃術！」尼菲特使出神官的加持。

隊伍成員披上一層透明薄光罩，像雨衣一樣提供減傷效果。

六口彌生轉動兩把武士刀熱身，刀鋒甩出閃閃金粉。

「魔力共鳴！」真子皮膚浮出紅符咒。

「涔夌浉！」魔杖精靈大叫，五人腳下的磚地變成泥漿，附上‘纏
足’狀態。

他們的腳被濕泥吸著，難以移動，只有魔狼及時跳開。

「糟糕！快解除狀態！」帕修斯看著尼菲特說。

松美向精靈射出兩箭，均被長矛精靈挑開。

「ユ～！」三隻弓精靈同時拉弦，但沒有搭上羽箭。

「聖母禱文！」尼菲特優先幫六口彌生解除狀態。

六口彌生感到吸力消失，但下秒重新被吸著。

「不行！這是‘地形’類技能，有持續效果。」六口彌生急說。

「小心！」帕修斯舉起蟲殼盾大叫。

三隻精靈鬆開沒有裝上羽箭的弓弦。

她們身邊飛舞綠球同時射出綠光──一枝、三枝、十五枝。。。。。

白精靈的手像摩打一樣不停拉弓，綠球變成機關槍射出綠色彈幕橫掃
村莊。

五人還在泥沼中掙扎，彈幕已經射到臉前。

「聖庇所！」尼菲特伸出權杖大叫。

一個圓形藍光保護著五人，綠彈擊在藍光盾上形成一個個衝擊波漣
漪，藍盾馬上出現裂痕。

「快走！魔力。。。維持不久。」尼菲特使出吃奶的力量撐著護盾。

「炎牙！」真子指著弓精靈說。

魔狼為四人爭取時間，分散精靈注意力。

他們趁機爬出泥沼躲在轉角木屋後。

「憐憫。」尼菲特撫摸自己胸口冒出綠光，稍微舒緩痛楚。

魔狼撲咬向弓精靈。

弓精靈巧妙地側身躲開，並用銀羽弓的尾角勾著魔狼背部把它摔在地
上。

魔狼正想跳起來時被弓精靈一腳踢飛，同時射出一串綠箭。

精靈動作靈巧敏捷，甚至在魔狼之上。

「先躲開！波波！」真子探頭大喊，兩串綠光立即轟擊向她面前的木
屋。

魔狼立即竄進樹林。

「嘖！完全被她們火力壓制了。」松美放棄長弓，拔出銀匕首。

「想不到怪物也有ＡＩ。那個矛兵沒有移動，明顯在保護遠程部隊，
靠遠程作輸出。」六口彌生說。

「那隻魔杖要優先解決，看來是輔助攻擊。」尼菲特說。

「只能上了！」帕修斯舉起盾牌衝出去，三串綠光馬上射向他。

叮叮叮叮叮～～～蟲殼盾劇烈震動，帕修斯的手臂瞬間麻痺無力。

銀矛精靈舉矛躍起，令用下墜的衝擊力狠狠刺向帕修斯。

噹！她在帕修斯的盾牌刺出一個洞，擦出火花。

帕修斯利用盾牌卡著銀矛，右臂直刺出騎士劍。

銀矛精靈放開長矛，仰後身體成拱橋，長劍在她雪白的臉上劃出一條
血口。

此時帕修斯處於銀矛精靈上方。

銀矛精靈乾脆借力打力，她躺在地上捉著帕修斯手臂向前拉，順勢一
腳把他撐開。

帕修斯被重重摔到後方，黑影已經出現在他上方。

銀矛精靈舉矛刺到，帕修斯左手一輕，驚覺盾牌扔失了！

「白箭術！」真子把精靈轟飛，帕修斯急忙爬起來重整。

另一邊廂────

六口彌生使用「斷影」快速跑到後方的弓精靈身邊。

弓精靈近距離向六口彌生射出一箭，六口彌生側頭避開，羽箭依然命
中她的肩膀。

六口彌生強忍痛楚，兩把武士刀橫斬向弓精靈。

弓精靈蹲身避開，六口彌生早料有此一著，一腳踢得弓精靈人仰馬
翻，兩刀同時刺進她肚子。

弓精靈痛得躺在地上彎腰痙攣。

另外兩個弓精靈把六口彌生推開。

六口彌生猶豫進退時魔狼撲上後方的弓精靈身上撕咬。

兩個弓精靈大吃一驚，亂在一團。

六口彌生見狀立即突擊。

魔杖精靈擋在她面前舉起魔杖，詠唱精靈魔法。

一團黑煙剛好出現在她背後，閃出銀光。

松美精準無誤一刀劃破她的咽喉。

魔杖精靈立即掉下魔杖，雙膝軟跪在地上用手握著自己喉嚨，口中咕
嚕咕嚕說不出話，噴出黑血。

松美舉起匕首向她後頸補刀。

「ヤ！」銀矛精靈大叫，向松美投擲長矛。

銀矛追星逐月般激射向松美，反光的表面令它難以發現，從後貫穿松
美的身體。

松美立即口吐鮮血，弓精靈一個迴轉踢把松美擊飛。

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

「喝阿！！！！！」帕修斯拾起盾牌撞開銀矛精靈。

尼菲特開著魔力盾跑到松美身邊為她急救。

六口彌生已經搶到魔杖精靈身前，一刀斬下她的頭顱。

她化成一團光塵，弓精靈的綠球加護立即消失。

松美突然閃出金光───升級，體力和魔力瞬間變滿。

此時帕修斯和銀矛精靈埋身肉搏，真子在後方支援。

六口彌生和魔狼面對兩個弓精靈。

魔狼首先發難，纏著其中一隻精靈。

六口彌生舞動金色武士刀再次上陣，揮刀斬壞弓精靈的銀羽弓。

弓精靈從腰間摸出四把小刀擲向六口彌生。

六口彌生把武士刀舞成金色閃盾擋下飛刀。

弓精靈咬牙切齒，轉身就跑。

「冰牢！」真子高呼，把弓精靈冰封在原地。

弓精靈正在掙扎之際，黑煙已經出現在她背後。

松美把匕首整把插進弓精靈的體內。

弓精靈痛得張大嘴巴卻叫不出聲，向前摔倒。

六口彌生反手向上一挑，斬斷弓精靈的右臂。

松美再刺一刀，弓精靈變成光塵散落四周。

最後的弓精靈跑到銀矛精靈身邊，身後就是焚屍台無路可退。

眾人一湧而上，快刀斬亂馬把兩個精靈殺死。

嗚～～～～～～～～～～～

負傷的弓精靈吹響號角。

她一直趴在地上，眾人沒有注意。

嗚～～～～～～～～～～～

嗚～～～～～～～～～～～

嗚～～～～～～～～～～～

四周紛紛響起號角聲回應。

「怎麼辦？！好像打不過阿！」松美剛從鬼門關竄回來說。

「走吧！我一個也坦不住！」帕修斯吃力說。

樹林中冒出幾點綠光，尼菲特馬上開出聖盾準備。

六口彌生拍一拍尼菲特。

「怎麼了？」尼菲特全神貫注盯著綠光。

六口彌生輕輕按下她的手────他們已經被數十點綠光包圍。

突然村莊響起嘈吵的電弧聲，五人被一個黑光球困著。

一個黑精靈出現在他們中間。

帕修斯立即揮拳打向黑精靈，拳頭被它單手接著。

「抓著我！」黑精靈伸出雙臂大叫。

「這是。。。劇情？！」松美不知所措。

綠光從四方八面轟向黑球。

「別廢話了！想活就抓著我！」黑精靈怒喝。

五人沒閒暇深究，伸手捉著黑精靈身體，突然雙腳離地失去重力。

他們被吸進一個重力旋渦，分不清天南地北。

腳上一沉，他們已經踏在結實的地面上，身處森林某條小溪旁邊。

清新的草腥味取代焦臭、碧清的溪水取代黑血、潺潺流水聲取代焚木乾裂的聲音。

黑精靈走到溪邊洗臉。

五人面面相覷，還在判斷現狀。

「你要說明一下嗎？」松美斜視著黑精靈說。

黑精靈用白領巾抹走水珠，嘆氣看著五人。

「保重。。。」黑精靈低下頭黯然離開。

「要回去繼續升級嗎？」松美完全不在意劇情，一心想著如何升級。

「我們殺了四個精靈，升了五級。效率奇高。」六口彌生打開角色資
訊表說。

「很危險呢，精靈比我們想像中強悍。不如回到１５０級的地圖升級
吧。」尼菲特喝著魔力藥水說。

「同感。我的防具抵擋不了那種攻擊。」帕修斯看著蟲殼盾的破洞
說。

「哪個。。。你們肯定不管它嗎？」真子指著黑精靈苦笑問。

黑精靈背著他們默默站著。

「只是劇情設定，不跟它對話便無法繼續。我們先決定是否繼續在這
裡升級吧。」六口彌生說。

「感覺好像不是太好呢。。。」真子扁嘴看著黑精靈的背影。

「升級要緊。別忘記你們是‘紅人’。」尼菲特說。

「嗯。你掛著紅名我也不放心呢。」帕修斯皺眉說。

「先看劇情也不壞～花不了多少時間。」六口彌生突然反口，支持真子。

「請問～你是誰阿？」真子走到黑精靈背後說。

黑精靈沒有回應，背著他們低頭。

「喂！跟你說話阿！」松美粗魯說，

黑精靈繼續沉默。

「你沒事嗎？」真子伸手搭在黑精靈肩膀，瞬間觸發劇情。

黑精靈趴在地上嚎啕大哭。

「－＿－」

「。。。。。。。。」

「ＷＴＦ？」

五人同時輸入表情，不敢打斷它的感情戲。

「村莊。。。家人。。。失去了。。。」黑精靈說。

「我們能幫到你嗎？」真子溫柔問。

黑精靈突然停止嗚咽，張開眼站起來。

「有！村長被他們抓去！有你們幫忙便可以救出村長了！」黑精靈激
動握著真子的手說。

「喂！你是誰阿！？」帕修斯憤氣說，把黑精靈的手從真子手上扳開。

「呵！」六口彌生奸笑，再放冷箭。

「我叫盧黑，冬精靈村的倖存者。」盧黑一本正經答，

「誰、為甚麼要襲擊你們？」六口彌生問。

盧黑眼神一轉，額角爆出暴怒的青筋。

「高精靈那班叛徒！他們加入魔王的陣營了！！！」盧黑聲嘶力竭大叫。

「魔王？！」五人大驚，對劇情立即感興趣。

「看到他們聖潔白皮膚上的黑色符咒嗎？那就是加入魔王的標誌。」
盧黑說。

「冬精靈跟高精靈有甚麼分別？為甚麼他們加入魔王後要襲擊你
們？」尼菲特提問。

「我們精靈一族是創造物中最優秀的種族，承繼了神的智慧跟力量。
冬精靈更承繼了神的秘術，但人口比高精靈少。所以高精靈組成‘精靈
議會’控制了‘維妮芙宮殿’，成為精靈種的代表。」盧黑說。

「你還未說到底為甚麼她們要襲擊冬精靈。」六口彌生追問。

「勇者大人，如果我告訴你的話一定要幫我救出村長，可以嗎？」盧
黑說。

「系統：接受盧黑的委託。（Ｙ／Ｎ）」

「怎麼辦？」松美看著訊息猶豫著。

「接受吧。我肯定這是隱藏任務，如果不想做也可以擱置不理。」六
口彌生說。

「同意。魔王的情報引起我興趣了。」尼菲特說。

Ｙ──五人接受任務。

「多謝勇者大人的幫忙阿！」盧黑聲淚俱下抱著真子的腳道謝。

「喂！你是誰阿！」帕修斯用腳撐開盧黑的臉。

「我叫盧黑，冬精靈村的倖存者。」盧黑站起來回答。

「。。。。。。。。。。。」

「你們被襲擊的原因是甚麼？」六口彌生失去耐性，尖銳問。

「冬精靈一直履行拉洛神委託的神秘任務───保護‘神台匙石’。魔
王只要得到‘神台匙石’便可以召喚異世界的軍隊毀滅世界。高精靈為
了得到‘神台匙石’所以襲擊我們的村莊了。」盧黑說。

「看來我們觸發了毀滅世界的劇情。。。。。。」尼菲特無奈道。

「‘神台匙石’現在被搶了嗎？」帕修斯問。

「只有村長知道。所以你們一定要拯救村長阿勇者大人！」盧黑跪在
地上叩頭。

「聽上去很麻煩呢。。。」松美反感說。

「但魔王得到‘神台匙石’便會毀滅世界，大家也GameOver喔。」真
子擔憂說。

「嘖！只是劇情而已，怎麼。。。可能。。。嗎？」松美態度急轉，
不肯定問。

「村長被關在哪裡？」六口彌生問。

「在‘冬精靈村莊’北邊的‘橡木地牢’裡。」盧黑說。

「看看～～～‘橡木地牢’～～～有了！也是１９０級。」五人用手指
篤在地圖上研究。

「這是甚麼？」盧黑問。

「遊戲地圖，怎麼了？」尼菲特問。

「沒可能！‘冬精靈村莊’一直都是隱藏的秘密，只有‘精靈議會’的長老
知道我們村莊的存在。」盧黑激動搶過地圖查看，果然清楚看到‘冬精
靈村莊’跟‘橡木地牢’的標示。

「我們從好感度很高的樵夫處得到的。」尼菲特說。

「沒可能！這一定是邪術之物！！！」盧黑把地圖撕成碎片。

五人目瞪口呆，眼睜睜看著碎紙變成光塵飄散。

「你算甚麼意思阿？！」帕修斯大怒，揪起他的衣領。

「邪術之物不可留！只要盧黑帶路就足夠了。」盧黑說。

「誰有紙？！我還隱若記得大部份地圖！」尼菲特立即翻查背包。

松美和帕修斯對盧黑拳打腳踢，真子在旁勸架。

「你。。。」六口彌生指著盧黑，眾人不甘心停手。

盧黑口腫鼻青爬起來。

「獸人首都叫甚麼名字？你答錯我們便放棄任務。」六口彌生眼神凌
厲問。

「‘哈格古’。」盧黑答。

「精靈的首都呢？」六口彌生追問。

「‘維妮芙宮殿’。」盧黑答。

「所有首都對你來說是否只有一個名字？」六口彌生挑出重點問。

「是的。姆大陸上所有首都只有一個名字。」盧黑答。

六口彌生捂著嘴巴沉思。

「怎麼了？六口。」尼菲特擔憂問。

「你的臉色很難看呢。。。」帕修斯皺眉說。

「那個樵夫。。。有古怪。。。」六口彌生瞇起眼說。

「具體一點。」尼菲特嚥下口水問。

「他描述地圖時說‘夏格古’及‘維妮芙堡’。按照剛剛對盧黑的測試，Ｎ
ＰＣ理解的名字只有一個，不可能出錯。」六口彌生指出疑點。

「會不會我們聽錯或者ＢＵＧ了？」松美嘗試從用簡直的想法解釋。

「不可能聽錯，可能是ＢＵＧ。但如何解釋地圖？盧黑說只有‘精靈議
會’的長老知道‘冬精靈村莊’的位置，理論上其他劇情並不會曝露隱藏
地點。」六口彌生繼續抽絲剝繭。

「那六口姐姐你認為。。。？」真子疑問。

「樵夫可能是魔王手下，引我們進入‘冬精靈村莊’。」六口彌生說。

「甚麼？！這個劇情設定太難了吧？！」帕修斯大吃一驚。

「這樣不合理。我們跟高精靈戰鬥的話不就阻礙他得到‘神台匙石’了
嗎？」尼菲特說。

「可能我們正是他欠缺的‘條件’之一。需要我們幫他打破或為某件聖
物充能之類。我瞎猜而已。」六口彌生聳肩說。

「哈哈哈哈！他大錯特錯了！」村松美站起來指著天空呵呵大笑。

「松太想到甚麼嗎？」真子問。

「我們一於救出村長！打敗精靈升級後放棄任務，他的陰謀就不會得
逞了！」松美自信說著。

「我也同意救出村長。可以得到更多情報。」六口彌生點頭同意。

「盧黑！帶路吧！」松美扶起盧黑。

六人向北邊的‘橡木地牢’出發。

「真子，沒問題嗎？」帕修斯看到真子神色擔憂問。

「嗯？真子沒事。。。」真子強顏歡笑，低頭看著自己雪白的姆指想著
───

到底，樵夫的契約是甚麼？

他們走到北森林的盡頭───

撥開前方的亂草，等待他們的是一幅雄偉得像城牆的峭壁。

峭壁下方出現一個不規則的石洞，兩個銀矛精靈正在看守。

兩旁插著火把，裡頭漆黑一片。

「只有兩個～上吧！」松美坐言起行，立即被帕修斯拉著。

「笨蛋！明顯洞內有更多精靈吧！」帕修斯生氣說。

「你知道地牢內的道路嗎？」六口彌生問盧黑。

「不知道，從來沒有人活著走出‘橡木地牢’。我們要抓緊時間！」盧
黑焦急說。

「嗯～～～我們需要一點戰術。」尼菲特摸著下巴沉思。

草叢傳來一陣狼嚎聲，兩個銀矛精靈立即用武器指著草堆。

「︼ヤ呭？」精靈說。

草叢不斷震動，葉片不斷掉下。

「灞负煙涓€～」另一個精靈說，然後慢慢走向草叢。

她放輕腳步走到草叢前用銀矛小心翼翼撥弄，沒有任何發現。

回頭一看，發現她的同伴一手捂著自己咽喉，一手虛弱無力格擋松美
的攻擊。

同伴的戰矛扔在地上，精靈黑血不斷從嘴角、指縫溢出。

她眼角捕捉到一閃銀光，立即蹲下。

六口彌生的武士刀從她頭上略過，斬下一絲銀髮。

銀矛精靈正想拿出號角，突然被一股巨力從後撞倒。

武士刀馬上刺向她的後腦───

帕修斯使出全身的氣刀把她按在地上，意外把她裝甲底下的紗裙撩
起，潔白的雙腿間閃出一道聖光。

「傳說中的限制級設定？！」帕修斯雙眼暴凸，腦袋被海量雜念填滿
放軟手腳。

銀矛精靈抓緊一瞬機會滾向旁邊，武士刀在她後頸拉出一條血口。

她弓背跳起，把號角塞進嘴巴準備吹響。

「炎牙！」

魔狼迎面飛撲，咬著她的俏臉。

「ヤヤヤヤ～～～～～」精靈嘴巴被咬著只能發出嗚咽。

熊！魔狼咬著女精靈的頭顱焚燒起來。

精靈痛得不斷揮拳打向魔狼，但魔狼越咬越深。

帕修斯和六口彌生分別踩著她雙手令她無法擺脫魔狼。

她的手指抓挖起泥土，本能地夾緊雙腿扭動身體，開始痙攣。

十秒過後她的身體軟癲下來，化成光塵飄散。

他們回頭，看到松美被踩在地上，哭臉上腫起幾個大包，流著鼻血伸
手求救。

被割開咽喉的精靈似乎單手打敗了松美，狂怒跺踩在松美的脆腰上。

咔！甚麼被踩斷了。

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

真子用白箭術轟開精靈，尼菲特馬上幫他回復。

精靈單手敵不過六口彌生靈活快捷的雙刀，胸膛被重創，化成光塵消
失。

五人又升一級。

「戰術有效～繼續維持下去吧。」六口彌生給松美一個大姆指，肯定
她的貢獻。

這是松美聽到她人生中最恐怖的一句說話。

洞口裡是一條暗長的梯級，他們拿著門口的火把亦步亦趨走進深洞。

走了差不多兩分鐘，前方傳來精靈的交談聲。

松美獨自上前偵測，不一會變成一團黑煙回來。

「下方直達一個正方形的房間，由兩個精靈把守。房間另一邊連接著
一條通道，兩邊都是牢房。」松美說。

帕修斯搭著松美肩膀，給她一個肯定的眼神。

松美立即轉身爬上樓梯離開，被四人拉回來。

「交給你了！」帕修斯再笑她一個燦爛的笑容，一腳把松美踢下去。

房間內立即傳來打鬥聲。

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

「暗號來了！我們上！」帕修斯奸笑說。

「告訴我。。。這不是計劃一部份。」松美口齒不清，她被痛毆得體
無完膚癱在牆角。

「憐憫。」尼菲特幫她治療。

「難得刺客有隱形優勢當然要盡用阿！」六口彌生說。

「盡管有尼菲特幫我治療，但遊戲中的痛楚會傳給身體阿。。。」松
美已經放棄掙扎，只想同伴對她手下留情。

房間由灰色粗糙的石磚砌成，配上忽明忽暗的火光顯得格外冰冷。

走廊裡傳來幽冤的呻吟聲，盧黑立即走到牢房走廊。

深啡色木柵後不是一副白骨，就是瘦成柴枝的人乾。

他們的手腳均被束上鐵鏈，看來是被活生生餓死，屍體前總有一張小
紙片。

「系統：布蘭登隊長的屍體。」

「系統：村莊男孩的屍體。」

「系統：獵狐者的屍體。」

每當他們走近鐵柵前便看到系統訊息。

「好可憐。。。在這種地方死去。」真子看著屍體皺眉說。

「看來他們都是隱藏任務的ＮＰＣ，沒有玩家完成任務的話他們便按
劇情死在這裡。」六口彌生說。

「我們要快點找到村長阿！」盧黑焦急搖動帕修斯的手說。

六人繼續深入地牢，發現更多隱藏ＮＰＣ的屍體。

咔。

走在最後的真子踏在一塊浮凸的磚上。

三枝毒箭從後方磚牆的孔上發射。

六口彌生立即抽出武士刀，但窄道沒有空間讓她走到真子身邊。

「聖庇所！」尼菲特用魔力盾擋下毒箭。

咔。這次是最前的松美踏中機關。

一盆綠酸突然淋在松美身上。

綠液腐蝕得發出滋滋聲並冒出白煙，松美瞬間痕癢難耐。

「聖母禱文。」尼菲特幫她移除痕癢感，但松美身上依然有‘腐蝕’狀
態───血量上限減少３％，維持５分鐘。

「嘖！小心一點移動吧。」六口彌生凝視著地上的浮磚說。

毒箭、飛刀、強酸、麻痺、致盲、緩速。。。

結果他們闖進數之不盡的機動遊戲裡。

每個人也掛著不同的負面狀態，需要停下來等它們完結。

「盧黑，‘冬精靈村莊’本來有多少人？」尼菲特趁空檔問。

「大約６００人左右。」盧黑答。

「你們一直跟高精靈關係友好嗎？」尼菲特想了解更多劇情，問。

「盡管我們是同源種族。但我們有不同的習性及文化，所以交流並不
算深。我們深信拉洛神打敗了魔王拯救世界，但我們相信有其他仙靈
存在森林中。另外我們承繼了神的秘術‘瞬間轉移’，高精靈多次請教
我們但村長拒絕了她們的要求。我們的交流慢慢停止─────直到
她們偷襲我們。」盧黑握緊拳頭說。

「我好像留意到高精靈都是女性，是否冬精靈都是男性？」帕修斯舔
唇笑問。

「否。我們都有兩個性別，但的確絕大部份高精靈是女性，冬精靈是
男性。在高精靈的社會裡只有女性才有權力，而冬精靈則沒有分
別。」盧黑說。

「難怪你們出生人口那麼低。。。」帕修斯認真思考著。

「你家園被毀了，接下來如去如從？」六口彌生問。

「我現在一心一意救出村長，其他事情也不敢多想了。」盧黑黯然說

「有關魔王你知道多少？」六口彌生追問。

「魔王的傳說有很多。但主流說法是魔王曾經帶領他的異世界軍隊從
深淵爬出來入侵姆大陸。當時拉洛神率領姆大陸上所有種族在‘華克蘭
高斯汀平原’跟魔王決戰。拉洛神的聯軍得到最後的勝利打敗了魔王，
但拉洛神隨後也消失了，再沒有回來姆大陸。戰埸原址上修建了一座
大教堂歌頌拉洛神的事跡及紀念戰爭中逝去的生命，它就是現在的‘華
斯汀大教堂’。失去拉洛神帶領之下，各族種開始各據一方互相攻擊。
但大家也有一個共同的幻想───希望魔王再次降臨時拉洛神會回來
拯救大家。」盧黑說。

五人聽得津津有味，不斷點頭。

「所以勇者大人，我們一定不可以讓魔王得到‘神台匙石’不然後果嚴
重阿！」盧黑緊張說，

前方突然傳來一陣交談聲，有幾個精靈正在轉角走向他們。

「意外地有趣呢。」六口彌生站起來轉動武士刀。

「呵～讓我更想快點打敗魔王了。」松美笑說。

「請先解決眼前的麻煩吧。。。」尼菲特舉起權杖傾聽敵人的位置
說。

來吧來吧~~~比我感受下lihkg既熱情吧~~~！

快d第二季啦

期待 快啲下一章

來吧來吧

Pish

幾時出啊

幾時有文[black] [/black]

等你地覆咋!

六人繼續深入地牢，沿路暗殺高精靈守衛、避開各種機關。

他們推開一道木門，闖進一間足夠容納五十人的的正方形大廳。

屈在狹小地道的納悶感得到舒緩，松美乾脆大字型攤在地上休息。

他們已經升了十級，六口彌生及尼菲特在研究自己的新技能及屬性點
數。

房間的牆壁掛上各種刑具，灰色磚牆上染上陳舊的血污，看來是個用
刑的地方。

刑房北邊的牆上有一道黑色大鐵門，粗糙的表面鑲著大量鐵釘。

黑鐵門上畫著一個曾經出現在冬精靈村莊的白色圖紋。

南邊則有一道普通的木門。

刑房四角均有一個鐵柵房，但只有一個囚犯。

「村長！！！」盧黑撲到角落的牢房大叫。

「盧黑？是你嗎？！」一個瘦骨嶙峋的老冬精靈貼到鐵柵，伸出雙手
撫摸盧黑的臉容。

二人激動落淚，隔著鐵柵擁吻。

「Ｏ口Ｏ！！！」

「Ｏ口Ｏ？！」

「Ｏ口Ｏ～～～」五人首次對劇情有相同的反應，不敢驚動愛情。

「這個設定。。。」松美呆若木雞。

「勇者大人！太感謝你們了！！！」盧黑哭著跑向松美。

帕修斯和松美立即閃到女生後方。

盧黑攬著六口彌生喜極而泣。

「嗯～快救他出來吧。」六口彌生苦笑，借故用手肘推開盧黑。

他們嘗試用武器斬斷或撬開鐵柵也不成功。

「村莊如何了？」冬精靈村長擦拭眼淚問。

盧黑難過地搖頭，他的表情完全反映了淒涼的景況。

「鎖匙一定在這個房間裡！」盧黑不斷查看每個角落也沒有發現。

「只有典獄長的鎖匙才能打開鐵柵。」冬精靈村長向五人說。

「典獄長在哪裡？」尼菲特問。

村長指著黑鐵門，眼神充滿恐懼。

「這個圖騰是精靈封印術。。。」盧黑摸著圖騰苦惱著。

「你能解除封印嗎？」六口彌生問。

「我只會初階的封印術，這個圖騰是高階魔法，我。。。」盧黑搖頭
嘆息。

「現在冬精靈一族的命運都交到你們手上了！一定要打開鐵門並打敗
典獄長。」冬精靈村長握緊鐵柵用力點頭說。

「我會全力以赴的！」盧黑站在黑鐵甲前伸出手，白圖騰立即冒出光
茫。

「勇者大人，我需要全神貫注解封這道門，請保護我！」盧黑閉起雙
眼，嘴巴開始呢喃咒文，白圖騰的光茫開始變暗。

「吓？喂等。。。」帕修斯急說。

「系統提示：保護盧黑 剩餘時間：０５分００秒。」

砰！南邊木門被撞開，十個高精靈守衛湧進房間。

兩個大盾、兩個大劍、一個魔杖、五個弓箭手。

綠色彈幕馬上鋪天蓋地湧至。

「聖庇所！」尼菲特開出強化魔力護盾，現在綠光碰上護盾後便碎成
光粉消失。

帕修斯面對大量敵人難以選擇目標。

「先讓魔杖精靈閉嘴對嗎？」松美問。

「拜託了。」六口彌生嚴肅評估著敵人說。

兩個大劍精靈左右攻至，帕修斯和六口彌生上前迎戰。

「放血利刃！」六口彌生使用新技能，刀鋒變成黑色。

大劍精靈直砍向六口彌生，她閃向右邊順勢反刺，割傷大劍精靈的手
臂。

小傷口卻噴出異常多的黑血，女精靈的手臂瞬間變成黑色。

她舉起大劍橫揮向六口彌生，勁力大不如前。

六口彌生蹲下來等待大劍從頭上略過，馬上跳起，雙刀狼狼刺向大劍
精靈小腹。

一大串綠光射向六口，把她逼回尼菲特的盾後。

與此同時────

帕修斯和魔狼圍攻另一個大劍精靈。

大劍精靈雖然攻擊力驚人，但面對強壯的帕修斯及靈活的魔狼顯得軟
弱無力，變成一個大沙包被他們慢慢噬食。

帕修斯抓到大劍精靈揮劍硬直的時機用盾把她撞倒。

「騎士的榮光！」帕修斯馬上試用新技能，高舉銀騎士長劍。

銀騎士長劍發出耀眼的金光────吸引了所有高精靈的注意。

「咦？」帕修斯以為自己會使出強勁的範圍技，呆在原地。

一大堆技能轟向帕修斯。

「媽阿～～～」帕修斯也躲回尼菲特盾後。

黑鐵門上的白圖騰已經變得黯然無光，盧黑即將完成解封。

松美一直隱形站在牆邊等候殺刺的機會，剛好帕修斯使出‘挑釁’技能吸
引所有敵人的火力，她立即跑到魔杖精靈身後。

「要害掃瞄！」她使用新的技能，瞬間視線變成全黑，在漆黑中看到
敵人的心臟以鮮紅色的影像浮現眼前。

她毫不留情把雙匕首直刺進魔杖精靈的心臟，扭動手腕把心臟破壞。

魔杖精靈被松美一擊秒殺，眾人立即升級。

「哇！你們看到。。。」松美興奮大叫，碰一聲被大盾精靈從旁撞飛
到牆上。

帕修斯的‘挑釁’效果已經完結，所有精靈回復一般攻擊模式。

松美再次流出鼻血，門牙也被撞斷。

弓箭精靈失去魔法加持，立即搭上羽箭射向松美。

松美依然在‘擊倒’的硬直狀態不能移動，六枝箭命中她的身體。

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

「高階禱文！」「神阿！你是我最後的護盾！」尼菲特馬上停止魔力
盾為松美治療。

「媽阿！」盧黑突然傳出一聲驚呼，一枝羽箭插在盧黑的屁股上。

「系統提示：保護盧黑──任務失敗。」

白圖騰再次回復耀眼的白光。

「可惡！！！那任務不就。。。」帕修斯懊惱不矣，回頭繼續面對高
精靈守衛。

她們消失得無影無蹤。

「咦？！」眾人大驚。

「現在冬精靈一族的命運都交到你們手上了！一定要打開鐵門並打敗
典獄長。」冬精靈村長握緊鐵柵用力點頭說。

「我會全力以赴的！」盧黑從鐵柵走到黑鐵門前摸著白圖騰。

「勇者大人，我需要全神貫注解封這道門，請保護我！」盧黑重覆著
剛剛的對白。

「甚麼一回事？！我們穿越到過去了嗎？！」松美揉著眼睛驚呼。

「系統提示：保護盧黑 剩餘時間：０５分００秒。」

砰！南邊木門被撞開，十個高精靈守衛湧進房間。

「我明白了，來！」六口彌生馬上拉著眾人竄進盧黑跟鐵門之間的小
空隙。

「勇者大人，保護我阿！」盧黑說著，背後馬上被綠光擊中。

「系統提示：保護盧黑──任務失敗。」

盧黑再次出現在鐵柵旁邊，重覆剛剛的對白。

「帕修斯～先擋著他！」六口彌生指著盧黑說。

帕修斯使出九牛二虎之力推開盧黑。

「勇者大人別阻止我阿～～～！」盧黑開始跟帕修斯角力。

六口彌生趁機解釋。

「這只是重新開始任務而已。」六口彌生說。

「重新開始任務？我們不是失敗了嗎？」尼菲特問。

「嗯。可能因為這是頭目戰的前置任務不能失敗，否則無法繼續劇
情。所以會一直重覆直到玩家完成任務為止。」六口彌生解釋。

「但真子的波波不善長對付多名敵人呢。」真子摸著魔狼的頭說。

「那我們知道任務內容了，如何通關？雖然我們升級了但同時對付十
個精靈仍然太勉強。」尼菲特說。

「快一點～～～～～這傢伙力氣很大～～～～～～」帕修斯跟盧黑摔
交似的推撞。

「不～繼續讓任務失敗吧～」六口彌生奸笑說。

「系統提示：保護盧黑 剩餘時間：０５分００秒。」

「騎士的榮光！」帕修斯立即大叫，十串綠色光炮及兩柄大劍同時轟
向帕修斯。

帕修斯死撐著盾接下一波又一波的攻擊。

「系統提示：好友 帕修斯 血量剩餘２０％。」

「高階禱文！」尼菲特專注為他治療。

六口彌生居然坐在盧黑旁邊悠閒地檢視自己的角色資訊，真子更在配
搭時裝。

「要害掃瞄！」松美再次秒殺魔杖精靈，她化成一團光塵被五人吸
收。

「快回來喔～～～」真子向他們揮手笑說。

五人立即縮到角落。

「聖庇所。」尼菲特使用魔力盾擋下彈幕───但任由盧黑被攻擊。

「系統提示：保護盧黑──任務失敗。」

「有嗎？」尼菲特立即打開自己的角色資訊查看。

「有阿！真子快升級了！」真子興奮說。

「現在只要等松美的剌客技能冷卻就可以安全升級了。」六口彌生舔
唇說。

「還有５０秒而已～！」松美急不及待看著自己的技能倒數。

「你們幫幫我阿！我擋完盧黑還要吸引敵人火力！」帕修斯再次跟盧
黑角力。

「坦～你現在多表現存在感吧。」松美鄙視笑說。

四小時過去────

「勇者大人，我需要全神貫注解封這道門，請保護我！」盧黑摸著白
圖騰說。

「系統提示：保護盧黑 剩餘時間：０５分００秒。」

高精靈按照劇本破門而入。

「業火！」真子指著大劍精靈說。

魔狼現在有兩個狼頭，分別噴出一黑一紅的火球炸向大劍精靈。

她瞬間被業火吞噬，痛得扔下大劍在地上打滾，不一會便化成光塵消
失。

「條頓悲歌！」帕修斯身體冒出紫色光茫，減少物理傷害３０％。

他跟另一個大劍精靈進行激烈打鬥，閃出刀光劍影。

「嗜血刃！」六口彌生的武士刀被附上越來越多的特效。

金粉、黑色及滴著鮮血。

每次她揮動武士刀時都在空中畫出一條黑紅色的炫麗殘影，在敵人之間像靈蛇一樣穿梭。

他們不用三分鐘便把高精靈全數殲滅。

「我們會不會太過份？」真子吐出舌頭笑說。

「發掘遊戲的盲點也是樂趣～」尼菲特也滿足笑著說。

房暗裡突然變得昏暗，盧黑完成解封黑鐵門。

「系統提示：保護盧黑──任務完成。」

「勇者大人，現在你們可以越過這道門前往典獄長的房間了。我要在
這裡保護村長，祝你們好運。」盧黑認真說著。

「要開始了喔～」帕修斯說。

「現在我們已經２１０級了，應該綽綽有餘。」六口彌生檢查著角色
資訊說。

五人一齊站在黑鐵門前，系統彈出一條訊息。

「系統提示：進入 典獄長 的牢房（Ｙ／Ｎ）」

「去吧！」松美爽快自信按下Ｙ。

黑鐵門重重打開了──────────

第十二章－典獄長

鐵門發出毛骨悚然的金屬磨擦聲，一個銀藍色結界擋住他們去路。

「系統提示：進入結界範圍後不能退出、不能傳送。確定要進入結
界。（Ｙ／Ｎ）」

「要擬定一下戰術嗎？」帕修斯問，松美立即瞪著帕修斯。

「沒有情報只能隨機應變。」六口彌生說。

真子一悟，走向村長。

「村長，你有典獄長的情報嗎？」真子問。

「１２頭期待自由的惡魔。

羽翼成熟，俯首稱臣將會得到惡魔的力量。

掩飾的光明就是弱點。」村長目無表情說。

「‘期待自由的惡魔’說明將有怪物攻擊我們，不單止有一個頭目。其餘
兩句不明白。」六口彌生認真說。

「不管了～～～反正都要打！去吧！」松美不耐煩說。

「拉洛的頌歌！」「聖燃術！」「神速！」「力量增幅！」「天使護
甲！」「魔力共鳴！」「嗜血術！」「條頓悲歌！」

五人放滿加持，渾身特效按下Ｙ。

銀藍色結界憑空消失，一股腐爛及鏽腥味湧至。

他們走上樓梯，背後的鐵門砰一聲關上。

真子嚥下口水，跟著隊友前進。

他們視野突然開朗───球形鬥獸埸。

球形房間有三層，空間極為龐大。

底層困著六隻醜陋無比的惡魔、中層再困著另外六隻惡魔。

它們一看到五人後立即張牙舞爪，四方八面傳來獸吼要脅著五人。

「看來他們是實驗品呢。。。」尼菲特從它們的眼神隱若感到絲微的
人性。

而房屋正中央站著高大的敵人無疑就是典獄長，她身高幾乎到達二層
牢獄。

典獄長穿著深淵一樣的黑裝甲，令人誤會她只是一個巨形的黑影。

深淵裝甲表面不斷冒出黑色的幻影，令眾人難以保持視線。

她的黑頭盔擋著臉容，從露出來的銀長髮及尖耳朵可以斷定她是高精
靈。

黑甲裙下純白色的肌膚，配以裝甲長靴，胴甲的護胸得知她是女性。

她手中拿著一把巨型的黑色羽翼大劍，大劍長得幾乎可以同時斬擊十
人，她同時背著一支幼長的黑棒。

最令人費解的是────她被七條大鐵鏈鎖著。

頸後、兩肩、兩臀、兩邊大腿前方也被鐵鏈連接到四周的牆邊上。

典獄長原地垂頭站著，沒有舉動。

「村長沒有提及鐵鏈呢。。。」尼菲特十分在意釘在牆上的鐵鏈。

「我可以動嗎？」松美緊張說，深怕些微動作會觸發戰鬥。

「等等。再看一會。」尼菲特依然看著鐵鏈。

「她不能移動，注意不要攻擊鎖鏈。」六口彌生說。

真子召喚出雙頭魔狼，它剛好踏前了一個身位，進入競技埸範圍。

「系統提示：典獄長似乎注意到你們了。」

典獄長抬起頭，凝視著他們。

瞬間房間的氣溫暴跌，僅僅被凝視著已經感到沉重的壓力。

典獄長舉起黑羽大劍指著他們。

「人類，陪伴我吧。」典獄長以膩滑的聲音說，五人居然明白。

「你會說話？！」松美驚問。

「意義不明。」典獄長說，黑甲上的幻影突然變成黑刺射向五人。

「聖庇所！」尼菲特用魔力盾擋著黑刺。

黑刺穩插在藍色的魔力盾上變成墨水慢慢把魔力盾染黑。

「咦。。。我的魔力？！」尼菲特的魔力值瞬間消耗三份之一，她立
即解除魔力盾───另一波黑刺馬上射到，五人均被刺傷。

黑刺攻擊力不高，但附上‘流血’狀態。

典獄長站著不動，舉起大劍撥出一股強風吹向他們。

六口彌生和松美立即閃開，帕修斯把長劍插在地上穩著身體，尼菲特
和真子則躲在他身後。

六口彌生跑到典獄長腳邊，發現自己身高僅到典獄長膝蓋而已。

典獄長動作緩慢，六口彌生二話不說斬向她的腿甲。

叮～～～～～爆出刺眼的火光，深淵裝甲表面非常堅硬，完全斬不進
去。

武士刀劇烈震動，令六口彌生手掌發麻。

典獄長提起腳想踢開六口彌生，但鐵鏈立即拉直，她只好改用大劍掃
向六口彌生。

六口彌生兩個翻滾避開。

「要害掃瞄！」松美在旁邊觀察，發現除了心臟外，七條鐵鏈跟身體
連接的位置也變成紅影。

「她的弱點是鐵鏈阿！」松美大叫。

「我當然知道！所以更要避開阿！」六口彌生氣上心頭罵。

「業火！」「白箭術！」真子大叫。

白炮跟雙頭狼的黑紅炮扭成一支三色雷射轟向典獄長。

典獄長沒有移動，被雷射轟在肚子上。

轟隆～～～

典獄長肚子冒出大量白煙，身體纏上閃閃白雷，但不痛不痕。

黑刺再次射向帕修斯，逼帕修斯縮成一團，再用大劍吹飛他們。

在帕修斯擋著典獄長的劍風之際────

松美隱形爬上典獄長的甲靴，到達裝甲裙跟甲靴之間的‘絕對領域’，松
美拔出匕首刺向眼前猶勝白雪的大腿嫩肌。

六口彌生再次斬向甲靴。

典獄長輕輕搖動長腿令松美失去平衡，她情急之下居然攬著典獄長的
大腿。

暖暖的體溫由雪肌傳到松美臉上，她更隱若聞到一股像嫩花般清新的精靈體香。

松美瞬間喪失理智。

「我要開動了！！！」松美張口咬向典獄長白滑的長腿。

「嘔！」典獄長腿上被蚊釘一樣，狠狠提起大腿但被鐵鏈扯著。

她用手掌狂掃向大腿，松美像發瘋一樣舔著典獄長的白腿不肯離開。

啪！

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

松美被摔在二層的牆壁上，再直墜地面。

六口彌生飛身把她接著。

帕修斯三人跑到她們身邊會合，治療松美。

「她的裝甲太強了，我使上組合技也傷害不到她。」真子擔憂說。

「但她的攻擊力其實不高，保持遠距離的話不會受到致命傷。」帕修
斯說

「這樣我們也不能打敗她。變成無止境的消耗戰我們等於輸了。」尼
菲特說。

六口彌生沉默不語。

「各位。。。我的遊戲到此為止了。」松美垂下頭站起來。

「怎麼了松美？！」帕修斯驚問。

「無論如何也要再舔！！！」松美覺悟大叫，進入隱形狀態。

「松美！這次舔右腳！」六口彌生命令說。

典獄長再向他們發射黑刺，尼菲特只好使用魔盾擋下。

松美再次出現在典獄長的大腿上，典獄長怒不可遏，用手撥開她，但
松美像老鼠一樣在甲靴邊緣遊走，令典獄長手忙腳亂。

六口彌生趁機拉動左腿的鐵鏈，居然掀起典獄長身上部份深淵甲，露出底下紅色的肌肉。

「真子！！！」六口彌生大叫。

「業火！」「白箭術！」

三色雷射準確轟向掀起的裝甲弱點。

轟～～～鐵鏈應聲斷裂。

弱點被轟出一個血洞噴出大量黑血。

「嗚阿～～～～～～！」典獄長痛得單膝跪下掩著傷口，其他鐵鏈紛
紛扯起一塊深淵甲，暴露弱點。

六口彌生馬上爬上甲裙，朝她臀部的弱點刺擊。

典獄長突然站起來，六口彌生被拋到空中被捉個正著。

「神阿！你是我的最後的護盾！」尼菲特見狀立即使用復活加護。

典獄長把她高高舉起然後放手。

她拉起失去鐵鏈束縛的左腿飛踢向六口彌生。

呼轟！後方牆壁上立即爆出大量碎石。

六口彌生被龐大的力量擊陷進牆裡，進入‘昏迷’狀態一分鐘。

其餘三人還在原地呆望，不知所措。

松美這時候已經爬到典獄長的肩上，典獄長大發雷霆，不斷扭動身體
想把松美甩下來。

真子全神貫注捕捉典獄長的動作。

右腿的裝甲被鐵鏈輕輕一扯，露出紅色弱點。

三色雷射再次精準轟向弱點，重創典獄長右腿。

典獄長痛得失去平衡，跌在地上，所有裝甲弱點被拉起。

帕修斯跟真子把握機會進攻，尼菲特則抬頭為六口治療。

「炎牙！」真子指著典獄長的屁股鐵鏈說。

魔狼飛奔向倒地的典獄長身後，咬燒著典獄長的屁股。

帕修斯提著長劍衝向典獄長，赫見甲裙之間閃出一道聖光。

「不！我才不是松美！」帕修斯搖頭保持清醒，正想繞到典獄長背後
之際。

「掩飾的光就是弱點。。。。」村長的提示在他腦中響起。

「果然是那裡阿！！！！！！」帕修斯雙眼冒火，提著長劍奔向典獄
長雙腿之間。

「小蟲好煩阿！！！」典獄長怒罵，舉起黑羽大劍重砍向帕修斯，帕修斯以驚人的意志力擋下重砍。

松美也趁機舉起匕首在右肩的弱點狂刺。

這埸戰鬥似乎燃起了松美跟帕修斯的靈魂。

「可惡阿！！！！！！」典獄長大喝一聲，身體爆出一波強大的黑
影，把所有人彈開。

現在她左肩、左臀及後頸三處被鐵鏈鎖著，大部份身體也可以自由活
動。

她揮舞大劍把兩個牢門斬爛。

兩隻尖牙惡魔飛撲向真子。

「騎士的榮光！」帕修斯大喊，舉起長劍迎戰惡魔。

典獄長再斬開兩個牢房，但魔狼和松美很快便打敗了它們。

典獄長舉起黑羽大劍斬向帕修斯。

帕修斯被惡魔纏著不能閃避，用蟲盾硬接大劍。

拍勒！蟲盾被斬成兩截，不能使用。

「真子準備！」六口彌生醒來後立即投入戰鬥。

她使用「斷影」大幅提升移動速度，跳到典獄長身上。

典獄長左拍右抓，始終爬不住六口彌生。

六口彌生在她肩上輕輕一點，躍到圓牆上疾走。

典獄長轉動身體盯著六口彌生，不知不覺拉起了鐵鏈，暴露弱點。

松美已經在肩上準備，一刀刺進左肩弱點然後縱身一躍，跳向下方的
臀部。

「我要開動了！！！」松美雙手握緊匕首，狠插在左臀的弱點上。

「嗚呀～～～～～～！」典獄長蹲下，把後頸的弱點拉起。

六口彌生看準角度飛刺過去，命中要害。

典獄長抱著身體抽搐，所有鐵鏈也被斬斷，現在可以自由活動了。

「要打敗她便要釋放她的戰鬥力，真諷刺。」尼菲特說。

「六口～你怎樣發現的？」尼菲特驚喜問。

「我看到松美第一次舔她時鐵鏈拉起了一小片黑甲。另外我注意到
她‘可以’移動，只是她‘不想’移動而已。因為會暴露自己弱點。」六口
彌生說。

「嘻～～～嘻嘻～～～」典獄長慢慢站起來，頭盔裡傳來怪異的笑
聲。

她橫舉黑羽翼大劍，大劍突然像翅膀一樣撐開，甩出大量黑羽毛在空
中飛揚。

她拉大劍到背後，把刀柄狠插進身體裡。

「嗚～～～～～嗯～～～～！」典獄長痛得臉容扭曲，黑血如瀑布一
樣倒在地上。

「自殘？」帕修斯暗暗吃驚。

「是Ｍ屬性！」松美興奮大叫。

呼～～～一陣強風吹向五人。

典獄長勉強飛在空中，大劍變成單翼翅膀拍動著，發出陣陣強風。

她拔出背部的黑棒，頂部突然出現三尖光刃。

球形房頂被擊破，三個長著純白羽翼的高精靈天使穿著白色鎧甲，手
持長矛圍著獄長。

「。。。。。。。。。」尼菲特若有所思。

典獄長脫下頭盔，露出一張標緻的精靈美臉。

她甩一甩銀長髮，一雙深紫色的大眼睛看著五人。

「我差不多自由了。。。。。」典獄長拍動翅膀說，看著五人微出一
個陰森的微笑。

典獄長舞動三尖光矛───刺向一個高精靈天使守衛，把她攔腰劈成兩
半。

其餘兩個高精靈天使守衛見狀立即舉起尖矛圍攻典獄長。

五人大失預算，呆望著敵人互相殘殺。

高精靈天使守衛的戰鬥力不輸典獄長，不斷來回穿插，在典獄長身上
刺出多個血洞。

「布查，你只有單翼不能飛翔。再反抗的話便執行死刑。」高精靈天
使守衛一邊舞動銀矛進攻，一邊說。

典獄長在狹小的空間反倒顯得笨拙，慢慢被天使守衛逼到牆邊。

「高階禱文！」尼菲特居然治療典獄長。

「喂！你做甚麼阿？！」松美按下尼菲特的手問。

「應該等他們互相殘殺，我們撿漁人之利阿！」六口彌生急說。

「‘羽翼成熟，俯首稱臣將會得到惡魔的力量’」尼菲特冷靜說出村長的
提示。

六口彌生大吃一驚，立即沉思。

「甚麼意思阿？！」松美驚問。

「她本來跟我們的戰鬥意思也不大吧？她一開始說‘來陪我吧’及天使精
靈出現後是圍著她而不是我們。」尼菲特聳肩說。

「高階禱文！」尼菲特再次幫典獄長回血。

典獄長得到回復後佔得上風，揮矛斬下另一個精靈天使的頭顱，另一
隻精靈天使從破洞逃走了。

典獄長回頭看著五人，這次典獄長發出更逼人的氣勢令他們不敢直
視。

「我們要怎樣？‘俯首稱臣’嗎？」六口彌生猶豫問。

「我也不。。。」尼菲特不肯定自己正確解讀村長的情報。

「女王！！！！！！！」松美飛奔到典獄長腳下叩頭。

「。。。。。。。。。。」典獄長沒有回應，抬頭看著其他人。

「試試看吧。。。」尼菲特嚥下口水，四人單膝下跪。

「你們來到地牢做甚麼？」典獄長問。

「得到你的鎖匙救犯人。」尼菲特答。

典獄長從腰間掏出大黑匙拋到地上。

眾人大驚。

「還有嗎？」典獄長乾淨問。

尼菲特詞窮，畢竟第一次跟有壓倒性力量的魔物對話。

「你為甚麼被同族攻擊？」六口彌生豁然追問。

「我本來是‘精靈議會’的天使長。她們強逼我來看守牢房，說甚麼議會
決定為重。我不服從便斬去我的翅膀，只留一翼給我作武器。要不是
你們把鐵鏈打破我也不能重新接上羽翼。」典獄長的眼神變得友善起
來。

「那我們之間的戰鬥完了嗎？」六口彌生毫不畏懼問。

「你們走運，我要開始尋找失翼。不然下次被天使守衛發現便完
了。」典獄長目無表情說。

「你要幫忙嗎？」真子衝口而出問。

「喂！真子！！！」帕修斯立即掩著她的嘴巴。

「真子覺得可以幫忙就幫嘛～！」真子生氣說。

典獄長神色有異，秀眉開始抖動。

「我的翅膀被‘精靈議會’藏起來了，我並不知道它在哪裡。你們知道我
的翅膀在哪嗎？！」典獄長大哭問，豆大的淚珠打在地上。

「知道！但需要很長時間搜尋，你要跟著我們行動嗎？這樣你也不怕
天使護衛了。」六口彌生大膽說謊。

「太好了！感謝你們。」典獄長幸福笑著，雙手合十。

啪～～～！房間爆出一股白煙。

典獄長已經消失，原地出現一條橙色光柱及兩條紫色光柱。

「系統提示：得到 公會護像───單翼的布查大天使長。」

幾時第二季

可能同步出～

巴打唔洗咁在意架
話哂寫呢個體裁係要詳細啲嘅
總之寫出自己想寫嘅野就好啦

原來而家係重頭出緊
咁我可以等翻之前未睇個啲

快出新一季啦.....

我係第一章已經係咁改

一怕同第一季差太遠，二怕冇咁多精彩既伏筆。

有比較之下創作壓力大好多架樹巴

「甚麼？！」五人爭先恐後跑向掉落品。

一張卡牌發出橙光，旁邊有兩個紫光布袋及五張經驗卡。

「布查───精靈族的墮天使之一。失去翅膀後一直被逼守在‘橡木地
牢’，等待重獲自由的一天。

注意＊‘公會護像’必須放置在‘公會基石’附近，不能移動。

＊‘公會護像’只能由公會會長設置。」

卡片上仔細寫出使用方法及資料。

「‘公會護像’是甚麼？！」松美驚問。

「安多莉亞曾說會長下線後會變成人偶，一但敵人摧毀人偶的話系統
便會判定為擊殺會長。可能這就是防守據點的ＮＰＣ。」尼菲特小心
翼翼拿起橙卡。

「為甚麼‘銀色龍紋’沒有公會護像阿？」帕修斯皺眉問。

「這是隱藏的任務，他們可能不知道。

另外我們意外觸發兩個隱藏‘條件’。

一） 追問村長有關典獄長的情報。

二） 真子提出幫助典獄長令她信任我們。」六口彌生難掩興奮之情
笑說。

他們打開第一個紫光布袋，裡面藏著六個小袋。

「紫裝是稀有的嗎？」松美興奮得痕癢耐耐。

「由劣質到傳說是灰、白、藍、綠、紫、橙。跟其他遊戲沒分別。」

六口彌生打開其中一個小布袋，它突然變成一件黑色鎧甲。

黝黑的表面飄出不詳的黑煙，正是典獄長身上的護甲───墮天使的
深淵護甲。

「哇～～～聽名字好像很利害。」松美得到一件皮甲型的深淵鱗甲。

「名字很俗，但能力好強。

＋１８０物理防禦、＋２２０魔法防禦、聖屬抗性＋３０。減少物理
傷害１０％及‘神隱’──令敵人難以發現。」六口彌生雙眼發亮看著
裝備資訊。

帕修斯的魂魄突然被懾走，震驚看著身旁的黑色少女。

真子換上深淵魔袍；她眼睛蒙上一條黑紗布、嘴唇莫明奇妙變黑、上
身是一件低胸的黑色馬甲背心、下身是一條黑色短布褲、重點是最後
套上的一件黑色薄紗的兜帽長袍。

薄紗袍表面不斷冒出縷縷黑煙令真子發出令人不寒而驚慄的氣埸。

「好酷阿真子！！！」帕修斯豎起姆指大讚！

真子慢慢舉起召喚杖指著尼菲特。。。

「真子。。。？！」尼菲特緊張地退後一步。

「很酷吧？！真子終於可以嚇怕對手了！！」真子大笑，興奮得到處
跳彈。

「你一說話就破功了。。。。」六口彌生笑說。

「魔法使的服裝果然最漂亮呢～～～」真子轉動長袍查看。

其他人也換上深淵套裝；重甲的黑頭盔把樣子蔽擋、皮甲有眼罩、布
甲則蒙眼。

六口彌生和松美不喜歡頭部設計，到‘選項’把‘頭盔顯示’取消。

五人變得像‘開紅’一樣殺氣騰騰，深不可測。

「還有一件‘深淵裝’呢～可以扔到拍賣所嗎？」帕修斯問。

「還有？」六口彌生查看，果然還有第六個布袋。

「先拿著，到主城時問問價值吧～可能是我們獨佔的無價寶。」尼菲
特說。

最後一個紫布袋是「受祝福的強化素料」──裝備絕對強化＋１，不
會失敗。

「回去吧～救出村長後便去大教堂‘漂白’。」帕修斯收拾裝備說。

「等等～還有它們。」真子指著牢房裡的惡魔說。

「‘期待自由的惡魔’。。。合理的推測。」尼菲特說。

他們試打開一個牢房，惡魔慢慢走出來然後變成卡片。

「公會衛像──合成惡魔。在橡木地牢被改造的惡魔。

注意＊‘公會護像’必須放置在‘公會基石’附近，不能移動。

＊‘公會護像’只能由公會會長設置。」

「看來這類防守型卡牌在遊戲後期會十分值錢。」帕修斯打量惡魔卡
說。

「勇者大人！你們得到了鎖匙了嗎？」盧黑飛撲向松美，松美立即閃
到尼菲特身後。

他們釋放了村長，他立即飛撲向盧黑，熱情擁抱在一起。

「。。。。。。。。。。。。。」

五人一致望向左邊，不能直視他們。

「勇者大人！你們居然打敗了典獄長，令我很意外阿！」村長激動說
著，捉緊尼菲特的手親吻。

「你指她嗎？現在歸順我們了～」六口彌生向村長炫耀典獄長的卡
片。

「難道你們是同伙的？！盧黑，他們是敵人阿！！！」村長立即後
退。

「系統提示：打敗冬精靈村長及盧黑。」

「可惡的魔王走狗！居然想騙我們交出‘神台匙石’！決一死戰吧。」
盧黑怒吼，拔出武器───冬精靈的～～～木棒。。。。

「－＿－」眾人默默輸入表情。

「接下我族人憤怒的一擊吧！！！」盧黑身法輕快，跳起扑向松美。

拍～！松美低下頭用單手輕易接著木棒。

突然她的皮膚燒出白色的火焰，紅色馬尾散成一團，雙眼冒出紅光
────進入‘超載’狀態。

松美的右臂鼓起暴怒的肌肉。

轟～～～～～～！盧黑被一拳揍飛，深陷牆壁。

「我想打你很久了！!！」松美如雄獅一
樣咆哮。

冬精靈村長嚇得立即跪下。

「系統提示：冬精靈村長及盧黑投降了。」

超載瞬間完結，松美雙眼反白口吐白沫昏倒。

「－＿＿＿＿＿＿＿＿－」其餘四人同樣鄙視著松美。

七人回到‘冬精靈村莊’。

１５個高精靈守衛把他們團團圍著────然後被秒殺。

焚屍台的火焰已經熄滅，只飄出幽幽白煙。

屍體把四肢扭曲成怪異的形狀，告訴世界它們的悲慘的經歷。

他們的頭顱───說出‘略過’以略過劇情。

「‘略過’」

「‘略過’」

「‘略過’」

「‘略過’」

「‘略過’」五人毫不猶豫。

冬精靈村長跪在焚屍台前啞口無言，神情呆滯看著屍體哭泣。

「這樣交代劇情簡單直接很多～老實說挺可憐的。」帕修斯搖頭嘆
息。

「我們幫忙處理屍體吧。。。」真子黯然說。

七人開始埋葬死者，又忙了一小時。

「勇者大人，剛剛在地牢失禮了。我現在相信你們是拉洛神派來的使
者。現在冬精靈各散東西，已經沒有能力保護‘神台匙石’。我需要重
新召集冬精靈的殘餘勢力，‘重任’就交給你們了。」冬精靈村長走到
原本焚屍台的位置唸咒，地上浮出一粒手掌大的圓形黑石，上面雕著
精細的精靈文字，像螺旋一樣捲向中心的一粒小白晶。

「系統提示：得到 ‘神台匙石’。」

六口彌生佩服搭著真子的肩膀。

「你才是這遊戲的神手。」六口彌生感慨說著。

「嘻嘻～～～」真子得意微笑。

「如果魔王得到‘神台匙石’後要在哪裡啟動傳送門，把祂的軍隊傳送
過來？」尼菲特問村長。

「不知道。我只從我爺爺口中聽聞傳送門是一個遠古建築，由精靈建
造的。」村長答。

「又是精靈族，到底精靈在這遊戲的劇情裡多強大阿。」帕修斯煩厭
問。

「在拉洛神消失後，姆大陸陷入連年征戰。

精靈族在精靈女皇－蕾 帶領下曾經擁有三座首都，只差獸人控制
的‘哈格古’未能攻下。因為精靈族只有翼天使可算作騎兵單位，數量
太少。在平原地形為主的‘哈格古’周邊被獸人打得大敗，最後放棄統
一姆大陸。十年過去，人口比例最低的精靈開始感到統治壓力。最後
被新興的蟲族及人類打敗，只能退守‘維尼芙宮殿’。精靈族多年向外
擴展已經疲憊不堪，皇族開始被唾棄，繼而發生內戰。叛軍一開始處
於下風，但他們說服了冬精靈當時的村長──我，冬精靈決定幫助高
精靈推翻皇族，然後成立‘精靈議會’開始和平的時代。此時姆大陸上
開始出現勇者大人 這類探索者，一切都變成未知之數。」村長說。

「蠻仔細呢～」六口彌生點頭默道。

「好了～我們也差不多時候走了。」帕修斯微笑說。

「勇者大人，姆大陸上只有一顆‘神台匙石’。魔王一定會發瘋似的尋
找它，你們一定要格外小心。」村長送上最後忠告。

六口彌生查看隊伍資訊。

「我們已經２３０級，還得到數件高級裝備。實力應該拋離大部份玩
家。估計現在平均等級是１９０吧。」六口彌生說。

「嗯，那我們趕快去漂白吧。」尼菲特說。

「嗯～出發去‘華斯汀大教堂’吧！」松美興奮說。

同一時間──────────

樹頂上站著一個粗衣麻布的人，樵夫。

他圈起手指看著真子和她的隊員。

「哈～真是個好孩子呢。」樵夫幸福笑著說。

第十三章－黑十字假面

華斯汀大教堂位於姆大陸中央，很多玩家也視之為中途站休息，令四
周經濟發展起來。

以大教堂為中心發展出方圓兩公里的村落，一條翡翠藍色的幼河從北
向南貫穿村落。

左邊一列木屋，右邊一排白楊樹整齊種在路邊，陽光從嫩綠的樹葉透
射下來，照得小泥路綠意盎然。

玩家不禁放慢步伐，享受明媚的田園風光。

華斯汀大教堂是長方形建築，正面有兩座高尖鐘塔，大青銅門上刻上
精美的浮雕。

聖潔的外牆反射著耀眼的陽光，給人一種神聖不能侵犯的感覺。

村落外圍────

深淵套裝的不詳黑氣從黑斗篷的衣領滲出───五人像死神一樣大搖
大擺在路中心漫步。

他們走動時拉出絲絲黑氣，像冤魂一樣浮在空中久而不散。

「你看你看！！！那些人是玩家嗎？！」

「那股黑氣是甚麼？好可怕。」

「小心！有兩個紅名字阿！」

「好像往這邊來了！快走吧～～～」

四周的玩家看到松美他們紛紛讓開，有的更嚇得立即登出。

真子的身體開始興奮得發抖。

「噗～～～！真子感覺超良好！大家都害怕我了！」真子忍不住大
笑。

「忍著。保持低調。」六口彌生悠然自得輕鬆走著。

他們慢慢走向位於村落中央的華斯汀大教堂。

「其實我們也２３０級，不用怕其他玩家了吧？」帕修斯問。

「管他～我好享受這種優越感！哈哈哈哈。」松美手舞足蹈跳著，一
邊哼著小歌。

「我們‘漂白’後要去哪阿？」真子問。

「繼續向東探索獸人的領地吧。升到２５０級，三轉後才打算。」六
口彌生漫不經心說。

叮叮叮！

前方突然傳來激烈的武器交擊聲。

一個穿著藍色法師袍的‘紅人’被人從木屋二樓的窗戶摔出來。

他血流披臉，黑色長褲被劃破，血肉模糊。

男法師掙扎爬起來，破窗突然跳出一人把他踩在地上。

那個人穿著黑色修道袍、上面寫滿白色的經文、背部印有一個巨大的

赤紅色十字架圖案、拿著巨型的黑色十字架作武器。

他戴著一個畫有黑色十字的白色假面，此外，他的名字是──藍色的。

「‘藍人’？！」六口彌生暗地裡吃驚。

「殺。。。殺掉我。。。」奄奄一息的男法師乞求修道士了結自己生
命。

黑袍修道士高舉十字架。

「阿門。」他默默說，然後把十字架摏向男法師的頭顱，頭骨像西瓜
一樣碎裂。

但男法師並沒有GameOver，手腳一直抽搐，沒有變成光塵。

「阿門。」修道士再摏一下。

「阿門。」

「阿門。」

「阿門。」

「阿門。」

「阿門。」

「阿門。」

「阿門！！！！！！！！！！！」

血肉橫飛，血漿把泥土染濕飛濺到綠樹上，木屋的牆也染上大片血
跡。

真子嚇得縮在六口彌生後方，六口摸著武器以防萬一。

修道士幾乎在泥路上插出一個深洞，但男法師始終沒有GameOver。

「天之罰！」一把銀白色的巨劍從天轟下，把男法師的身體插成兩
截，這時候他才變成光塵消失，留下錢袋和少量裝備。

一個白髮銀衣的女神官打開木屋的門慢慢走出來，她也戴著一個黑十
字假面。

「可惡阿！！！」一個橙髮的剌客從暗影閃出，向白假面二人擲出小
刀。

黑修道士舞動十字架打掉暗器。

刺客一個翻滾把男法師的遺物拾起後立即隱形。

「奇異恩典！」巨形黑十字架向前方橫砍，空氣突然噴出大量血液。

刺客被擊中現形，左手血如泉湧，一溜煙逃離現埸。

「追吧～～～」黑修道士扛著十字架想追殺他。

銀衣女神官拉著他衣角，指著真子五人。

「等。。。」真子欲解釋，六口立即用力掐扭真子屁股讓她閉嘴。

「不要作聲。。。不要移動。。。」六口彌生冷靜說，其實自己也是
強作鎮定，滿額大汗。

「他們穿著甚麼裝備？」女神官問。

「不知道。。。不碰為妙。。。」黑修道士看到五人的不詳黑氣後
說，然後二人慢慢走回村莊。

五人見狀拔足就跑，躲到樹後的低草叢裡。

「他們是誰阿？！為甚麼名字是藍色？！」松美驚問，她快嚇尿褲
子。

「我也不清楚。。。兩星期前遊戲的更新內容有一項：加入‘贖罪
者’系統，可能就是他們。」六口彌生不安說。

「‘藍人’可以隨意殺人嗎？！那跟‘紅人’有甚麼分別？！」帕修斯追
問。

「‘藍人’估計是專門獵殺‘紅人’的設定。角色的初始善惡值為０，假若
殺一人就變成－１０，名字同時變成紅色。我猜‘藍人’應該是獵殺紅
人後善惡值＋１０，同字相反變成藍色吧。」六口彌生猜測。

「我們跟加奈也殺過‘紅人’但名字沒有變藍阿？」帕修斯奇怪問。

「我也不知道阿！」六口彌生不耐煩說。

「剛剛那個扛著十字架是甚麼職業？好可怕。」真子嚇得發抖說。

「他是三轉的行刑官，從他強大的戰鬥力但不能擊殺敵人便知道。行
刑官是代替真神行使正義的使者，但他強制設定‘不能擊殺玩家’。所
以他的同伴要幫忙尾刀。那招天降神器的技能就是主教的獨有攻擊
技。簡言之～他們兩個也是三轉的神職者。」尼菲特揉著胸口說，安
撫自己急速跳動的心臟。

「我們快快跑進大教堂‘漂白’吧！此地不而久留阿！」松美急說。

「可能因為所有‘紅人’都想進去教堂‘漂白’，所以才吸引這麼多‘藍
人’來這裡狩獵‘紅人’。村落裡可能有更多‘藍人’匿藏。」六口彌生再推
測說。

「要不要我隱形探路？」松美大膽說。

「不要阿松太！你看到剛剛的刺客隱形也被擊中嗎？」真子強烈反
對。

「如果我們再不‘漂白’便會卡關了。一直都進不去大教堂，我們也難
以到高級地圖探索。」尼菲特說。

「我們幾乎三轉，加上有裝備優勢，不一定打輸兩個三轉。」六口彌
生說。

「繼續‘開紅’衝向大教堂吧～！」五人再次披上黑斗篷出發。

他們一踏進村莊範圍立即感到龐大的壓力，彷彿每一個暗角也危機四
伏。

幸好村落並不大，華斯汀大教堂就在前方不遠處，他們已經看到那道
精緻的鋼門──數個‘藍人’正在大門外守株待兔。

六口彌生突然叫停眾人，她注意到地上有血跡拖進附近的木屋內。

「剛剛的刺客嗎？」尼菲特看著血跡思考。

「敵人的敵人～就是朋友。」六口彌生說，五人循著血跡進入木屋。

木屋內空無一人，只有簡單的木桌木椅。

「出來吧。我們也是‘紅人’」六口彌生說。

。。。。。沒有回應。

尼菲特指著角落的一灘血跡。

「看來你‘出血’狀態不輕呢。沒有道具或神官治療你很快便
GameOver了。」六口彌生挑釁道。

一團黑煙浮現出來，橙髮刺客喘著氣坐在角落，臉色蒼白。

「聖母禱文」，尼菲特摸著他的手臂說，赫見刺客的衣領有一個紅旗
會徽。

「你有公會嗎？」尼菲特立即問。

「為甚麼你想知道？」剌客渾身疼痛，按著腰上傷口痛苦問。

「你是不是上次城戰在普拉姆斯戰鬥？」尼菲特清晰問。

「你是守方還是攻方？」刺客一悟，反問。

「我們是守方，安多莉亞的朋友。」真子說。

「安多莉亞，我呸！」刺客憤怒大叫，腰上傷口立即傳來一陣劇痛。

「怎麼了？」六口彌生冷冷問。

「我是‘紅色教條’的成員。我們會長在第二天的城戰中GameOver
了。‘銀色龍紋’居然不把會長的事跡告訴其他人，只是多送我們一千
龍幣就算了。」刺客咬牙切齒說。

「遺憾。你現在跑來華斯汀大教堂做甚麼？」尼菲特問。

「和你們一樣‘漂白’阿。會長死後‘紅色教條’重組了，我跟幾個朋友不
想繼續當‘紅人’到處殺戮。所以來這裡‘漂白’，怎料到這麼多藍名字的
玩家針殺‘紅人’你知道他們甚麼來頭嗎？」刺客問。

「不清楚。你有同伴嗎？」六口彌生反問。

「本來有兩個同伴一起。剛剛。。。冬菇頭被一個拿十字架的惡魔殺
了，另外一個走失了。」刺客難過說。

「那個拿十字架的是三轉的行刑官。」尼菲特補充。

「可惡！！！難怪這麼強！他和一個女主教在大街突襲我們，我們招
架不住避進木屋被他們發現。然後。。。」刺客忍不住嗚咽。

「我們看到了。現在我們要去華斯汀大教堂‘漂白’，你要一起嗎？」
真子問。

「大門外有幾個‘藍人’阿！你們五人也難以全身而退。」刺客懷疑
說。

「放心，他們不敢動手攻擊我們。」松美自信笑說，黑斗篷配上深淵
甲的黑氣震懾了刺客。

「這是。。。甚麼裝備？」刺客大吃一驚說。

「不用管啦～你叫甚麼名字？」帕修斯問。

「條理農夫。」條理農夫答。

「好吧農夫～一起衝進教堂吧。」帕修斯向條理農夫伸出手。

條理農夫猶豫著，不敢握著帕修斯的手。

帕修斯乾脆把他拉起來。

「‘隱形’最多３０秒。這裡距離華斯汀大教堂最快要５分鐘的路程，
你們想如何活過那段路？」條理農夫問。

「我們打算‘開紅’慢慢走過去。」六口彌生笑說。

「心理戰也要有兩手準備～你是法師吧？你準備「炎爆術」吧。」條
理農夫看著真子問。

「咦？我是召喚使喔。另外我只學了冰跟雷的魔法。」真子尷尬說。

「吓？！你們有剌客不配一個火法？你們不會用‘群隱’嗎？」條理農
夫大驚問。

五人默默搖頭。

條理農夫只好把‘群隱’解釋給他們聽。

「你指有‘吹飛’或‘爆炸’效果的技能和刺客的‘暗影粉’產生會組合技，
出現‘群體隱形’效果？！」尼菲特仔細問。

「嗯。我們之前公會靠這招殺了很多人。現在打算金盤洗手，告訴你
們也沒關係。」條理農夫感慨說。

「我知道如何做了～」六口彌生自信笑說。

「那出發吧，不要被秒殺阿。」條理農夫擔心說。

推開木門，從昏暗的小屋踏上街道，四周的玩家紛紛投以害怕的目光。

華斯汀大教堂塔尖的金光就在咫尺之間，只要走上短階級再前行一小
段平路便到了。

一個黑十字假面的人站在旁邊的屋頂靜靜看著六人。

他著穿啡色的皮甲，腰帶上縛著各種刀具，肩上站著一隻獵鷹。

右邊屋頂再冒出兩個白色字的面具人，這次是拿著魔杖跟匕首。

他們像閉路電視一樣監視六人。

「呵呵～～～有好戲看。」

「走吧！萬一打起上來我們變炮灰阿。」

「這麼多‘藍人’保護我們，他們不敢亂來的。」

身邊的玩家並不害怕，冒險在旁邊徘徊。

條理農夫心裡發毛，被多名‘藍人’盯著感到濃烈不安。

更多‘藍人’出現在前方。

條理農夫嚇得卻步，被後面的真子撞上。

六口彌生馬上扶著真子，用力推前二人，勉強維持隊形。

「放鬆。」六口彌生的心臟暴跳如雷，幸好她一直警戒著才挽回局
面。

短短兩分鐘像過了兩年一樣漫長。

十多個白假面目無表情盯著他們，龐大的壓力變成黑洞把他們扯向無
盡的恐懼深淵。

他們走上階級，前方兩個‘藍人’往旁邊讓開。

真子經過時忍不住偷窺，看到白假面下藏著劊子手一樣冷漠的眼神，
像看畜牲一樣不帶感情，教人不寒而慄。

他們踏上最後的直路，華斯汀大教堂外牆聖潔的白光反射到他們臉
上。

「不動手嗎？」

「笨蛋才動手。他們的裝備有特效。等其他人先試探他們實力吧。」

他們隱若聽到‘藍人’在背後討論。

「真輕鬆～我還以為那個行刑官會追殺我們。」條理農夫暗暗回頭查
看，確認除了剛剛的‘藍人’之外沒有行刑官的蹤影。

「不知道‘漂白’任務是甚麼呢。。。」真子好奇問。

教堂的大門剛好為他們打開───才怪。

巨形的黑色十字架出現在門後，行刑官和銀衣女主教散發出深藍色光
走出來。

「出現了！怎麼辦阿？！」條理農夫嚇得渾身發抖。

「繼續走！不要停！裝作毫不在意！」六口彌生咬緊牙關，努力調整
自己變亂的步伐。

轟～！地面震動。

行刑官把十字架插在路中央看著六人，他們逼不得已停下來。

「那個人，交給我，其他人可以走。」行刑官指著條理農夫說。

條理農夫如入冷窖，繃緊的神經感到全身被小針刺扎一樣癢痛。

他們在白路上對峙，誰也不敢輕舉妄動。

「他指農夫嗎？」尼菲特問。

「沒可能，我們都開紅了。」帕修斯緊張說。

他們擠成一團，嘗試混亂條理農夫的位置，但行刑官始終準確指著條
理農夫。

「對了。是深淵甲的特效。」松美看到只有條理農夫的黑斗篷沒有冒
出黑氣。

「為甚麼？」帕修斯壓低聲線，裝酷問。

「‘Ｋ－Ｏｎ’你們知道嗎？」行刑官冷靜問。

「在普拉姆斯城戰被全殲的公會。。。難道你是存活的成員？！」尼
菲特驚問。

「會長死了、副會長死了、炸彈膠死了。除了我跟言葉以外所有人都
死光了。」行刑官平淡說，更顯詭異。

「等一下！背叛你們的是‘黑騎色士團’跟‘夜勤病棟’，跟‘紅色教條’無
關阿。」尼菲特解釋。

「知情不報，罪加一等。」行刑官冷道。

五人難以置信，立即看著條理農夫。

他低下頭沒有回應。

真子看到行刑官頭上的藍色名字是：迷失。

「迷失先生，過去的。。。」真子嘗試幫條理農夫解圍。

「那個只是‘稱號’不是名字，可以隨意更換的。名字要加好友才可作
準。」六口彌生提點她。

「你叫甚麼名字？我們也是普拉姆斯守方的人。」真子說。

「叫我‘Ｋ－Ｏｎ’。吾身以吾公會之名活著。」行刑官斬釘截鐵說。

「過去的事已經過去，不如。。。」真子賠笑說。

「過去的事已經～成為事實。」行刑官咄咄逼人。

條理農夫沉默不語。

「這是真相嗎？」帕修斯怒火中燒，揪起條理農夫黑斗篷問。

「嗯。。。」條理農夫淡淡回應。

「豈有此理！我們走吧！」帕修斯拉著眾人離開。

「但我們沒有回應。露露羞的確聯絡我們會長了，但會長沒有答應，
想看看有沒有機會收漁翁之利。怎料到第二天攻城開始時就被敵人第
一波攻擊殺了。我們最後沒有背叛盟友阿！」條理農夫據理力爭。

「沒有？」行刑官拔起十字架。

「沒有！我們對得住良心！」條理農夫理正氣壯說，直瞪著行刑官。

「沒有？！沒有？！沒有？！沒有？！沒有？！沒有？！」行刑官急
速重覆著，黑十字假面也掩蓋不了他的情緒炸彈。

「麻谷～算了吧。」言葉皺眉拉著行刑官的道袍說。

「嘖。算了吧。玩遊戲這麼花心思，大家也是玩家，誰有資格批判其
他人。」麻谷嘆氣，把十字架再次插在路上。

六人鬆一口氣。

「仲裁之刃！！！」麻谷怒吼，高舉黑十字架，一道白雷轟在他身
上。

黑十字架冒出銀光，上面突然出現金色經文，中間位置不斷流出聖
血。

「我殺了六個‘紅色教條’的人，但我不滿足。我渴望，我渴求更多更
多更多更多更多更多的血！我是一個罪人，直到變成‘贖罪者’才明
白，有資格審判他的人只有神阿！真主偉大！」麻谷激動得流淚大
叫。

言葉心灰意冷地搖頭嘆氣。

「嘖！又一個過份入戲的白痴。」六口隆生皺眉說。

「哈哈哈哈～～～～～～門！！！！！」麻谷狂笑跳起，十字架像巨
斧一樣重敲向六人。

轟～～～～～！白路被炸出一個幾米深的大坑。

六人消失不見───隱形了。

「神阿！！！指引我吧～～～～～～！！！」麻谷轉動身體，把十字
架擲向教堂正門，把大門撞關起來。

「嗚哇～～～！」真子的手被青銅門夾著，嚴重出血。

麻谷慢慢走向正門，看來行刑官威力驚人，但速度跟一般法師相若。

兩條特效劍影斬向麻谷，他舉起左臂格擋，被武士刀斬傷。

他身後亮出銀光，條理農夫和松美同時使出背刺。

「拉洛的榮光。」言葉粉藍色的神杖噴出一道金光，沒有攻擊力但把
麻谷身後的敵人擊飛。

「慈悲的眼淚。」麻谷的傷口不再流血，卻湧出大量清水，血量
飆升。

六口彌生不斷斬向麻谷，他只能避開少數的斬擊，但主教的回血量十
分強大，能夠在三秒內把麻谷一半的血量回滿。

「好痛阿！」真子痛得大哭，眼裡影像扭曲成一團。

帕修斯在旁用長劍把撬開大門但沒有效，尼菲特只能不斷回復真子的
血量但不能救出真子。

眼見麻谷一步一步走近，帕修斯拿起長劍攻向麻谷。

麻谷側身避開斬擊，然後一個左勾拳打向帕修斯胸上。

砰！納悶的聲響。

帕修斯感到呼吸困難，卻只扣少許血量。

深淵甲的效果異常強大，麻谷暗暗吃驚。

帕修斯飛膝撞向麻谷，卻被麻谷抱著大腿，一個旋轉拋到數米開外。

「真子！！！！！！」六口彌生緊張大叫，麻谷已經走到真子身後。

「旋風斬！」一個暗影旋風從後衝向麻谷。

「聖光障壁。」言葉在六口彌生和麻谷之間召出一道藍色透明牆。

六口彌生不能穿過它。

尼菲特拔出權杖，雙手發抖看著白面具走向自己。

真子被門卡著，尼菲特不能離開她，只能一戰。

「神聖淨土！」尼菲特大喊，面前出現一個白光正方形。

麻谷隨隨便便踏上去，連血也不扣。

「斬了真子的手阿！」六口彌生在光牆後大叫。

「我那有劍阿？！」尼菲特看著手中的權杖，急得哭起來。

麻谷走到真子背後，拾起掉在地上的十字架。

「住手！」條理農夫的紅匕首指著言葉的喉嚨，從後把她脅持。

「言葉！！！」麻谷激動大叫，黑十字架不斷顫動。

「遠離大門！放我們進去！否則便把你最後的同伴也殺掉。」條理農
夫嚴肅說。

「麻谷。。。讓他們走吧。。。」言葉痛苦求饒。

「言葉！我們說好一起為會長復仇阿！敵人就在眼前了！」麻谷驚愕
問。

「麻谷，醒醒吧。你已經殺了三十多個玩家，不論紅白你也攻擊。我
才帶你來這裡‘漂白’。怎料你依然不斷獵殺紅人，對你來說是否仇人
已經不重要，因為你沉醉在力量中迷失自我了。」言葉嗚咽說。

「不對！！我只殺紅人！‘黑色騎士團’‘夜勤病棟’‘紅色教條’全部都是
叛徒！全部都要殺乾淨為‘Ｋ－Ｏｎ’復仇！」麻谷激動否認。

「你在普拉姆斯外殺了十幾個１００級也未到的玩家只為發洩，看
到‘紅色教條’的人才開始針對獵殺紅人。但你記起了嗎？你只是另一
個紅人。現在你的‘稱號’有多藍，其實等於有多‘紅’而已。」言葉說。

「不對！！！我只是神的使者！何況我不能擊殺玩家，一直都是言葉
幫我尾刀，不是嗎？！你也殺了很多人阿！」麻谷驚訝說。

「我以為殺戮能平熄你中心的怒火。終有一天我們可以回復正常的遊
戲生活。你還記得‘Ｋ－Ｏｎ’的理念嗎？開心輕鬆，跟同伴分享快
樂。現在你享受嗎？你快樂嗎？！」言葉大哭。

「快樂。我快樂。復仇令我感到活著的意義。我快樂。一切都交給拉
洛神審查判，我十分平靜。」麻谷拉出塑膠般僵硬的笑容。

言葉痛心欲絕，失望搖頭。

「再見了麻谷。我不會回覆你的電郵了。」言葉擦去眼淚，把胸膛壓
向條理農夫的匕首。

「喂！你瘋了嗎？！」條理農夫大驚。

「等等阿！言葉！！！！！！！！！！！！」麻谷大驚伸出手想制止
她。

條理農夫的匕首刺進言葉的心臟，她吐出大量鮮血倒在地上。

「不是我阿！不是我做的阿！！！」條理農夫嚇得掉開匕首舉高雙
手。

松美，帕修斯，六口彌生，真子，尼菲特。。。。連其他‘藍人’也不
敢呼吸，只敢輕輕移動眼球看著麻谷。

「言葉。。。你被‘紅色教條’的人殺死了。我會獨自完成大家的遺
願。」麻谷平靜說。

他扯斷十字架頸鏈，銀珠散到地上，他緊緊握著銀色小十字架在掌手
擠出血來。

「神阿。。。。。。引領我吧！！！！！！！！！！」

麻谷爆出一陣金色強光，黑修道袍上的經文變成紅色，金文黑十字架
不斷滴出鮮血────行刑官的超載。

「阿門！！！！！！！！！！！！！！！」麻谷往地上重插十字架
震出一個地弧把六口彌生、帕修斯和尼菲特彈開。

真子被震波壓向銅門，咬緊嘴唇不敢哭出聲音，但麻谷始終發現了
她。

「阿門！！！！！！！！！！！！！！」麻谷的血十字架重劈向真子
頭上。

「小心阿！！！！！！！！！！！！」六口彌生聲嘶力竭大叫。

「系統提示：好友 真子 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 真子 血量剩餘０％。」

正

咁就唔好比佢停

「不怕！她有護心石。」尼菲特大叫。

眾人燃起無盡的怒火。

「真子到最後還想講道理。。。我絕對不會放過你。。。。」帕修斯
站起來說。

「阿～～～～～～～～～～～～～門！！！」麻谷跳起，重轟帕修
斯。

帕修斯雙手接著麻谷的血十字架，二人中間逼出一股風壓。

六口彌生兩把武士刀刺傷麻谷的胸膛，一個轉身再斬向他的背部。

她異常冷靜，動作奇快，每一招均下殺手，誓要把麻谷碎屍萬段。
麻谷旋舞血十字架，甩出大量鮮血把眾人趕走。

松美焦急難耐，狠不得飛撲上去把麻谷的頭割下來。

現在他們忘記進入教堂的目標，一心為真子復仇。

麻谷停止轉動，松美和條理農夫抓緊時機，前後四把匕首同時插進他
的體內。

「神阿你是我最後的護盾！」

就在他們粉碎麻谷的心臟之後，麻谷立即原地復活。
「高階禱文！」麻谷的血量開始回復。

六口彌生馬上搶攻，希望把他的血量盡可能壓低。

麻谷超載後的速度比得上浪人，他靈活閃開，六口彌生剛好撲了一
空。

「阿門！！！！！！！！！！」麻谷一個正手抽擊把六口彌生劈飛
去，重摔在地。

帕修斯拋開長劍，直接把麻谷撲倒在地揮拳毆打。

麻谷的臉吃了三拳，然後看準帕修斯的拳頭一手捉著，把帕修斯的拳
頭掐爛。

「嗚呀～～～～～～～」帕修斯的手掌扭曲出血。

血十字架重擊在他的下巴，打碎了帕修斯數隻門牙。
「憐憫！」尼菲特立即治療六口跟帕修斯。

六口氣喘如牛，半張臉披血，稍微移動胸口便感到劇痛。

「阿～～～～～～～～～～～門！！！！」麻谷跳在他們頭上，血十
字架重重轟向地。

帕修斯再次硬接血十字架，一邊十字已經刺進他的身體，大量鮮血從
黑斗篷流下。

「抱走。。。六口。。。」帕修斯辛苦說著，嘴角溢出血液。

松美和條理農夫把身上的飛刀全數擲出。

「聖庇所！」麻谷開著魔力盾衝向他們。

「阿門！！！！！！！！！！！！！！！！」麻谷重轟向二人。
他們電光石火間閃開，血十字架馬上攔腰劈到，把松美和條理農夫擊
飛向大門。

「系統提示：好友 條理農夫 血量剩餘２０％。」

五人聚中在門前。

「神阿！！！！要完了！！！！阿～～～～～～門！！！」麻谷跳起
來，血十字架馬上把五人壓成肉醬。

「業火！」「白箭術！」

三色雷射轟向空中的麻谷，他無法借力閃避，被雷射轟開，跌倒在言
葉身旁。

「真子！你這麼快便回來了？！」帕修斯驚問。

「旁邊就是教堂阿！」尼菲特說。

「不對。真子的護心石還在。」真子堅定說，擋在五人身前孤身面對
麻谷。

「對了！行刑官不能擊殺玩家。他根本不能殺死我們，只要等他‘超
載’完就可以了。」六口彌生驚覺說。

「不對。‘超載’受‘精神’及‘疲勞值’影響，神職者的‘精神’是主要屬性。
他可以依靠‘疲勞值’支撐一段時間。」尼菲特解釋。

「對了真子。。。你好像完全沒有受傷，血量見底了也沒有傷口。」
帕修斯檢查著真子身體說。

「我也感到好奇怪。我血量減少，甚至０％時也沒有傷口。但依然感
到痛楚，卻好像是為了警告我被攻擊而存在。」真子看著自己雪白的
手臂說。

「喂！先打敗那個變態佬再聊吧。旁邊的‘藍人’隨時插手阿。」條理農
夫不安說。

麻谷再次站起來，舞動血十字架慢慢走向眾人，略見疲態。

「用那招吧！」條理農夫孤注一擲說。

「那招？！」帕修斯警覺問。

「那招？！」松美也看著條理農夫。

「對了！就是那招！」條理農夫自信笑說。

「難道？！」六口彌生大驚。

「合～～～～～體！才怪！」

「暗影粉！」松美和條理農夫大叫。

一大團黑閃粉圍著眾人。

「碎岩！」六口拿著紅鐵大劍向地重擊，揚起大量灰塵。

麻谷舉臂擋著灰塵，六人已經隱形了。

「奇異恩典！」麻谷大叫，揮動血十字架。

前方被斬出一泡血影。

松美捂著自己鮮血淋漓的肩膀吃痛坐下來，痛得單起眼看著麻谷。

「阿門！！！！！！」麻谷大叫，馬上行刑。

「要害掃瞄！」

「旋風斬！」

「炎牙！」「導雷術！」

五人同時出現在麻谷背後，瞬間把所有輸出技扔向麻谷。

麻谷大吃一驚，‘復活加護’還在冷卻，魔力盾對物理攻擊無效。

他急忙跳後，但依然身中數劍，血量十分危急。

「嗚～～～！」言葉還未GameOver，五人剛好踏在她身上。

「言葉！！！！！！」麻谷大驚。

「走開！污衊下賤之人！！！離開言葉！！！！！！」麻谷大怒舞動
血十字架趕走他們。

「麻谷。。。救我。。。」言葉伸出手，眼神藏著無數唏噓。

「他沒血了！一時間他回不了兩個人血。殺過去」六口彌生看準機會
大叫，六人一湧而上。

「高階禱文。」麻谷最選擇回復言葉的血量。

六口彌生率先殺到，旋斬向他。

「阿～～～～～～～～～～～～～～門！」麻谷冒出金光怒吼，再次
爆出強大的能量波震開五人。

六人被摔在地上，眼睜睜錯過機會。

麻谷單手抱著言葉在懷中，言葉甜絲絲的微笑依偎在麻谷胸膛。

「神的審判來了罪人，讖悔吧。」麻谷另一隻手拿著血十字架說，臉
上浮出詭異的笑容。

「天之罰。」

「天之罰。」

一把白銀巨劍從天而降，刺穿了麻谷跟言葉的身體。

麻谷震驚低下頭，看到自己身體被巨劍釘在地上，視線開始模糊。

「你已經很努力了，我們一起離開這遊戲吧。」言葉甜笑說。

言葉不知何時偷偷穿上黑斗篷，召出巨劍攻擊自己跟麻谷。

「言。。。言葉？你。。。」麻谷手上發軟，跌下血十字架。

「你記得自己在普拉姆斯的花園跟我告白了嗎？我說。。。如果你放
下仇恨，跟我去另一個遊戲。我決定跟你約會一次。」言葉攬著麻谷
的頸幸福說著。

「我。。。可以嗎？」麻谷驚喜說，臉上首次出現由衷的微笑。

「嗯。。。電。。。電郵聯絡吧。。。我愛你喔。」言葉最後吻向

麻谷的嘴唇。

麻谷的靈魂被喚醒，喜極而泣攬著言葉。

二人在教堂門前化成一堆光塵隨風飄散了。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

麻谷跟言葉飄散後四周的‘藍人’相繼離開，六人立即連跑帶滾衝進教
堂，迎面是一道木屏風，擋著訪客視線看不到裡面。

一個長方形的木製蠟燭台放在屏風前，一個修女手持蠟燭站在旁邊。

蠟燭台中央放著一張正方形的白紙象徵拉洛神，台上點滿長短不一的
白蠟燭。

溶化的蠟浸滿枱面，甚至在桌邊滴下，凝結成多條小蠟柱，可見這裡
歷史之悠久。

「勇者大人，歡迎來到華斯汀大教堂。請問汝等來到聖殿所為何
事？」修女禮貌點頭問。

「請問這裡可以‘漂白’嗎？」帕修斯壓下聲線禮貌問，以配合莊嚴的氣
氛。

「假若勇者大人指‘贖罪’的話，請到盡頭的大祭壇找先知德伊曼。進入
祭壇前請把武器及背包交給我，因為在神面前是沒有世俗的煩惱。此
外請在蠟燭台上燃點一枝蠟燭，象徵到訪祭壇的意思。穿過屏風即進
入祭壇範圍，請輕聲說話，不然會被強制驅逐。」修女說禮貌說。

修女溫文的語氣卻滲著絕對的權威，六人乖乖交出武器及背包。

繞過木屏風，宏偉的華斯汀大教堂映入眼簾。

空中浮著無數的白光花瓣，陽光被玻璃彩繪染成萬紫千紅的色彩透穿
進來。

兩邊是樸素的長木椅，盡頭就是用白晶石建成的祭壇，左右兩枝巨形
蠟燭，空中垂吊一塊白畫布，下方站著一個粗衣麻布的人。

六人抬頭看著天花的彩色壁畫，它畫著拉洛神打敗魔王軍隊的戰況
───各式各樣的飛龍空中捉對撕殺，地面上閃著大量炫目的魔法，雙
方裝甲精良的部隊互相衝鋒。每一個人物也栩栩如生，彷彿訪客正在
觀戰一樣。

「汝等為何來到神的面前？」先知德伊曼看著眾人。

德伊曼是位老婆婆，額上畫滿皺紋，最特別是她的左右眼分別是啡跟
藍色。

「哈。我以為‘先知’的設定會知道我們要來‘漂白’，一開口便解釋任
務。」松美跟帕修斯竊竊私語，偷笑說。

「嗯～我還以為遊戲裡的‘先知’是美女呢！怎料到。。。」帕修斯忍笑
說。

「對阿對阿！哈哈哈哈！」條理農夫輕打松美表示認同。

磅！

「嗚～～～～阿！！！」

三人被神力擊飛，優雅地飛越祭壇的空間，彈回入口。

「勇者大人，你們犯禁呢。」修女微笑說。

「對不起，不敢了。」帕修斯鞠躬認錯。

「我已經拿了你們各一龍幣作罰款。資金將用作修葺教堂之用。」修
女笑說。

三人抬頭看著教堂豪華的裝飾，開始明白經費從何而來。

「汝等為何來到神的面前？」先知德伊曼看著真子跟六口彌生問。

「‘漂白’」真子說。

「‘贖罪’」六口彌生說。

帕修斯三人回到她們身邊。

「汝等犯了甚麼罪？」德伊曼問。

「我們是‘戮魂’狀態的玩家，想變回原本的中立狀態。」六口彌生說。

真子不斷點頭，希望六口代言。

「只要誠心悔改，拉洛神會赦免你的罪行。請注意，‘贖罪’任務開始後
必須即時完成。中途離線，離開祭壇範圍的話所有進度將會作廢。勇
者大人確定現在行進‘贖罪’嗎？」德伊曼問。

「系統提示：決定‘贖罪’（Ｙ／Ｎ）。」

「需時多久？」條理農夫問。

「因‘善惡值’及‘玩家’而異。」德伊曼答。

「－６１。」六口彌生看著角色資訊說。

「真子－８７呢。」真子苦惱萬分。

「－３２５。。。。。」條理農夫慚愧說。

「你們在這裡等嗎？」六口彌生問尼菲特他們。

「嗯～我在木椅上小睡吧。現實身體也會休息。」松美躺在木椅上
說。

「我等一下會參觀教堂。」尼菲特說。

三人按下Ｙ。

「‘贖罪’───必須明白自身該當何罪。最直接的方法是從神的話語得
到啟示。。。」德伊曼說著，從屁股摸出一本鋼琴一樣厚的書本，

砰一聲放在地上。

書本寫著‘拉洛經’三字。

「慢著！‘贖罪’不是要殺怪或是體力勞動嗎？」條理農夫的殺手直覺聞
到怪異的氣味。

「否。罪人都是心靈上的空虛及不安才會犯下禁條。教會相信所有人
都是拉洛神的創造物，只要改變心態才能得到真正的救贖。」德伊曼
開始掀開那本「鋼琴」。

「你要我們讀書？」六口彌生暗生好笑問。

「對的勇者大人。我將會抽問經文內容，每答對一條將會＋３點‘善惡
值’，直到大人回到０為止。」德伊曼說。

條理農夫和真子沮喪跪下，靈魂隨風飄散。

「嘻！幸好我們沒做壞事。」松美肘撞帕修斯，用極微的聲音說。

帕修斯突然感到無比絕望，一同跪下。

「我們。。。剛剛。。。－１２了。。。」帕修斯淚如泉湧看著松
美。

「吶呢？！」松美立即打開自己角色資訊，系統把麻谷的死算到他們
頭上。

「阿。。。阿。。。。。無天理阿！！！！！！！！！」松美發出絕
望的咆哮。

磅！

「為何遊戲裡也要溫習。。。。。」松美哭著說。

他們縮成一團悽涼地查閱‘拉洛經’，淚水不斷打在紙上。

真是聞者傷心，見者流淚～～～～～

「拉洛神跟獸人祖先說了甚麼，令他們跟隨神對抗魔王？」德伊曼指
著真子問。

「世界要滅亡了，很可怕的喔？」真子聲音顫抖答。

德伊曼指著條理農夫。

「你們的力量必不可少？」條理農夫汗流浹背答。

德伊曼指著帕修斯。

「棄權。」帕修斯乾脆放棄，等下一題。

「跟隨我，我將賜予你們力量。」六口彌生一本正經答。

「＋３」德伊曼說。

條理農夫立即閃到六口彌生旁邊，擠開松美想成為下個作答。

松美不甘示弱，跟他打成一團，德伊曼剛好指著松美。

「跟隨我，我將賜予你們力量！！！」松美急不及待叫出答案，眼中
激盪著淚水。

「獸人祖先如何回應？」德伊曼吐出一條新問題。

「別欺人太甚阿老太婆！！！！！」松美跳起來怒喝。

磅！

德伊曼跳過條理農夫，指著尼菲特問。

「吾身乃汝之劍。」尼菲特答。

「武器錯了，補答。」德伊曼笑說。

「等等！為甚麼她有機會補答？！」條理農夫大感不岔。

「職業‘神職者’在教會裡有優待。」德伊曼答。

「這樣不公平阿！！！我抗議！！！」條理農夫反對不公平待遇。

磅！

「吾身乃汝之斧。」尼菲特補答。

「＋３」

德伊曼回到真子身上。

「戰勝魔王後拉洛神去哪了？」德伊曼問。

「消。。。消失了？」真子嚥下口水，閉起雙眼祈禱答。

「＋３」

真子鼻子一煽一煽鼓動，趴在地上感動流涕。

三小時過去。

尼菲特和六口彌生早已經完成‘漂白’。

剩下松美－９、帕修斯－３、真子－１５、條理農夫－１６９。

德伊曼指著帕修斯。

「拉洛神最初創造的種族是？」

「精靈！」帕修斯堅定回答。

「＋３」

帕修斯身影恍惚站起來，開始嗚咽。

「我以後不‘開紅’了～～～」他攬著尼菲特痛哭，尼菲特苦笑安撫帕修
斯。

其他人先後完成‘漂白’只剩條理農夫一人還在戰鬥，他只剩－１７了。

「經文題目已經用盡，為免重覆，將以‘姆大陸歷史’題代替。」德伊曼
拿出另一本‘鋼琴’說。

條理農夫已經頭昏腦漲，開始意識模糊。

「精靈最後一個女王的名字為──Ａ：蕾 Ｂ：胡恩 Ｃ：拉狄娜」

條理農夫氣餒地搖頭，突然他看到真子他們在德伊曼後用身體嘗試拼
出字母。

條理農夫精神為之一振，靈魂如沐春風，感到自己‘漂白’的機會來了！

他調整呼吸，金睛火眼分析真子他們砌成的字母，開始成形了！

「Ｄ！」條理農夫喊出靈魂的答案。

「Ｄ！」條理農夫喊出靈魂的答案。

眾人立即陷入昏迷。

「哪有Ｄ阿白痴？！」松美怒吼。

磅！

「是喔。。。哪麼Ｃ吧！」條理農夫恍然大悟。

「。。。。。。。。。。。。。。」四人萬念俱灰。

「錯誤。下一題，精靈現在最高的權力階層為──Ａ：皇族 Ｂ：精靈
議會 Ｃ：天使長」

他們這次換成唇語，喊出「Ｂ」。

「Ｂ～？」條理農夫猶豫答。

「＋３」

呼～～～

一小時又過去，農夫終於完成‘漂白’，眾人排在德伊曼面前。

她拿出一個黑十字白假面出來。

「這是‘藍人’都戴著的面具嗎？！」松美驚問。

「這是‘贖罪者的假面’。只有完成‘贖罪’的人才得到的道具。戴上‘贖罪
者的假面’後只要擊殺‘戮魂’狀態的玩家便可以大幅增加自身的‘善惡
值’。越高的‘善惡值’會增加大部份ＮＰＣ的基礎好感度，更容易觸發
隱藏劇情及道具。 ‘闇斗篷’及‘贖罪者的假面’可以同時使用，將會取決
於擊殺對象而影響‘善惡值’。姆大陸上危機四伏，請好好使用力量，保
護弱小的人。同時公會成員的‘善惡值’會影響公會整體聲譽，姆大陸上
的城鎮可能拒絕聲譽差的公會成員進入。敬請注意。」德伊曼說。

「對了～要在哪裡成立公會？」帕修斯問。

「左邊鐘樓頂部，走上５００級旋轉梯即到達‘聖譽圓廳’，跟歷史學家
勞倫伯特交談。」德伊曼回答。

「我們去成立公會吧！」真子興奮說。

「下次城戰還有兩星期左右，希望趕得上。」六口彌生說。

「先創立沒壞處。」尼菲特說。

「你要加入我們嗎？」帕修斯問條理農夫。

「咦？我嗎？」條理農夫大感意外。

「嗯。一起冒險吧？」帕修斯笑說。

「你們有甚麼目標嗎？」條理農夫反問。

「打倒大魔王！」松美自信說著。

「四把金鑰，你們有把握？」條理農夫質疑問。

「沒有。但我們會做到！」松美指著條理農夫笑說。

「你們多少等級了？」條理農夫問。

「２３８左右～差不多三轉了。」六口彌生答。

「難怪你們跟麻谷對戰時還有反抗之力。。。」條理農夫想著。

「別管了～來吧！」松美搭著他的肩膀，裝作老朋友道。

條理農夫感到久違的親切感，默默點頭。

「哈！那麼我們要先想公會名。。。」松美高興大叫。

磅！

「我們先想名字吧。」六口彌生尷尬說。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「叫元氣學社吧！配上本大爺的魅力一定吸引大增阿！」松美興奮
說。

「嘔。像小學生一樣。」六口彌生擺出臭臉反對。

「泡泡屋好嗎？十分可愛呢！」真子對自己的創作十分滿意。

「變成幼稚園了。」六口彌生嘆氣搖頭說。

「那你有甚麼建議？別老是反對阿。」松美不忿說。

「你們決定吧，我沒所謂。」六口彌生聳肩，滿不在乎的樣子。

「臭～婆～娘～」帕修斯跟松美深情對望，互相點頭認同。

「你們。。。不累嗎？」尼菲特喘著氣說，她唇乾欲裂，筋疲力盡走
上無盡的螺旋梯。

「才２００級，神官的體力太差了吧。」條理農夫笑說，他依然健步
如飛。

「我下次會看著你重傷致死，絕～對～會！」尼菲特怨毒盯著他。

帕修斯從後抱起尼菲特大步跨上梯級。

「幹什麼阿？！」尼菲特大驚。她本能地按著修道袍以防走光，忘了
自己穿著男裝。

「沒關係啦～」帕修斯笑著說。

「她真是女孩子嗎？！我聽到聲音時已經懷疑了！為甚麼用男角
色？」條理農夫驚問。

「她說男角色才有人信任。好可愛的人。哈哈」帕修斯哈哈大笑。

「別取笑我阿！把我放下。」尼菲特臉頰瞬間緋紅燙手，低頭鎚打帕
修斯。

「不舒服嗎？好吧。」帕修斯隨手放下尼菲特。

「囧。。。」條理農夫輸入表情。

尼菲特呆在原地，然後怒氣沖沖一溜煙奔上去。

「呵～～～」六口彌生奸笑。

五人繼續走上螺旋梯。

「不如叫‘神曲’吧？」條理農夫建議。

「不錯喔！蠻帥！」松美認同點頭。

「是不錯～但有意義一點更好。」六口彌生對名字十分挑剔。

「阿！叫KaNa’Sanctum好嗎？我好想念加奈。。。」真子扁嘴說。

「加奈？雖然有點冗長。但我不反對。」六口彌生勉強贊成。

「用英文感覺利害一點。」帕修斯點頭說。

「加奈是誰？」條理農夫好奇問。

「有機會再說吧。」松美開始感到疲倦。

螺旋梯像永無止境的惡夢一樣；每當你踏上一級，它立即多出一級。
突然前方照射著金色的陽光───終於到出口。

他們進入了一個金色的圓形大廳，四周的牆壁貼著一塊塊黃金片。

地板是黑白色的馬賽克幾何畫作，中間站著一個麻衣老伯。

他身後是一張書桌，上面放著幾張羊皮紙及羽毛筆。

尼菲特像死屍一樣癱在地上。

「勇者大人～願意走上５００級樓梯，一定有事所求吧。」老伯笑
問。

他戴著一副半月型眼鏡，銀髮白鬚，年齡估計過百。

「你就是歷史學家勞倫伯特？」松美喝著體力藥水問，把藥水噴到滿
地都是。

「是的勇者大人，所有姆大陸的歷史我也一清二楚。同時只有我編寫
的歷史才算真正的‘‘姆大陸歷史’。」 勞倫伯特回答。

「我們要成立公會。」六口彌生簡潔說。

「‘公會’───乃姆大陸上最大的‘玩家組織’單位。成員上限是５００
位。系統只會承認一位公會會長，其餘職位由玩家自行分配。公會會
長在不違反遊戲機制下可以任意修改遊戲內容，例如擴建城市、設立
稅收、差遣ＮＰＣ、自設任務。假若發現‘惡意設計’時ＧＭ將會強行移
除該項改動，（如在‘新手區’建立城牆獵殺低級玩家）一切以ＧＭ決定
作準，不能申訴。請問勇者大人清楚了嗎？」勞倫伯特耐心解釋。

眾人點頭。

「創立公會的玩家將會成為‘公會會長’請問是哪一位勇者？」勞倫伯特
點頭問。

「對喔～。」帕修斯驚覺會長只能有一人。

他們同時盯著六口彌生。

「我才不要！當會長好麻煩。」六口彌生意識到自己乃眾望所歸，斷
然拒絕。

「當時你１００級不到安多莉亞已經親自欽點你當副會長，你一定有
能力阿。」帕修斯說，條理農夫暗暗吃驚。

「我拒絕。會長的責任有多大你知道嗎？單是招生及指揮已經夠煩
了，還有組織公會活動、公會紀律，甚至要帶升等級。這遊戲還要考
慮城戰策略、外交、資源監控等等。光想像已經煩死了。」六口彌生
七情上臉，好像逼她跳火坑一樣害怕。

「看！你已經知道會長的職責了，只要。。。。。」松美說著。

「再說我就離開。」六口彌生不耐煩說。

「真麻煩呢～不然我來當會長吧！」條理農夫毛遂自薦。

「。。。。。。。。」其他人冷眼看著條理農夫。

「對不起。」條理農夫深深鞠躬道歉。

「六口姐姐不想就不要逼她吧。」真子嘗試緩和氣氛，賠笑說。

「松太也不錯呢！雖然他心思不細密，但他的情格一定可以鼓動人
心，令人追隨阿。」真子建議道。

「吓？！這傢伙比蠕蟲更單細胞阿！萬一攻戰時魯莽進攻不就全軍覆
沒？！」帕修斯大力反對。

「喂～給我留點面子！何況我沒有同意要當會長阿！」松美反罵。

「會長隨便吧～反正最後你們一定會把工作交給六口甚麼的做阿。」
條理農夫漫不經心，挖著耳屎說。

六口彌生瞬間石化。

「對喔～副會長、會長。六口～盡管你有六個口也不能反駁了吧。」
松美奸笑說。

「。。。。。」所有人默默看著松美。

「哈哈哈哈～～～六口～～～六個口～～～」真子延遲領悟，哈哈大
笑。

「。。。。。」他們慢慢看著真子。

「我有人選了。。。」帕修斯猛然站起來，靈光一閃。

「請問勇者大人要創立公會嗎？」勞倫伯特笑問。

「嗯。。。嗯。。。？」尼菲特從昏睡中醒來，眼前出現一個系統訊
息。

「系統訊息：創立公會（Ｙ／Ｎ） ＊選擇後立即生效＊。」

「甚麼東西？」尼菲特揉著眼查看訊息。

帕修斯捉著他的手按下Ｙ。

「很好～勇者大人。這是一個不簡單的決定呢，手續費是５００龍
幣。公會象徵共同的命運，請好好帶領你的同伴闖下驚世成就吧。讓
我們先完成手續再解釋。請問勇者大人的公會名字為－──？」勞倫伯
特問。

「系統訊息：輸入公會名字＿＿＿＿＿＿＿＿（Ｙ／Ｎ） ＊選擇後
立即生效＊。」

「甚麼阿？！」尼菲特從朦朧的夢中驚醒。

「會長你好！」五人一字排開鞠躬。

「帕修斯～～～！」尼菲特氣得幾乎扭斷權杖。

「總要有人當的嘛～～～」帕修斯尷尬笑著。

「我對會長之位不反感，但等一下跟你算帳。KaNa’Sanctum是嗎？」
尼菲特問。

五人點頭。

「系統訊息：名字不能包含 ’ ＊＠＃～~這六個符號。

輸入公會名字＿＿＿＿＿＿＿＿（Ｙ／Ｎ） ＊選擇後立即生效＊。」

「名字不可以有 ’ ＊＠＃～阿。」尼菲特不耐煩說。

「Kanatheon 吧？由羅馬Pantheon萬神殿改由加奈的Kana開始。寓意
加奈的聖殿。真子平日看很多神話跟星座書呢～～～」真子自信滿滿
說。

「不錯喔～。就這個吧。」尼菲特說。

「‘Kanatheon’～不錯的名字呢，勇者大人。 請在紙上畫出你們的會
徽。」勞倫伯特從桌上拿出一張紙說。

「魔法書配上翅膀好嗎？」真子問。

「隨便吧。」眾人也不太在意，尼菲特便畫出會徽。

「嗯～～～不錯的設計呢。有沒有公會簡介？平日有孤身一人的勇者
們來到這裡尋找公會加入，好的簡引可以吸引人申請入會。」勞倫伯
特說。

「‘以討伐魔王為目標。歡樂的休閒公會’這樣可以嗎？」尼菲特問。

「去吧去吧。會長大人！」帕修斯揶揄說，被尼菲特瞪了一眼。

「好～讓我為你們刻上公會名牌。」勞倫伯特在桌上的一片金塊上刻
字。

「公會名牌？」尼菲特問。

「看～在那個角落開始的黃金片上都刻有一個公會名字。最右上的是
姆大陸第一個公會，先向下再向左順序是後來創立的公會。」勞倫伯
特一邊刻字，一邊指著牆上的黃金片說。

松美爬上長木梯查看，最右上的公會是───‘拓荒者’但名字被雕刻刀
劃花、第二個是‘幻影旅團’也被劃花、第三個‘烏合之眾’也被劃
花。。。。。直到第六個‘深淵之手’才完整無缺、第七個就是 ‘銀色龍
紋’。

「老伯，名字被劃花是甚麼意思？」松美問。

「‘公會解散’。每當公會會長死亡後２４小時內沒有人接手的話公會便
會自動解散。如有新會長出任需要回到這裡跟我登記。會長大人請跟
我來。」尼菲特跟著勞倫伯特走到公會名牌最後的位置。

「我──姆大陸上唯一真神認可的歷史學家 勞倫伯特 見證 公
會‘Kanatheon’於２０３３年０８月２７日成立，會長為玩家‘尼菲特’。
尼菲特先生，從此你將要堅守會長的崗位，帶領你的公會成員同甘共
苦。請從右手姆指挑出一滴血抹在‘Kanatheon’名牌後，象徵跟所
有‘Kanatheon’的成員立下血的誓約。」勞倫伯特高聲朗讀。

尼菲特把血抹在名牌後。

勞倫伯特拿著‘Kanatheon’名牌爬上公會名牌最後的空格。

六人屏氣凝神看著他慢慢接近屬於他們的位置，心裡莫名其妙熾熱起
來。

「我宣佈，公會‘Kanatheon’正式成立！」勞倫伯特把‘Kanatheon’狠釘
在最後一格，在姆大陸歷史書刻下Kanatheon的名字。

松美跟帕修斯彼此微笑搭著肩膀，真子、六口跟尼菲特也滿足笑著。

「嘖～」條理農夫沒癮地站在一旁。

「別這樣嘛～～～來吧！」帕修斯把他拉過去。

「我看看～～～有了！‘公會指令’‘公會邀請’。」尼菲特打開混亂的介
面亂按一通。

「系統訊息：Kanatheon 公會邀請：是否加入？（Ｎ／Ｙ）」

Ｙ。

「系統訊息：成功加入 Kanatheon 公會。」

「哈哈！」松美高興得大叫。

「可以在‘設定’選擇‘顯示公會名字’阿。」六口彌生提示。

他們頭上顯示著‘Kanatheon’灰字。

「平日在首都聊天可以開著，但在路上或是升級時還是關掉吧。以防
萬一。」尼菲特說。

「會長～～～我們第一站是哪裡呢？！」帕修斯舉手問。

「叫我尼菲特阿！去那裡。。。我也不清楚呢。請問現在有多少公
會？」尼菲特問勞倫伯特。

「現在共有２０４ 個公會。」勞倫伯特答。

「這麼多？！」眾人驚問。

「大部份公會也在１０人以下，所以會長大人你們一開始已經實力不
弱了喔。」勞倫伯特笑說。

「比起‘銀色龍紋’差多了。。。現在平均等級你知道嗎？」六口彌生
問。

「已加入公會的玩家平均等級是 １５５級。」勞倫伯特答。

「那我們先練功，之後趕緊收人。希望在下次城戰時搶到獸人城或是
精靈城吧！」六口彌生大膽說。

「你肯定嗎？！首都喔。」真子驚慌問。

「只要是ＮＰＣ就不難。‘哈格古’的衛兵大約２５０級左右，‘維妮芙
宮殿’是３００級左右。我們應該可以攻下獸人城，前題是沒有其他公
會阻礙我們。」六口彌生認真說。

「不管如何，先三轉吧。」尼菲特說。

「會長大人，這是‘公會基石’。只要設置好‘公會基石’，所有連接著公
會基石的建築便會成為你的領土。‘公會基石’不能設置在主要路上或其
他被擁有的區域上。你需要破壞區域擁有者的‘公會基石’才可以佔領該
區或更改道路。」勞倫伯特拿出一塊手掌大的純黑石磚說。

「一個公會只能有一塊‘公會基石’嗎？」六口彌生問。

「假若公會成員上限到達５００時將會贈送一粒，增加成員上限１５
０位。或用２５０００龍幣直接購買。」勞倫伯特淫笑說。

「可以了謝謝。」六口彌生立即回應。

「那我們。。。？」尼菲特問。

「三轉～再招生吧！！！」松美興奮大叫。

他們踏出華斯汀大教堂，看到連綿的村落浩瀚的山巒有著同一個感覺
────我們的時代要開始了。

加油呀～ 我睇好你嫁

加油樓主

第二季未

快d第2季

加速加速

第二季同步出啦咁～你地都知如果唔睇哂第一季係睇唔明第二季

仲有一出第二季我又唔洗瞓，你班友一定日日催

唔係俾左成個月時間打定咩

第一季我儲左６萬字比你４日刷哂出嚟喇

咁多位耶誕快樂

聖誕就出多啲啦

其實依家都post左3分1？

我諗我可以等下既

第十四章－遠古戰場遺跡

「臘鴨佬 神職者將把一生奉獻給唯一真神──拉洛。奉祂的名字救助
弱者、審判世間的罪惡。我們將成為祂在地上的代表，領導世人得到
救贖。你有這份覺悟嗎？」紅衣主教問。

「我認為拉洛不是唯一真神呢。。。」臘鴨佬猶豫回答。

「該死的罪人！身為神職者居然背叛拉洛神？！人來！」紅衣主教大
叫，身邊的神官立即圍過來。

「等等阿！我覺悟，承認拉洛是唯一真神了！」臘鴨佬大驚答。

「太遲了！本來要執行火刑把你燒死。但拉洛神永遠會給予罪人機會
悔改。請你好好反省吧！」紅衣主教怒喝，臘鴨佬後腦被重擊昏去。

沙～～～沙～～～

臘鴨佬從黑夜中醒來，滿嘴都是咸腥味的沙。

他發現自己正躺在沙灘上，背包裡的裝備及錢袋也不見了。

一貧如洗，他只剩下身上一件內衣、長褲、黑斗篷等基本裝備。

附近有一艘木船和零碎的物資。

他蹣跚走向內陸，看到兩間荒廢的小木屋。

臘鴨佬打開角色資訊，他的職業變成‘異教徙’。

「嘖～真麻煩。看來要找船回到大陸上呢，這座荒島應該升不了多少
級。」臘鴨佬自言自語。

「孩子～錯了。這裡才是真正的天堂。」小木屋走出一個人。

他穿著一件黑麻布衣，比臘鴨佬多了一條草繩腰帶，手中拿著一個刻
著浮雕的火把。

火把上燃燒的並不是火焰，而是一個會跳動的火精靈。

「你是誰？！」臘鴨佬驚問。

「‘天國’的守門人～老大上星期開始已經吩咐我把所有新的‘異教徙’加
進公會。很快我們要成就一番大事了！」布衣人猙獰笑著說。

「等等。我才不要加入。。。」臘鴨佬果斷拒絕。

「古谷頭！有新人了！」布衣人大叫。

屋後的樹叢猛烈晃動，一個瘦削的男人走出來。

他雙眼全黑，皮膚紋著亂七八糟的鬼畫符，最令人不安的是他整條右
臂燃燒著微微金火。

「你叫甚麼名字？」古谷頭問。

「臘鴨佬。」臘鴨佬不敢說謊。

「你成為‘異教徙’了。姆大陸上所有首都教會也不歡迎你，除非你到華
斯汀大教堂‘讖悔’變回‘神官’。但誰需要弱者的力量？跟隨我們會長，
他知道這座小島有一個升級好地方。我們不用踏足姆大陸也可以順利
到三轉。當然比姆大陸慢但我們可以有自己的秩序，有自己的法律。
你敢說這裡不是天國？！」古谷頭極力游說臘鴨佬加入公會。

「我有選擇的餘地嗎？」臘鴨佬無奈問。

「哈！我喜歡這傢伙！來吧～這遊戲不只有一個遊玩的方式。姆大陸
的蠢材將會懼怕我們。」古谷頭搭著他肩膀，把他帶到樹叢深處。

十多人正圍著營火坐下聊天，每個人也紋著奇怪的符號。

「老大，這是新人臘鴨佬。」古谷頭把他推上前。

一個戴著惡鬼面具的男人站起來。面具上長著牛角，咧起血盤大口，
嘴裡盡是泥黃色的牙。

「好名！哈哈哈哈！你的花名就是鴨仔！」惡鬼男笑說。

「你們是誰？到底想我怎樣？」臘鴨佬追問。

「你在姆大陸上升級困難重重，倒不如加入我們成就一番大事。」惡
鬼男說。

「你們整天說大事大事，到底是甚麼事？」臘鴨佬不耐煩問。

惡鬼男閃到臘鴨佬面前，他隱若看到一雙惡魔的黑眼睛藏在面具後。

「大～～～～～～～～～事！哈哈哈哈哈哈！」惡鬼男舉起雙臂，興
奮大笑，其他人也跟著傻笑起來。

「好了～我加入可以了吧？告訴我你們是誰及這小島是哪裡可以
嗎？」臘鴨佬放棄，問。

「既然你誠心誠意的發問了 我就大發慈悲的告訴你。為了防止世界被
破壞，守護世界的邪惡、可愛又迷人的反派角色───廢青狼。這裡就
是。。。。。。。。。。。。」廢青狼說。

「放逐之島？」松美指著地圖最南邊的幾座小島問。

「嗯，等級寫著‘？？？’的。」尼菲特說。

「你肯定沒有記錯？」六口彌生問。

「不會的。因為地理位置太奇怪令我印象深刻。」尼菲特十分肯定
說。

「會不會是收藏寶物的島？」帕修斯問。

「算了吧。這麼遠，從普拉姆斯坐船去也要六小時吧？我倒不如去睡
覺。」松美對小島不感興趣。

「大教堂在中央，我們想攻打‘哈格古’的話便要向東走。不如去東北邊
２６０級的‘遠古戰場遺跡’ ？」尼菲特看著地圖問。

「你的記憶可靠嗎？如果記錯位置會浪費很多時間阿。」松美猶豫
問。

「總比漫無目的探索好。」六口彌生相信尼菲特。

「要不是盧黑撕爛了我們的地圖的話便不用麻煩了。」松美忿忿不平
說。

「可能他的設定是要保護村莊的秘密呢～真子覺得情有可原。」真子
苦笑說。

「你們在說甚麼？」條理農夫一頭霧水。

「我們從友好ＮＰＣ手上得到了寫上隱藏任務的地圖，但被隱藏任的
ＮＰＣ撕毀了。」帕修斯解釋。

「好利害！我從未聽過ＮＰＣ會送地圖的阿！你們的裝甲就是從那裡
得到的嗎？」條理農夫興奮問。

「路上再說吧，路程要兩小時呢。」尼菲特說。

六人離開馬車路走進一望無際的草原，身後的村落慢慢消失，樹線也
變得模糊不清。

日換星移，轉眼間已經黃昏。

眾人聞到遠方傳來一陣腐臭。

踏上一個小丘陵，發現前方草原變成寸草不生的焦黑泥地。

一個城鎮大小的廢墟出現在眾人眼前。

到處也是枯木斷矛，污黑的磚牆寂寞豎立在頹垣敗瓦中。

四周的黑泥露出大大小小的白色骨頭，像一個生物亂葬崗一樣叫人毛
骨悚然。

泥地像被犁開一樣鬆弛，他們每一步也深深踩進泥濘裡。

「應該是這裡了。。。」尼菲特看著地圖說。

「怪物呢？」松美瞇起眼查看。

廢墟只有隨風飄揚的爛布外沒有動靜。

「樵夫有沒有特別標示？」六口彌生問。

「我印象中沒有呢～很普通的練功地點。」尼菲特努力回憶地圖上的
細節。

「我們先探路吧。」條理農夫及松美化成黑煙隱形。

四人探索附近的地帶，發現大量斷箭頭及生鏽的盔甲，四周也散落粉
碎的寶石，奇怪沒有人來尋寶。

「嗯？」真子看到一粒藍寶珠戒指半埋在泥土中，寶珠上閃著幻彩令
她著迷。

條理農夫及松美飛奔而回。

「小心阿！」松美大叫。

「怎麼了？！」尼菲特驚問。

「前方有人挖掘遺物被怪物突襲。」條理農夫喘著氣說。

嗖～～～

六口彌生撞開真子，臂甲彈開一枝黑箭。

四周的泥土漲起，數十具骷髏從腐土甦醒過來，把他們團團圍著。

骷髏骨已經變成泥啡色，污跡斑斑的盔甲和破舊的武器告訴別人它們
已經長埋黃土很久。

帕修斯揮舞長劍斬向骷髏，它舉盾擋下劍擊，隨即刺出鏽矛反擊。

帕修斯側身避開，長劍從骷髏肩上斬向下腰，劈斷幾條肋骨。

骷髏完全沒有感覺，反手揮出鏽矛，鏽矛被深淵甲彈開，滑向裝甲縫

。

帕修斯上臂麻麻一癢，被劃出一條傷口。

「哼～不怕，他們攻擊力很。。。？！」帕修斯手臂一麻，驚見自己
有「中毒」狀態。

六口彌生靈巧躲開骷髏兵的劍擊，雙武士刀一絞，把骷髏頭從頸椎斬
下來，它的身體像枯柴一樣倒下。

「它們武器已經被鏽蝕，被刺傷一定被感染。小。。。」六口彌生解
釋說。

「小心阿！」真子指著她背後大叫。

骷髏身體再次站起來，向六口彌生揮動大斧。

噹～～～！

深淵甲再次擋下攻擊，但六口彌生背部被重敲，胸口納悶難受。

「炎牙！」

三頭魔狼撲咬著另一個骷髏兵，整個骨架被岩漿覆蓋。

但骷髏似乎有魔法抗性，魔狼的火屬攻擊並未擊退它。

魔狼張開三個血口把骷髏兵咬成碎片，隨即被更多骷髏兵包圍。

松美和條理農夫回到同伴身邊，六人聚成一團對抗骷髏的包圍。

「要害掃瞄！」松美眼前一黑，甚麼都沒看到。

「甚麼？！」松美大吃一驚，兩枝箭射向她，被帕修斯舉盾擋下。

「怎麼了？」帕修斯緊張問。

「它們根本沒有要害阿！必需徹底破壞身體才算擊殺。」松美氣急敗
壞說。

六口彌生能靈巧重創骷髏，但無法有效粉碎它們。

帕修斯和魔狼也節節敗退，骷髏兵把他們越逼越緊。

「聖十字驅魔地符！」

一個白銀色的光十字架浮現在地上，把上面的骷髏兵一擊秒殺，化成
光塵飄走，包圍圈立即減薄不少。

眾人驚看著尼菲特，他大汗淋漓喘氣舉著權杖。

「你早用阿！」條理農夫生氣說，他因為等級低及裝備差而不敢跟骷
髏兵戰鬥。

「這招要冷卻３分鐘阿！現在自求多福吧。」尼菲特被密麻麻的骷髏
圍著感到窒息。

泥土突然震動，遠方噴出數米高的土堆，似乎尼菲特的聖術喚醒了巨
物。

一條屍骨馬龍從泥土中甦醒，它有兩人之高，長開骨翅有１０米之
長，身後拖著一條長長的骨尾，末端燒著一團藍鬼火，土塊不斷從它
骨架碎落在地上。

它撞開身前的骷髏兵奔向六人，骨尾一擺，六人硬接下它的攻擊。

「系統提示：好友 條理農夫 血量剩餘２０％。」

「嗚阿～～～～～」條理農夫被撞飛到骷髏兵堆中。

「導雷術！」真子馬上使用魔力轟向農夫的位置以掩護他。

但骷髏兵對落雷嗤之以鼻，繼續圍向農夫，同時真子的魔法喚醒了更
多骷髏。

「不要再用魔法了！」六口彌生立即按著真子的手說。

「條頓悲歌！」帕修斯使出減傷加持衝到農夫身旁保護他。

「回復術！」尼菲特隔著二十多具骷髏艱辛地對準農夫回血。

松美和六口彌生上前迎戰屍骨馬龍，包圍圈縮得更緊，尼菲特也要舞
動權杖敲擊骷髏兵。

馬龍拍動骨翼，揚起泥土把六口彌生逼退，骷髏兵兩把大劍同時斬
到。

六口彌生凌空側旋身體勉強避開，但依然被刺傷‘中毒’。

「這樣下去不妙。我們防禦力夠但沒有強力輸出，久守必失。」尼菲
特說。

「強力輸出～～～～～」六口彌生打開技能表尋找技能，她後悔在教
堂把紅鐵大劍賣給ＮＰＣ。

其他人紛紛陷入苦戰，骷髏兵的刀劍從四方八面攻來，同時要提防馬
龍的撲擊。

要不是深淵甲他們已經升仙了，特別是帕修斯要代替農夫承受攻擊，
開始體力不繼。

「咦？！」六口彌生靈機一觸。

「尼菲特！把‘公會基石’扔到地上！」六口彌生急叫。

尼菲特不假思索，馬上把黑磚扔到地上。

「系統提示：。。。。。。。。。（Ｙ／Ｎ）」

他直接便按下Ｙ。

「這個！！！」六口彌生拋出一個道具。

「對了！」尼菲特大驚，把道具拋到地上立即接下Ｙ。

砰～～～！一個白色的能量波從尼菲特腳下爆出，把骷髏兵逼開少
許。

啪～～～喇！令人感到不安的碎骨聲音。

成千上萬的骨頭紛飛，激盪到空中。

眾人立即跳升一級。

啪～～～喇！一大片骷髏兵像薯片一樣被粉碎，他們瞬間被大量光塵
包圍。

天空落下飄飄黑羽──────布查大天使長拍動單翼，在‘公會基石’旁
浮現。

她的三刃光矛像掃把一樣，所到之處揚起大量光塵。

他們目瞪口呆看著大天使長像虎入羊群一樣虐殺骷髏。

馬龍立即飛起來撲向大天使長，一口咬在她肩膀上。

布查降落在地，用翅膀勒著馬龍─────啵、咔、咔、啪！

馬龍的骨頭格格作響，不斷震動，然後被翅膀勒成粉片。

呼～～～呼！布查拍動翅膀，吹走沾在翅膀上的光粉。

布查不費吹灰之力便把附近的骷髏掃蕩完畢，但不攻擊外圍的骷髏
兵。

「是不是有‘模式’選擇？」六口彌生驚嘆問。

「讓我看看。。。有了！‘守衛模式’和‘殲敵模式’」尼菲特眼花撩亂看
著介面。

「試試看‘殲敵模式’吧。。。」六口彌生嚥下口水，眼神萬分期待說。

尼菲特輕輕接下‘殲敵模式’。布查大天使再次飛起過，離開‘公會基
石’撲向遠處的骷髏兵～～～～轟！！！

眾人面面相覷，然後露出陰險的笑容。

沙漠中出現一個大水湖，湖中央座立著雄偉的鐵皮建築───‘哈格古’。

「想不到獸人的主城居然是在湖中心。」真子驚訝說。

「這是很陰險的設計。沙漠中水是最珍貴的資源，這樣它們就完全掌
握了這片沙漠。四周平坦的沙漠豎立少量薄鐵皮以防敵人包圍首都，
乍看之下‘哈格古’外圍並沒有圍牆，但其實這些薄鐵皮逼使敵人集中向
鐵皮間的缺口進攻，反而更有利防守。大湖乃巨型護城河，沒有橋樑
只靠渡船接駁。真是攻城者的惡夢。」六口彌生四周打量著‘哈格古’的
地形，心中計算著對策。

「六口姐姐很利害呢～～～」真子完全不明白六口的話。

一隻小白鳥降落在六口肩上。

「密語 尼菲特：買樺木板吧，比較堅硬。另外帕修斯想要銀熊毛皮
作地毯。火把及玻璃窗也適量購買吧。──剛剛。」

「嘖～說好只買必需品。」六口彌生不忿說。

「畢竟第一家公會房屋嘛。真子也想買點裝飾品呢～」真子尷尬說。

「唉～誰知道除非攻下‘首都’，否則不能移動‘公會基石’。那個位置並
不理想，太多玩家及怪物經過，很容易把屋子打壞。」六口彌生嘆氣
說。

「不會阿～真子覺得六口姐姐很聰明，這樣我們可以隨時升級了。只
要把骷髏引到屋子裡交給布查解決就是了。哈哈。」真子得意大笑
說。

「我們等級已經可以三轉了，再升級也沒用。我們建完屋子便去轉
職，然後快快招生吧。」六口彌生笑說。

「為甚麼我們都沒遇過其他公會的私人房子呢？應該有很多才對
阿。」真子問。

「我們去的都是主流升級地方或是隱藏地點。人流多對小公會來說有
一定風險。此外其他公會應該沒有‘公會護像’，最少不會比布查強，所
以要分派人力保護公會房子也十分費力阿。」六口彌生解釋說。

二人扣坐上獸人渡船，駛向中央的‘哈格古’。

中央大門是一個鋼鐵打造的獸人口，大刺鐵刺像獠牙一樣滿佈入口。

這裡的玩家比‘古滋濕台’更少，但明顯更精英。幾乎每個人也扛著稀有
武器，穿著有特效的防具。

二人為了掩人耳目決定換上平常時裝，以免深淵甲引起別人興趣。

每個獸人守衛也孔武有力，手臂的肌肉粗壯得像人類的大腿一椒，手
上拿著的鋒利的單手刀斧，偶爾有數個沙牛騎兵巡邏。

她們直接走到雜貨商人購買建屋材料便匆匆回程。

「喂～～～！好慢阿！」松美坐在泥丘上吃著蘋果跟她們揮手。

布查正在附近巡邏，六口彌生看到它嚇跑了數個玩家。

「我認為平日調成‘守衛模式’比較好，以免其他玩家散播謠言就麻煩
了。」六口彌生謹慎說。

二人的背包像百寶袋一樣拿出成堆的建築材料。

「銀熊毛皮買了嗎？」帕修斯笑問。

「沒有阿！自己買。」六口彌生不滿說。

「嘖～我好期待的說。」帕修斯居然賣萌說。

「首要任務是建好基本房子再上鎖阿！不然公會房屋像公廁一樣被其
他人自出自入你不在意嗎？！」六口彌生憤怒說。

「知道了～～～」帕修斯扁嘴說。

真子拿起建材開始建成牆壁。

「之後有甚麼打算？」尼菲特看著公會屋子慢慢成形，莫名其妙感動
問。

「以這裡作中心發展吧。這一帶玩家不少，我們可以添購補給ＮＰＣ
開始經營小生意。但長遠打算我們還是要離開，我們的目標是首
都！」六口彌生自信笑說。

「地圖上顯示下方是‘哈格古’、‘華斯汀大教堂’及‘普拉姆斯’的公路交匯
處。我們可以從那裡開始招生。」尼菲特研究著地圖。

「試從我們‘理想成員’入手。我們去新手村招生一定招到最多人，但沒
一個月也不能上戰埸。我們的目標應該定在１７０級以上的玩家。也
就是說古滋城附近的玩家。」六口彌生指著地圖說。

「但我們如何說服其他人加入我們公會？另外如果他立心不良如何是
好？」尼菲特擔心問。

「我們只是小公會，不用擔心間諜問題。至於說服嘛～要見步行步
了。招生一向最麻煩是吸引其他人加入。不然發展到一定勢力跟其他
公會合拼也是一個選擇。」六口彌生說。

「嗯～我們快快去轉職後便開始招生吧。戰場還有兩星期便開始了，
時間緊逼。」尼菲特收起地圖說。

「你們看看～～～真子的設計是不是好利害？」真子跳到二人面前炫
耀自己的設計────她把屋子建成上闊下窄，違反力學的設計。

「真子。。。這是甚麼？」尼菲特頭痛欲裂問。

「這是真子的夢幻屋阿！不覺得好像仙境的精靈屋嗎？好可愛阿！」
真子看著自己的傑作滿足地點頭。

「好像馬桶。。。。。」條理農夫說。

真子馬上瞪著他。

「真子～特別設計不是不好，但如果遊戲裡有建築力學設定的
話。。。」六口彌生苦笑說著。

澎轟～～～大屋像積木一樣倒塌。

「嗚阿～～～～～真子的大屋阿！！！」真子撲到廢墟上嗚咽。

「。。。便會倒塌。」六口彌生按摩著自己太陽穴說。

深紅色的木牆、三層高、中央會客廳、二樓睡房、三樓工作室。

六人花了兩小時把大屋完成，布查安頓在會客廳內。

「好了～～～回到‘普拉姆斯’開始三轉任務吧。」尼菲特說。

「ＬＥＴＳ ＧＯ！！！」松美指著南方大叫。

第十五章－結盟

普拉姆斯城內────

「勇者大人確定要買‘重塑黏土’嗎？」色彩繽紛的點數商人問。

「嗯。」

「真子 大人很久沒回來‘高魔法商會’了。請問有甚麼幫到你嗎？。」
協會主席親切問。

「真子想成為三轉，請問是這裡進行任務嗎？」真子興奮問。

「真子 大人現在職業為‘召喚使’，等級２５８。可以選擇的三轉職業
為‘靈媒’及‘馭魔師’。請問大人的選擇是？」協會主席問。

「可以簡介一下‘馭魔師’嗎？真子不太清楚呢。」真子厚著臉皮反問。

「本人公務繁忙，但會盡量滿足勇者大人的要求。‘馭魔師’將有一
粒‘魔靈石’，每次擊殺怪物（不死族以外）可以吸收它們的‘靈力’。累
積一定的‘靈力’便可以召喚出該怪物或附加它的能力於現有召喚物身
上。例如大人的‘三頭魔狼’附上電屬性‘靈力’後便擁有‘火’‘雷’屬性的組
合技；假如附上水屬性‘靈力’的話便擁有水屬抗性，但同時減弱魔狼的
火屬攻擊。詳細資料可以到‘普拉姆斯地下圖書館’查看。」協會主席不
耐煩回答，對真子好感度下降。

「不用麻煩了！我決定成為‘馭魔師’。」真子不敢再打擾ＮＰＣ。

「請跟我來。」協會主席帶著真子走進地牢，經過上次選擇召喚靈的
地方進入更深的牢房。

推開門，他們進入一個長方形的磚房，兩邊插著整齊的火把，彼端有
一個男ＮＰＣ站著。

「真子 大人。顧名思義，‘馭魔師’將要駕馭野性的魔物。請在此顯示
你的實力，證明大人有資格成為‘馭魔師’。」協會主席說。

「光靈鵡！」男ＮＰＣ大叫，召喚出一隻龐大的金光羽鸚鵡。

「這根本是小‧靈的道館對決！來吧～～～！波波！」真子興奮得立即
召喚出三頭魔狼。

「我要成為最強的魔物訓練員！炎牙！」真子渾然忘我投入戰鬥，一
邊哈哈大笑。

松美剛站進‘獵村營地’便提高警覺，上次的轉職任務還歷歷在目。

「喂！回來做甚麼？」獵人再次迎接她。

「轉職。」松美下意識握著匕首，警戒著四周。

松美突然身輕如燕，被傳送到一座教堂裡。

她正蹲在一條橫樑上，底下有數十人祈禱，聖壇上有一個穿著華麗神
服的牧師正演講。

「系統資訊：暗殺 牧師（０／１）──剩餘０９分５９秒。」

松美早料到會被傳送到某處進行任務，立即評估環境。

這裡是一個長方形的教堂，沒有人注意到蹲在高處的松美。

聖壇前方有三名拿著巨形十字架的行刑官看守，牧師高枕無憂站在他
們身後。

聖壇上方吊著一盞巨型的水晶吊燈，後方是一座管風琴。

不能強攻，松美決定潛行到牧師背後刺殺。

「系統提示：禁止使用技能 ‘暗影粉’。」

她注意到兩旁有四枝大石柱，可以直接繞到聖壇側旁，避開正面的行
刑官。

松美小心翼翼滑下石柱，未被發現。

當她打算翻滾到前方石柱時發現窗外有人拿著火把巡邏，把窗上的彩
繪投射到教堂內，假如她現在出去的話一定會被發現。

每隔二十秒便有三秒的間斷，沒有火光，松美把握那三秒的時機閃到
前方石柱。

她耐心再等待二十秒，趁著瞬間黑暗衝到牧師身後。

「要害掃喵！」──精準刺中心臟。

「系統資訊：暗殺 牧師（１／１）。」

「系統資訊：恭喜 轉職為‘影鬼’。」

松美再次回到‘獵村營地’，獵人ＮＰＣ送出‘影鬼套裝’。

「如果想成為‘毒劑師’要如何完成任務？」松美接過‘影鬼套裝’，隨口
一問。

「５０龍幣。」ＮＰＣ張開手掌說。

「。。。。。。」松美無奈付錢。

「把水晶吊燈射下壓死牧師就可以，一般是智力較高的剌客選擇。」
ＮＰＣ目無表情說。

「這傢伙～～～」松美額角青筋暴現。

「系統提示：在「污衊的地方」尋找流氓 戴恩。」

六口彌生的轉職任務是‘尋人’，她很快鎖定一個地點───普拉姆斯貧
民窟妓院。

老遠已經聽到吵鬧的歡呼聲，她剛踏進妓院大廳立即被白色強光照得
雙目刺痛。

裸體～形形式式的裸體玩家擠滿舞廳。

重要部位閃出聖光掩蓋，整個大廳像宇宙一樣滿佈星光，健康性感。
（才怪）

新手到三轉，‘紅人’或‘藍人’也和睦相處────因為每個人也是光脫
脫，沒有穿上任何裝備。

這裡的ＮＰＣ服務生戴著兔耳，穿著緊身泳衣，渾圓的屁股冒出可愛
的兔尾。

六口彌生不禁思考───到底如何把兔尾固定在‘那個位置’。

她走向角落一個男人，他是全埸唯一穿著正常衣服的人，全身被黑色
布衣纏滿，拉下兜帽看不到樣子。

「看來你就是流氓戴恩。」六口彌生不屑看著他說。

「來到此等下流的地方找我。勇者大人一定有事所求了。」戴恩呷一
口黑色的史萊姆酒說。

「我要轉職。」六口彌生簡潔有力說，她想盡快離開這裡。

「浪人 不追求榮耀的職業。我們為了追求凌駕一切的力量，有時會
使用‘不潔之力’或是‘蠻力’達到目的。你認為‘不潔之力’還是‘蠻力’適合
你？」戴恩雙眼炯炯有神看著六口彌生，跟他頹廢的造型截然不同。

「兩者有何不同？」六口彌生小心問。

「‘不潔之力’以「複雜」的技能「纏繞」敵人，令敵人變得虛弱。‘蠻
力’以純粹的力量「粉碎」一切，擁有大量範圍技能。順帶一提，‘不潔
之力’的技能會以部份‘智力’屬性計算成傷害。」戴恩說。

「我主要屬性是敏捷然後是力量跟體質，智力跟精神一般。」六口彌
生看著屬性表沉思。

「‘不潔之力’吧，反正我力量不高。」六口彌生回答。

「拿著吧，你將會成為敵人的惡夢。」戴恩交出‘放血拳刃’。

「系統資訊：恭喜 轉職為‘血魔’。」

「很嘔的名字。。。」六口彌生皺眉說。

「帕修斯 大人，在追求榮譽的路上為何回到起點？」貴族騎士長
問。

「我要成為‘禁衛軍’。」帕修斯跪下說。

「‘禁衛軍’將犧牲大部份攻擊力換取強大的守護力。大部份情況需要同
伴配合。騎士大人有這份覺悟嗎？」貴族騎士長握著長劍問。

「嗯！我決定了。」帕修斯堅定說。

「請到‘聖白花教堂’教堂完成‘基礎急救魔法’及對神像立下‘護誓’吧。」
貴族騎士長說。

「等等！又要溫習？！」帕修斯立即胃痛起來。

「嗯。不完成‘基礎急救魔法’課程無法轉職成為‘禁衛軍’。」貴族騎士
長說。

「那我成為‘騎兵’。」帕修斯果斷放棄。

「騎士大人，你已經親口跟我確認要成為‘禁衛軍’。請完成任務繼續榮
耀的旅程，否則我將以貴族騎士長之名褫奪你的‘騎士’名銜。」貴族騎
士長嚴肅說。

「天～～～阿。」帕修斯沮喪離開。

他垂頭喪氣走到‘聖白花教堂’門外，不小心撞到一個銀衣少女。

少女穿著銀色連身短紗裙，頸上套上繡著金色十字的紅圍巾，掛著一
條銀十字頸鏈，頭戴一個小紗球髮飾───像新娘一樣美麗。

「阿。對不起～」帕修斯被少女的清新的氣質迷倒，忘記呼吸。

「好可愛的蘿莉阿！可惜胸部不夠大。」帕修斯看得入迷，從頭到腳
掃瞄少女，臉上泛起猥瑣的笑容。

她手上拿著粉藍色的神杖，加上神官道服，無疑是‘主教’。

「你看夠沒有？！」短藍髮少女怒問。

「阿～對不起！失禮了。」帕修斯如夢初醒，尷尬離開。

銀衣少女站在原地目送帕修斯。

帕修斯突然停住腳步，猛烈回頭看著銀衣少女。

「你再說話。。。」帕修斯瞪著銅鈴一樣大的眼珠逼問少女。

銀衣少女忍不住掩嘴大笑。

「不！你快說話。」帕修斯心急如焚，跺地說。

「怎麼了？」銀衣少女舔一下嘴唇，把髮絲勾到耳朵上微笑看著帕修
斯。

她臉上難掩緊張興奮的心情，泛著紅暈。

「尼菲特！！！你去了泰國嗎？！」帕修斯從聲音認出了尼菲特的身
份。

尼菲特瞬間臉如土色，轉身離去。

尼菲特瞬間臉如土色，轉身離去。

帕修斯立即追上去捉著她。（是‘她’沒錯。）

「你怎麼變成‘女角色’了？」帕修斯驚問。

「你最在意這個嗎？」尼菲特氣得牙癢癢但不發作說。

「你好漂亮阿！」帕修斯率直讚美尼菲特的美貌。

「是。。。是嗎？我花一小時重新設計人物。」尼菲特心底暗爽說。

「你怎麼變成女孩子了？！」帕修斯忍不住追問。

「我沒有「變成」女孩子，我是「變回」女孩子。我花５００龍幣
買‘重塑黏土’改變角色容貌。」尼菲特提醒他注意用字。

「５００？！好貴。值得嗎？！」帕修斯皺眉說。

「不好看嗎？」尼菲特摸著自己的臉驚問，差點掉下眼淚。

「好看～但不需要吧。」帕修斯苦惱說。

「會長總要有吸引力吧。好像安多莉亞一樣漂亮的角色才給人好印
象。不然只是一個平平無奇的男角色吸引不到人。」尼菲特說。

「也對～女角色的樣貌和裝備總比男角色設計得好。一個街招也壓死
十個一樣的男角色。」帕修斯笑說。

「你要到‘聖白花教堂’嗎？」尼菲特問。

「嗯。別提，我又要上課。」帕修斯氣餒說。

「應該是‘禁衛軍’的任務，我等你完成吧。」尼菲特說。

「你不用到商業街嘗試招收會員嗎？我可以一個人完成喔。」帕修斯
問。

「我想有人陪伴。。。作為一個會長的意思！」尼菲特默默說出心底
話，隨即大聲掩飾。

「好吧～」帕修斯笑說。

五人再次聚首於中央花園───

松美換上‘影鬼套裝’。

殘破的黑圍巾掩著嘴巴及肩膀，令人看不清她表情。上身僅穿一件黑
色緊身短背心，完美的曲線被勾勒出來，下身是一條黑網長褲。身上
披上一塊殘破不堪的黑布───美麗而致命的感覺。

帕修斯也換上銀光閃閃的重甲。盔甲底層是堅韌的龍皮，中間是有彈
性的軟鋼，外圍是硬如鑽石──銀爍礦提煉的銀甲。每一個關節也被裝
備包圍，背後單肩掛著華麗的深藍色披風───看到也覺得熱跟笨重，
但給人穩如泰山，不可撼動的可靠感覺。

「真子的召喚獸還是魔狼呢。」帕修斯笑說。

「真子要收集‘靈力’，把所有小動物都收集！」真子立志成為最偉大的
召喚獸訓練員。

「我們先到古滋城招生吧。」六口彌生看著地圖說。

「嗯。我叫農夫準備一下。」尼菲特說。

「密語 致（條理農夫）：我們完成轉職了，到古滋城等吧。公會大
屋有異樣嗎？」小白鳥從尼菲特肩上飛向東北的天空。

「你的詭計真的可行嗎？」帕修斯猶豫問。

「哈！萬試萬靈！」松美的表情被黑圍巾擋著，但依然想像到她那張
跟‘影鬼’不配的笑臉。

「請問是閣下是六口彌生嗎？」一個穿著盔甲的玩家問六口。

「非也。你找她有甚麼事？我可以幫你轉告。」六口彌生眼角偷瞄其
他人說。

「城主安多莉亞有請各位到‘銀色龍紋’的公會大廳相聚。」玩家口吃說
著，不知道這班人有甚麼反應。

「你也是‘銀色龍紋’的會員嗎？」六口彌生問。

「是的。」他回答。

「不止你一個，其他人也出來吧。」六口彌生環顧四周說。

草叢，屋後，甚至池塘裡紛紛站出全副武裝的玩家，二十人把他們圍
在中間。

「看來盛情難卻呢。」尼菲特不甘心說。

啪啪啪啪啪

原來依到冇毒撚，得我一個仲上lin登

我又做修羅
阿修羅霸王拳

唔會睇

留言支持一卜

去左紙言度追故

加速！

今晚食完飯出文～ 聖誕大放送

出到邊？我好耐冇更

講到加奈殺死藍蛇會長

會唔會回得太快 btw樓主加油

「密語 條理農夫：等一會，我還在吸經驗。剛剛有兩個‘紅人’想殺
我，然後布查把他們劈死而我沒有‘變紅’哈哈！──００天００小時０
５分前。」

‘銀色龍紋’公會大廳內────

「‘Kanatheon’？好古怪的名字。」安多莉亞反感說。

「‘銀色龍紋’也十分俗氣。」六口彌生反擊。

二女的靈魂隔空交戰，六人坐在長桌上聊天，上面放著藍藍綠綠的飲
料。

「你叫我們來這裡不只是聊天這樣簡單吧。」尼菲特認真問。

「你是誰？新同伴嗎？」安多莉亞指著尼菲特問。

尼菲特七竅生煙，一時間難以解釋。

「她是尼菲特，你們見過的了，她只是換回女角色而已。」帕修斯笑
說。

「想不到你們還敢在普拉姆斯大搖大擺走動，不怕我抓起你們關進牢
房嗎？」安多莉亞以嚴肅的語氣恐嚇他們。

「貴為城主的你沒有比抓小偷更有意義的事做嗎？」六口彌生半句不
讓。

二女的眼神再次交鋒。

「長話簡說，跟我結盟吧。」安多莉亞認真說。

「早猜到～跟你結盟有甚麼好處？」六口彌生不屑問。

「我出１００００龍幣作為契約金，然後允許你們在普拉姆斯旁邊發
展自己的公會。」安多莉亞開出無比優厚的條件。

先不討論１００００龍幣是何等巨額的財富，安多莉亞居然讓他們在
普拉姆斯旁邊發展。購買普拉姆斯城的一間二層私人小屋已經需要８
０００龍幣，現在簡直是送他們一座挖不完的金礦，六口彌生暗暗吃
驚。

「你想要甚麼對等的回報？」尼菲特不動聲色問。

「跟你們結盟，謹此而已。」安多莉亞胸有成竹 說。

「為甚麼如此優待我們？你一直都拒絕其他公會的發展要求，甚至出
兵討伐他們，剷平他們的村落，卻讓我們在普拉姆斯旁發展。」六口
彌生抓著重點追問。

「相信你們的實力，謹此而已。」安多莉亞說。

「我們現在只有６人，對你來說輕如鵝毛。城戰兩星期後開始，我們
也不能左右戰局。」尼菲特仍然不相信安多莉亞。

「別誤會～我只是相信她而已。我會用‘普拉姆斯’換她一個人。」安多
莉亞指著六口彌生淫笑。

「甚麼？！用首都換一個玩家？！」眾人大驚，連六口彌生也感到難
以置信。

「哼～如果她真誠追隨我，我花半天就可以把‘普拉姆斯’搶回來，三個
月內統一姆大陸。你們公會裡是藏著這樣的一個人才阿～對會長來
說，真正有意義的不是財富而是公會成員。越來越多玩家加入這遊
戲，日後的競爭一定十分激烈。求賢若渴阿！」安多莉亞感慨說著，
飲恨看著六口彌生。

「多誇張。。。」六口彌生尷尬說。

「沒有誇張～安多莉亞大人對你真的朝思暮想。」諾克斯從後方走出
來說。

「阿～～～你回來了！」真子跑到諾克斯身前熱情揮手。

「你好。真子。」諾克斯微微點頭說。

「你好像變得陽光了。」松美笑說。

「當時我必須為安多莉亞大人保密，不得不跟其他人保持距離。」諾
克斯苦笑說。

「背後那一刀，抱歉呢。」六口彌生打趣說。

「坦白說我十分意外，但做得好。」諾完斯給她一個姆指。

「現在你還是‘靈媒’嗎？」尼菲特問。

諾克斯看著安多莉亞，她點頭同意。

「安多莉亞大人把經驗值分給我，現在我已經追回等級了。」諾克斯
說。

「哼～看來你嘴巴惡毒，心裡挺溫柔。」六口彌生調戲安多莉亞說。

「無功不受祿，我們難以接受你的條件。但我包證下次攻城不會打‘普
拉姆斯’主意。」尼菲特說。

「哈哈哈哈！我是欣賞你們而不是害怕你們。我要動手的話，你們連
技能也用不及便死了。」安多莉亞哈哈大笑說。

五人無言以對，的確四轉仍然是一個謎，甚至有部份玩家已滿足四轉
條件卻不知道如何轉職。

「這樣如何～我給你們５０００龍幣，你們給我其他情報作交換？」
安多莉亞建議。

五人互相對望，點頭同意。

「半個月前看到你們還是剛剛二轉，現在已經三轉了。一定有甚麼好
地方升級，告訴我吧。」安多莉亞問。

「我們去了‘冬精靈村莊’遇到了隱藏任務，順利升級同時意外得到一件
神器。」六口彌生說。

「‘冬精靈村莊’？你有聽過嗎？」安多莉亞問諾克斯，他搖頭。

「它是一個隱藏的地點，在古滋城東北的黑森林深處。」尼菲特說。

「任務內容是甚麼？」安多莉亞問。

眾人再次對望，點頭同意把情報分享給安多莉亞。

「‘高精靈’加入魔王的陣營背叛了‘冬精靈’，我們把他們救出來。然後
冬精靈送了我們───」尼菲特正想說出‘神台匙石’被打斷。

「送了我們深淵護甲！！！」六口彌生厲聲斷打尼菲特。

尼菲特警覺地閉嘴，讓六口彌生接下去。

安多莉亞把一切都看在眼皮下。

「我歡喜你們但並不代表我容許你們說謊阿。。。」安多莉亞收起笑
容，靜靜盯著他們說。

氣氛立即跌破冰點，絲絲殺意飄溢在大廳。

「好吧～我們得到了‘公會護像－布查大天使長’」六口彌生裝作無奈
說。

「‘布查大天使長’？！」安多莉亞和諾克斯震驚重覆。

「她本來是‘隱藏任務’的頭目，但我們剛好觸發條件令她歸順我們。現
在設置在我們公會大廳裡。她戰鬥力仍然不詳，但輕鬆輾壓２６０級
的怪物。」六口彌生說。

「‘公會護像’我們只在‘白冰原’的山洞得到七隻普通小怪。沒想到連頭
目也可以‘卡化’。你們是如何得知這個隱藏地方的？」安多莉亞感到難
以置信，問。

「我們只是從一個普通的樵夫ＮＰＣ手上得到一張地圖。真子跟他好
感度達到頂點，他告訴我們一大堆情報，不過有少許錯誤而已，大致
可靠。」六口彌生說。

「從ＮＰＣ手中得到地圖？！原來有這樣的設定。諾克斯，明天向所
有‘普拉姆斯’的ＮＰＣ派發１００龍幣。」安多莉亞立即說。

「安多莉亞大人，連守衛也算進去的話‘普拉姆斯’有４００多個ＮＰ
Ｃ，這樣會消耗很大部份公會財富阿。」諾克斯震驚說。

「照做。那個‘公會謢像’太重要了，而且頭目應該只會卡化一次。價值
無可比擬。」安多莉亞說。

「好的。」諾克斯勉強同意。

「你們說錯誤的情報是甚麼？」安多莉亞追問。

「它把主城的名字搞錯了。‘哈格古’讀成‘夏格古’，‘維妮芙宮殿’讀
成‘維妮芙堡’。」尼菲特說。

「不～它沒有讀錯。那兩個是Alpha封測時候的首都名，最後玩家投票
改名了。可能那個是絕無謹有的舊ＮＰＣ阿！一些只在封測出現過的
地點，甚至現在未更新的地方它也知道～你們太走運了！那張地圖給
我看一下吧！」安多莉亞打蛇隨棍上，要求查看樵夫的地圖。

「抱歉，地圖在‘冬精靈村莊’被ＮＰＣ撕毀了。」六口彌生搶答。

「也合理，這樣銷毀舊資料。不然太可怕了。」安多莉亞鬆一口氣
說。

「你有甚麼情報嗎？我們提供的‘布查大天使長’情報十分珍貴，坦白說
５０００龍幣也買不起這個情報阿。」尼菲特反攻。

「我只能告訴你‘普拉姆斯’南邊海岸經常有‘異教徙’襲擊玩家，應該是
公會所為，但我們每次趕到時他們已經離開了。另外‘哈格古’附近有三
個公會在爭奪地盤大打出手，今天有一個公會被滅門了。我知道其中
一個存活的公會叫‘牧藍之歌’大數約３０人，另一個沒有情報。」安多
莉亞說。

「嗯～～～這樣。」他們大約知道兩星期後的對手是誰了。

「好吧，我們就此別過了。有甚麼需要便密語吧，我們盡力而為。」
尼菲特說。

「等等！請務必帶我看看‘布查大天使長’」安多莉亞懇求說。

五人嘆一口氣，點頭同意。

「原來這裡也有一個戰埸遺跡，平日沒必要都不會走進平原。」安多
莉亞騎著一隻黑獅子說。

「騎兵座騎不是狐狸嗎？」尼菲特看著黑獅子驚問。

「騎兵阿～捉座騎就可以了。最近我捉了一條石龍，飛行座騎，感覺
良好～哈哈。」安多莉亞哈哈大笑說。

「原來翼騎兵可以騎龍。。。。。」帕修斯開始後悔選擇‘禁衛軍’這條
路線。

「到底多遠阿？」安多莉亞開始不耐煩。

「你騎著獅子！最沒資格投訴是你！」松美雙腳酸軟說。

「到了。」六口彌生指著遠方的大屋說。

「哈～三層，不賴呢。」安多莉亞嘲諷說。

突然他們看到一個粉紅女生正飄在空中───ＧＭ０３。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「喂～～～！我被禁言不能發送密語，ＧＭ說。。。安多莉
亞！！！」條理農夫向他們跑來，看到安多莉亞後立即火冒三仗。

「你公會成員嗎？」安多莉亞指著農夫問。

「嗯。ＧＭ說甚麼？」尼菲特問。

「‘Kanatheon’。你們在這裡設置了公會大廳呢～」ＧＭ０３飛到他們
頭上說。

「嗯。有問題嗎？」尼菲特問。

「剛剛客服收到投訴，玩家舉報有人使用‘惡意設計’獵殺玩家。所以我
來到調查。」ＧＭ０３說。

「農夫～～～～～～～～～～」帕修斯盯著條理農夫說，他尷尬地低
下頭。

「我仔細觀察一會，如果其他玩家不主動進入你們公會大廳的話‘公會
護像’便不會攻擊。但我發現這位玩家‘條理農夫’不斷利用‘公會護像’升
級，這樣有損遊戲平衡。我認為‘惡意設計’的投訴成立。你們有甚麼想
說嗎？」ＧＭ０３說。

「ＧＭ～我是‘銀色龍紋’的安多莉亞，我可以進去看看那隻‘公會護
像’嗎？」安多莉亞說。

「可以。隨便。」ＧＭ０３說。安多莉亞及諾完斯進入大廳。

「你打算如何處置我們的大廳？」尼菲特問。

「我會移走你們所有的建築，但完整歸還‘公會基石’。你們有甚麼意見
嗎？」ＧＭ０３問。

「立即做，馬上做。」六口彌生暗暗叫好，她正苦惱如何取得第二
塊‘公會基石’。

ＧＭ０３打開彩色介面輕按，Kanatheon的大廳憑空消失。安多莉亞
及諾克斯驚嘆不已走過來。

「祝你們好運了～再見。」ＧＭ０３消失在空中。

「不行！我們要加緊收集ＮＰＣ的地圖。」安多莉亞心意已決。

黑獅子原地消失，突然一隻龐然大物出現在安多莉亞身旁────石
龍。

它比獅鷲更巨形，表面是粗糙不平的灰岩石，每踏步也地動山搖。

安多莉亞向諾克斯伸出手，他居然也爬到石龍背上坐下。

「我要趕回‘普拉姆斯’跟公會高層開會，你們搭順風車嗎？」安多莉亞
問。

「可以載我們到‘古滋堡’嗎？或者到‘普拉姆斯’叫你的騎兵載我們到‘古
滋’。」松美得意問。

「吓？你當我的騎兵團是交通工具嗎？！遺憾告訴你，只有翼騎兵可
以載人。這隻石龍更可以載十人，你們趕快決定不要浪費時間。」安
多莉亞心急如焚說。

眾人爬上石龍背，真子第一次摸到如此巨形的魔物。

它的表皮像石頭一樣堅硬冰冷，在關節間看到白色的肌肉。

「抓緊了～跌下去真的會GameOver阿。」安多莉亞說。

胡～～～～～！石龍低沉地吟吼向前方衝刺。

他們像騎著未馴化的野牛一樣被彈起，雙手緊抓著龍背的石塊以防被
彈走。

石龍雙足一跳，大地劇烈震動，它幾乎垂直竄向空中，向南方飛去。

‘Kanatheon’所有人也嚇得閉起雙眼用雙腿夾緊龍背。

伏～～～～～呼！耳朵被狂風吹響，身體慢慢平穩下來。

他們j轉眼間已經身處數千呎高空，地上的村落像灰塵一微
細。

「哇看看！‘華斯汀大教堂’原來在這裡阿！」真子興奮得大叫，指著下方的小建築群說。

「原來‘普拉姆斯’比‘華斯汀大教堂’大了兩倍阿！在空中一目了然。」
松美也驚嘆說著。

帕修斯回首查看北邊，精靈的首都被一片樹林擋著看不見盧山真面
目。

「抓緊了！」安多莉亞突然命令石龍急降再翻筋斗，嚇得乘客紛紛尖
叫。

「哈哈哈哈哈！」安多莉亞心花怒放大笑。

「他們會有心理陰影阿，放過他們吧。」諾克斯苦笑說。

剛剛走了兩個多小時的路程現在十多分鐘便完成，他們降落在‘普拉姆
斯’花園。

六口彌生扶著樹幹嘔吐大作，其他人也躺在地上不能動彈。

「祝你們好運，兩星期後要好好活著阿。」安多莉亞嫣然一笑，騎著
石龍飛回高尖塔。

「我不行了，先下線，我應該吐在床上了。。。」六口彌生擦著嘴巴
說。

「嗯。那麼明天開始招生吧。」尼菲特點頭同意。

「好！明天見！」真子揮手下線。

古滋城外────

「最近商隊來得好少阿。」一個神職者說。

「應該有敵對公會搶我們的貨品吧。」獵人回答。

「豈有此理。兩星期後。。。咦？」神職者發現一輛馬車被撞翻，貨
物散落地上。

「不像搶劫呢。。。」獵人查看馬車的貨品完好無缺。

「這是甚麼？」神職者拾起一條手掌大的白羽毛。
砰～～～！他身旁爆出一團光塵，獵人被一把銀矛穿胸秒殺。

「這是甚麼阿？！」神職者者抬頭────兩個高精靈天使守衛拍動翅
膀在上空靜靜看著他，手中拿著白羽大劍。

砰～～～！

第十六章－鏡花水月的少女

六人前往古滋堡途中────

「勇者大人！我被一個神秘組織追殺。可以幫助我嗎？」一個綠髮白
衣的女孩從森林衝出來哀求他們。

「ＮＰＣ，難道是隱藏任務？」帕修斯驚問。

「不行，要專注於招生，不然我們兩星期後連城門也衝不進去。」尼
菲特反對。

「說不定有神器喔？」真子提議。

「但我們當務之急是招生。。。」六口彌生勸說。

自從真子拯救六口彌生之後，她支持真子所有決定。

突然三個黑衣人出現在樹頂，隊形整齊跳下來。

「Ｃ‧Ｃ，皇帝殿下跟你有誓約，請跟我們回去。」黑衣人說。

「我不要！救我阿勇者大人！」Ｃ‧Ｃ攬著帕修斯撒嬌。

「喂！別纏著我的人阿！」尼菲特生氣推開Ｃ‧Ｃ。

「喂，他們好像三轉，認真起來不妙阿。」

「他們不玩便趕緊走吧。」黑衣人交頭接耳。

六口彌生瞇起眼細心傾聽。

「勇者大人！他們是中了Geass的士兵，一定要用這把‘祝福的木劍’才
可以打敗他們！」Ｃ‧Ｃ交出三把木劍。

「。。。。。。。。。。。」六人默默看著手中的木劍。

「不就是把破木劍嗎？！混帳！」松美大怒，把木劍扔向Ｃ‧Ｃ身上。

「嘖～沒情趣的傢伙。我們找其他人玩吧。」Ｃ‧Ｃ藐視他們，留下木
劍，跟黑衣人離開。

六人呆在原地目送他們。

「誰來解釋一下？」條理農夫一頭霧水。

「沒有‘系統資訊’顯示，證明他們只是Role-play的玩家而已。他們扮演
ＮＰＣ然後邀請其他玩家參加自創的劇情。」尼菲特鬆一口氣說。

「我知道如何收生了！」松美狡猾的表情告訴眾人她又想到下流的鬼
主意。

「唉～～～很迷茫阿。轉職後不知道要去哪。」一個女巫拿著一張空
空如也的地圖苦惱說。

「聽說古滋城南邊是１７０級的地圖。我們去看一下吧？」男獵人建
議。

「你們哪裡都不用去了。」一個黑衣人從樹後站出來。

「‘紅人’！」女巫及男獵人立即拿起武器備戰。

女巫的肩後突然被輕撫一下。

「嗯～你很香呢。哈哈哈！」有人在她耳邊細語。

女巫嚇得立即回頭，後面空無一人，只有自己的影子。

「找我嗎？」她的滑臉被輕掐一下。

「電弧衝擊！」女巫高舉魔杖，腳邊放出大量小電蟲向四周擴散。

獵人向樹邊的黑衣人射出兩枝箭，黑衣人化成黑煙消失。

「是剌客！小心被背刺。」獵人跟女巫背靠背瞪著金睛火眼戒備。

獵人吹響口哨，在空中盤旋的獵鷹突然撲向女巫面前的空地。

「嗚！」黑衣人被獵鷹發現，馬上現形。

「星火燎原！」女巫把地面變成火埸。

「燙！燙！」黑衣人大驚，他感到腳掌快被烤熟不斷彈跳。

「得手了！」獵人志在必得，向黑衣人眉心射出一箭。

嗖～啪！羽箭在女巫的耳邊被一隻手捉著。

女巫身旁浮出一股黑影，出現另一個女黑衣人。

她把羽箭隨手扔到地上。

「獵鷹看不到的隱形技能？！ ‘影鬼’！」獵人大驚。

「嗯～～～」‘影鬼’一拳揍在女巫肚子上，她吐出口水，痛得彎下腰。

近距離下獵人無計可施，只好揮動獵弓打向‘影鬼’。

‘影鬼’像墨水一樣溶化，獵人撲了一空。

他的影子突然竄出一個黑影，正是‘影鬼’。

它用木劍刺向獵人後腰，同時踢向他膝骹。

獵人負傷跪下，‘影鬼’舉起木劍準備了結他的生命。

「白箭術！」女巫用意志力克服肚子的劇痛，用魔法彈開‘影鬼’，但它
微微歪過頭便避開了。

刺客把她的魔杖踢走，現在二人肉隨砧板上，等待創子手行刑。

「業火！」

一條黑色焰火噴向他們，把‘影鬼’及‘刺客’趕走。

後方出現一個穿著白銀重甲的金髮男騎士及散發不詳黑氣的紫髮少
女，她身旁還有一隻三頭魔狼。

「姆大陸上充斥著欺負新手的人渣，讓我做你對手吧。」騎士用寶石
長劍指著‘影鬼’及‘刺客’說。

「我。。。我們。。。帕修斯，我們公會名字怎讀？」紫髮少女欲言
又止，跟男騎士耳語。

「我們‘Kanatheon’總不袖手旁觀！」帕修斯怒吼。

「對。。對阿！」真子口吃附和。

「難道是專門照顧新手，公會氣氛超歡樂的‘Kanatheon’？！最近‘紅人
圈’內流傳要提防的新興公會！」‘影鬼’語氣誇張說著。

「太～浮～誇～了～」‘刺客’輕聲說，毫無緊張感。

所有人同時盯著充滿違和感的‘刺客’。

「甚麼？！居然是‘Kanatheon’？！」‘刺客’大驚，舉起匕首說。

「救救我們！我們被偷襲了！」女巫聽到 ‘Kanatheon’的簡介後聲淚俱
下向帕修斯求救。

「有本事就救人吧！」‘影鬼’舉起木劍刺向女巫。

「天護衝擊！」帕修斯舉起冒光的聖月盾，氣勢磅礡衝向女巫。

「天護衝擊！」帕修斯舉起冒光的聖月盾，氣勢磅礡衝向女巫。

‘影鬼’及‘刺客’被他的盾牌的能量波彈開。

「不要緊吧？」帕修斯像天使般伸出手臂扶起二人。

「嗯。。。」二人驚喜地抓著他手臂站起來。

「小心！」女巫指著帕修斯身後大叫。

帕修斯像先知般擋下‘影鬼’的刺擊，轉身斬向‘影鬼’。

它再次影失，然後從帕修斯的影子竄出。

「別動！我斬不到！」帕修斯怒喝。

帕修斯轉身斬向‘影鬼’，它再次閃到帕修斯背後。

「我說。不～要～動！」帕修斯對著‘影鬼’怒罵。

「要害掃瞄！」‘影鬼’扔下木劍，亮出藍刃黑鋼匕首精準刺向帕修斯背
部。

叮～～～。匕首刺破少許銀甲，帕修斯輕微出血。

「嗚阿！你的木劍呢？！」帕修斯吃驚說。

「別管。我想試攻擊力很久。」‘影鬼’笑說，揮拳打向帕修斯臉上。

帕修斯千鈞一髮捉著他的拳頭，難以置信看著‘影鬼’

「松太！說好不打臉阿。」帕修斯厲色盯著松美，輕聲說。

「拳腳無眼阿！哈。」松美哈哈大笑，轉身一個側踢把帕修斯踢開。

「好吧！拉洛次元劍！」帕修斯怒吼一聲，把寶石長劍跪插向地。

一把金色光劍破土而出，插進松美的屁股。

「好痛阿！！！」松美掩著自己血如泉湧的屁股跳起來。

「這不就是木‧葉的千‧殺嗎。。。」‘剌客’事不關己般靠在樹幹看戲。

「雷矛！」女巫舉起魔杖，一條金色旋雷轟向‘剌客’。

‘剌客’滾到一旁。

「雷焰射線！」真子大吼一聲。

魔狼噴出一條金紅雷射轟向‘刺客’。

「喂！等等！劇本不是。。。」‘剌客’驚呼。

轟～～～！

「系統提示：好友 條理農夫 血量剩餘２０％。」

「停手阿！」松美跟帕修斯喝停真子。

「呵呵～～～想不到附上‘雷屬’靈力的魔狼這麼利害。」真子驚喜說。

「三轉的戰鬥好高深，我看不明白。」獵人嚥下口水跟女巫膽戰心驚
站在一旁觀戰。

「我們還是不要插手較好。」女巫說，卻不敢放下魔杖。

「走！撒退！」松美大叫。

‘影鬼’跟‘刺客’飛奔向樹林消失。

「多謝你們阿！」女巫及獵人跑過來道謝。

「不要緊。我們‘Kanatheon’一向照顧新手，對加入公會的新人更是呵
護有加呢。」帕修斯微笑說，雙眼卻熱切期待著。

他們聽到後驚喜萬分。

「那個。。。不知道我們有資格加入你們公會嗎？」女巫害羞問。

「絕～對～歡～迎！你們的名字是？」帕修斯激動流淚說。

「巨蟹座。」女巫說。

「山羊座。」獵人說。

「先說明我們是專注在戰埸的公會喔，一定會參加城戰的。」真子補
充說。

「沒問題。聽說這遊戲的城戰十分精彩。」二人回答。

「好～邀請你們公會了！」帕修斯打開介面說。

「系統訊息：巨蟹座 已經加入公會。」

「系統訊息：山羊座 已經加入公會。」

「歡迎阿～～～！」真子熱情地揮手說。

「哇！公會其他人等級也十分高呢，但人有點少阿。」山羊座說。

「我們本來是精英制的公會，只收２００級以上的人。但最近新手比
較多，會長決定招募新手。你們跟著這條路直走就會看到一個粉藍髮
的‘主教’及一個深藍髮的‘血魔’。她們是會長及副會長，你們去打招呼
吧。」帕修斯笑說，一邊推他們走。

「嗯！」二人興奮地跑向尼菲特及六口彌生。

四人在森林中相聚。

「喂！說好用木劍阿！你拿出主要武器想殺了我嗎？！」帕修斯揪起
松美衣領大罵。

「堂堂‘禁衛軍’讓我試下技能不可以嗎？！」松美反駁。

「誰。。。在意我。。。」條理農夫在旁奄奄一息說。

「尼菲特跟六口要照顧新會員，你先喝體力藥水支撐吧。」松美說。

「我為了公會差點GG，現在連基本治療也沒有。。。」農夫大感委
屈，伏在地上嗚咽。

「真子會注意的了～」真子尷尬笑說。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「系統訊息：奶垂 已經加入公會。」

「系統訊息：波多野 已經加入公會。」

「系統訊息：名字很長玩迷藏的話很可能會被發現喔 已經加入公
會。」

「系統訊息：掩耳盜鈴 已經加入公會。」

「系統訊息：Alex 已經加入公會。」

「系統訊息：卡本特 已經加入公會。」

「系統訊息：。。。。。。 已經加入公會。」

「系統訊息：。。。。。。 已經加入公會。」

「系統訊息：。。。。。。 已經加入公會。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「１９人～加上我們６個剛好２５人。三天來說成績很不錯呢！」帕
修斯看著公會資訊說。

「真子覺得欺騙別人不太好。」真子苦笑說。

「沒辦法呀，時間逼人。我們說明會參加城戰，他們全部同意才加入
公會的。」松美說。

「回去吧～尼菲特在‘普拉姆斯’訂了一個宴會廳作迎新會呢。」帕修斯
說。

四人離開之際，路上傳出猛烈的爆炸聲，四周落下紛紛樹葉。

他們跑到路邊，發現狹窄的森林小道被轟出一個個地洞，樹木倒榻在
路上。

一個嬌小玲瓏的金髮少女站在路中心。

她用銀環束著側馬尾、一堆黑色魔符纏繞著右臂浮動、身穿一件黑色
短背心露出小蠻腰、肩上斜浮著一個白光環、下身穿著一條閃閃發光
的白琉璃短裙、穿著單邊過膝黑絲襪、白色短布靴、左手拿著一枝幼
長的銀杖，上面刻著精美的幾何浮雕。

她身邊站著一個藍袍神官，抬頭看著五個敵人───高精靈天使守衛。

「快離開，打不過！」藍袍神官神色緊張說。

「的確。但她們速度太高，逃不遠。」金髮少女目無表情看著天使守
衛，腦中卻分析著數千個逃走計劃。

天使守衛圍著她飛舞，金髮少女以靜制動，只用眼睛盯著它們。

突然一隻天使守衛舉起翼矛從後刺向少女。

她沒有移動，翼矛只差半截手指的距離便刺進她的背部。

天使守衛面前突然出現一面銀色橢圓鏡，它來不及轉向迎面撞上。

奇怪的是，它沒有受傷，而是穿過了銀鏡。

「白。箭。術。」少女向前方高空舉起銀杖，慢條斯理說。

天使守衛回頭一看，它出現在金髮少女前方的高空，銀鏡轉移了它的
位置。

眼前一白，天使守衛被光炮擊中墮地，但只受輕傷。

「計算慢了。」金髮少女後腰被翼矛刺傷痛得單著眼睛，神官立即為
她治療。

其餘四個天使守衛不敢進貼近她，改為拍動翅膀，從高處發射出羽毛
刺。

金髮少女眼球高速抖動，以極限的動態視力捕捉羽毛刺的方向及數
量。

她四周突然浮出八面圓鏡，把半數的羽毛刺反射回去。

「嗚阿！」男神官被刺中數箭，鮮血染紅了半件道袍。

金髮少女也身中數箭。

「抱歉。我打不贏它們，分開逃走吧。」金髮少女無情地向神官說。

神官無奈點頭。

她開著鏡盾包圍自己開始逃跑，卻被天使守衛追上。

「天護衝擊！」帕修斯像火車一樣爆開兩旁的樹幹衝到少女身旁。

少女見狀立即向旁翻滾，八面鏡盾從不同角度照著帕修斯。

「等等。我們是來幫你的。」帕修斯急忙解釋。

少女剔起眼眉沒有盡信，但她的鏡盾開始轉向。

「雷動之力！」三頭魔狼的毛髮末端變成金色，速度大幅提升。它奮
力一跳居然高及空中的天使守衛，一口咬著它的翅膀拖到地上。

松美突然出現，踩著天使守衛胸口，藍刃匕首刺穿它的眉心，把天使
守衛利落擊殺。

他們把少女團團圍著，四個天使守衛在空中高速飛舞。

「它們飛這麼快打不到阿！」帕修斯眼球嘗試捕捉天使守衛，不一會
已經感到暈眩。

一個天使守衛突襲他們，帕修斯舉起月盾撞開它。

「把它們撞到我左邊。」金髮少女，視線沒有離開過天使守衛。

空中的八面鏡盾不斷微調角度，像雷達一樣追蹤臉前飛過的天使守
衛。

帕修斯再次擋開天使守衛的俯衝刺擊，盡量把它彈向少女左邊。

天使守衛射出羽刺，他們像刺蝟一樣全身掛彩，但少女毫髮未傷。

天使守衛再次衝擊，帕修斯奮力一頂，把它撐到少女面前。

金髮少女瞳孔突然瘋狂擴張，舉起右臂，黑符高速旋動。

她一撻手指，８面鏡盾突然分裂成１６面小鏡盾。

「黑。雷。」金髮少女用銀杖指著其中一塊鏡盾慢慢唸。

磅！！！！！！！！！！！

粗壯的黑雷經過多重反射分裂成１６道光炮，網狀散射向不同方位。

天使守衛見狀立即轉向，但無論飛高或低，總有一條黑雷射向它們。

感覺是它們自己撞上黑雷而不是黑雷擊中它們。

轟隆！！！

四個天使守衛重時被黑雷直接擊中，有一個天使守衛更被三條黑雷蒸
發。它們被一擊秒殺，化成一堆光塵雨飄落。

「計算完成。」金髮少女再撻手指，鏡盾瞬間消失。

「為甚麼高精靈要襲擊玩家？這樣太不尋常了。」帕修斯大惑不解。

「高精靈加入了魔王陣營阿。攻擊玩家很正常？」松美嘗試解釋。

「還是回去跟六口討論一下吧。。。」帕修斯覺得事有蹺蹊。

金髮少女和神官靜靜看著他們。

「你好～我們剛好路過而已。」帕修斯忘記了少女的存在。

「你好。」金髮少女冷淡回應，目無表情。

「她是鏡像師吧？就是三轉。不如招她進會？」農夫建議。

「感覺她好強。不會加入我們這類小公會吧？」帕修斯面有難色說。

「喲～美女！要不要加入我們公會一起冒險阿？」松美拉下圍巾厚著臉皮問。

少女喜怒不形於色，靜靜看著他們。

「算吧松太，不要自討沒趣。」帕修斯拉走松美，松美不甘心繼續
說。

「加入我們可以有更多同伴一起冒險，同時有更多情報可以。。。」
松美極力推銷。

「好。」金髮少女乾淨俐落答應。

「咦？！」眾人大驚。

「為甚麼你要加入我們這個小公會？」松美驚問。

「喂！笨蛋！」帕修斯立即掐著她的嘴巴。

「公會理解為‘團隊合作’的隊伍。在這個遊戲跟其他玩家合作的效率比
起單人冒險高得多。現在我們只有二人隊伍的確不便利。減去加入你
公會後浪費我時間及精神的潛在風險後，我得出的結論是：有公會‘很
可能’比沒有公會好。所以請讓我加入你的公會吧。」金髮少女長篇大
論說著。

四人聽得啞口無言。
「我理解你們的表情為驚訝。綜合環境因素我只發現一個潛在可能
───我令到你們受驚了嗎？」金髮少女用人畜無害的表情問。

「這傢伙腦袋有問題。。。」農夫擔心說。

「不管了～她強阿！先拉進公會吧。」松美一意孤行。

「請問你的名字是？」松美笑問。

「神神子。」神神子說。

「我叫無盡加班。」神官說。

「好～給你們公會邀請了。」松美打開介面說。

「系統訊息：神神子 已經加入公會。」

「系統訊息：無盡加班 已經加入公會。」

「先回去‘普拉姆斯’參加公會晚宴吧。」帕修斯笑說。

「嗯。」神神子簡短回應。

第十七章－ Guild vs Guild 公會戰爭

一日睇晒頭一季 留名下季

推！ 沒睇重post 等第二季

你去左高登睇?

冇下次

繼續出 快啲出

新讀者留名

幾時出

留名等出第二季 快

岩岩到家，抖抖先

‘普拉姆斯’上城區一間高級餐廳的大門掛著公會旗───二翼魔法
書，‘Kanatheon’的旗幟。

門前放著一個告示牌。

「‘Kanatheon’公會包埸，明天照常營業」

豪華大廳的長餐桌坐滿‘Kanatheon’的會員互相交談，彼此認識。

「我叫巨蟹座，你呢？」女巫問。

「神神子。」神神子答，她眼神冷漠但沒有惡意。

「你也被帕修斯拯救嗎？」巨蟹座問。

「不。我被天使守衛攻擊時他們出現，然後一起擊退天使守衛。所
以‘拯救’一詞並不恰當，我認為用‘合作’一詞更準確。」神神子解釋。

「呃。。。嗯。。。」巨蟹座皺眉斜視神神子，知難而退。

「請問我令到你受驚嗎？其他人跟我交談後也展露這個表情，然後終
止對話。如果可以的話請繼續發問，我樂意交談。」神神子平淡說。

「嗯～我有點尿急，先離開一下，抱歉呢。」巨蟹座苦笑站起來。

「尿急是生理反應，你應該下線解決而不是在遊戲內尋找洗手間。綜
合環境條件，我得出的結論是：你並非尿急，你只想找一個借口離
開，原因是不想跟我有芥蒂。請不用在意，因為我也不在意。你離開
吧。」神神子說。

巨蟹座啞口無言，山羊座突然拍她肩膀。

「喂～我認識了兩個騎士，很有趣的傢伙！介紹你認識吧！」山羊座
興高采烈拉走巨蟹座。

「你應該更直接說出你的感受阿。」松美剛好經過，偷聽神神子跟巨
蟹座的對話。

「加班提出一樣的建議，但我的用字已經是最簡單直接。我並沒有強
烈感情要抒發。另外，假如在一般對話內加插誇張的表情及語氣有機
會扭曲意思及內容，從而陷入更大的誤會。所以我拒絕。」神神子
說。

「你到底有沒有朋友。。。。。」松美翻著死魚眼說。

「‘朋友’的定義很深奧同時分成幾個層次，請問你指哪一類‘朋友’？」
神神子認真回答。

「你最常跟誰一起玩樂呀？」松美開始不耐煩。

「無盡加班。」神神子說。

「現實生活呢？」松美追問。

「現實生活。。。我不知道。我只留在房間裡。」神神子沉思說。

「你上學或上班總會認識其他人吧？！」松美大吃一驚。

「我並沒有勞動的需要，每星期媽媽也會回家探我一次。」神神子
說。

「富家千金。。。難怪你跟庶民難以溝通。。。」松美搖頭嘆息。

叮叮叮～六口彌生站在大廳前方敲響玻璃杯，眾人立即安靜下來。

「‘Kanatheon’第一次公會晚宴即將開始，請各位隨意找個位置安頓下
來。」六口彌生說。

「你獨自一人不要緊嗎？」松美發現沒有人願意接近神神子，她孤獨
地坐在長餐桌後方。

「嚴格來說我不是獨自一人，加班在我身邊。」神神子看著腳邊說。

無盡加班正大字型躺在地上打呼睡，發出陣陣鼻鼾。

「那麼我先回到會長身邊囉～」松美皺眉說，轉身離開。

「嗯。晚安，松美。」神神子微微點頭，然後繼續冷眼觀察別人歡
呼。

。。。。。。。。。。。

「嘖～還是跟我來吧！」松美無明火起，拉著神神子走到餐桌前端，
坐在真子身旁。

「你好阿。神～神～子。」真子在空中畫著手指，笑著歡迎她。

神神子點頭示意，皺眉分析著情況。

「大家好。我是‘Kanatheon’的會長───尼菲特。有部份人已經認識

我。在進入正題之前，我先介紹幾位公會幹部給大家認識。」尼菲特

張開手臂，五人站起來。

「六口彌生───公會副會長。

松美───公會幹部。

帕修斯───公會幹部。

真子───公會幹部。

條理農夫───公會雜工。

他們是一起創立公會的伙伴，有要事可以跟他們商討。大家加
入‘Kanatheon’後便等於是平起平坐的同伴，日後商討戰術及一切有關
公會決定時，請大家踴躍參與。」尼菲特說。

「副會長樣子好酷呢～我喜歡」

「我覺得真子可愛一點。」

「想不到‘影鬼’居然是女生。」

「她是人妖呀，聽聲音就知道。」

「為甚麼她的聲音有點耳熟？」

成員熱烈討論起來，響起掌聲。

「兩星期後的城戰──────────」尼菲特提及‘城戰’二字時大廳肅
靜起來。

「我們的目標是攻下‘哈格古’。」尼菲特說。

「不可能吧，我們只有３０人。」

「攻下來也守不住阿。」

「獸人的ＮＰＣ已經２５０級，好難攻打呢。」

成員開始議論紛紛。

「如大家所見。我們公會有２７人、其中６個三轉。‘銀色龍紋’上次城
戰時已經擁有９個騎兵，還未算上其他三轉。控制‘古滋濕台’的‘布拉
格戀人’更有１００多名成員。相比他們我們勢單力弱。」尼菲特把情
況說明，眾人鴉雀無聲。

「但～我們有勝算！」尼菲特自信笑說，六口彌生站起來。

成員再次議論紛紛。

「長話短說。

我們缺乏人力，所以花大量金錢及時間收集情報。根據歷史學家

的情報得知只有２８個公會成員數量超過５０人。大部份是‘銀色龍
紋’或‘布拉格戀人’的盟友。但他們平均等級只有１７０，而我們是１
８７級。意味著選擇進攻‘哈格古’的公會───並不多。‘哈格古’由ＮＰ
Ｃ獸人猶長控制，所以真正的挑戰是比拼誰最快擊殺猶長。如果碰上
單一公會，我們勝算很高。」六口彌生嚴肅說，眾成員鼓舞起來。

有人舉手發問。

「數據說明選擇進攻‘哈格古’的公會一定很強，我們難免一戰。」牽一
髮而動全身，大廳瞬間爆出多條問題。

「首都內有大量獸人駐守，我們如何進入‘哈格古’？」

「有獸人猶長的情報嗎？」

「我們已經有計劃令你們短時間內武裝起來。明晚開始我們幹部會帶
你們升級，請各位多配點在‘體力’以免在城戰被秒殺。下星期開始
───實戰訓練。」六口彌生耐人尋味笑說。

成員眾情緒高漲起來，大家也摩拳擦掌，躍躍欲試。

「餘下時間我們玩點破冰遊戲！男幹部跟女幹部分成兩組，大家自由
選擇隊伍吧！」真子興奮大叫。

「好阿！！！」

「我要跟尼菲特會長同一隊！！！」

「六口大人請跟我組隊！！！」

真子瞬間引爆大廳歡樂的氣氛，成員眾紛紛湧向真子、尼菲特及六口
彌生。

帕修斯、條理農夫及松美孤苦伶仃站在旁邊，像路人一樣被冷落。

「公會雜工，倒不如讓我當一般會員。」農夫蹲在角落畫圈圈。

「。。。。。說好的男女平等呢？」帕修斯沮喪地看著人頭湧湧的女
子組說。

「可惡！我是女角色阿～而且角色也設計得比她們好看！為何沒有人
跟我一組？！」松美難以接受自己奇低的人氣。

「算吧人妖～你跟我下埸一樣而已。」農夫虛弱說。

帕修斯搭著松美肩膀。

「人～妖～」帕修斯猙獰地恥笑松美。

松美忍無可忍，氣得把拳頭的空氣搾乾。

「跟我組隊便送他１００龍幣！！！」松美大叫。

全埸肅靜，所有人回頭看著松美。

「好卑鄙！你不是很窮嗎？！」帕修斯怒罵。

「窮～也有夢想！來吧！」松美仰天長笑，張開雙臂迎接組員。

「會長大人～～～我們玩甚麼遊戲阿？」

「六口大人感覺很御姐阿～～～」

「真子～可以跟你拍一張照嗎？」

眾人眾不屑一顧，繼續圍著女幹部團團轉。

松美原地石化，靈魂像枯葉一樣粉碎於風中。

神神子慢慢走到松美面前，把松美從萬丈深淵拯救出來。

「最少還有你！」松美攬著神神子痛哭。

神神子輕輕推開他，伸出手掌。

「１００龍幣。」神神子冷冰冰說。

砰～玻璃心碎了。。。

三天過去，幹部不眠不休帶著成員到‘遠古戰埸遺跡’升級，把平均等級
拉到２１３。

「晚安會長。」

「先下線了尼菲特會長。」

「嗯。晚安～」尼菲特目送會員下線。

剩下少量會員在普拉姆斯花園聊天。

「累死我了！」松美躺在草地上喘氣。

「我要再買一把武器，這把長劍攻速太慢了。」帕修斯輕舞長劍說。

「辛苦了～」尼菲特說。

「神神子，鏡像師的定位是甚麼？」六口彌生問。

「我把鏡像師定位為：特化的輔助輸出職業。‘鏡像師’攻擊力不及賢者
同時需要時間詠唱技能，但擁有‘鏡盾’及‘花羅萬象’令防禦力相對提
高。‘鏡盾’的使用方法取決於玩家，攻守兼備。防禦手段以‘反射’及‘相
位轉移’為主，並非‘主教’般以回復及加持輔助。此外，‘鏡盾’可以跟其
他職業的放射技能配合，如‘主教’的‘拉洛的榮光’等等。」神神子說。

「我們親眼目睹你使用鏡盾的技巧，一定要好好發揮。」帕修斯說。

「嗯。我們接下來兩天開始訓練組合技及戰埸意識。」六口彌生說。

「請問戰埸意識是甚麼？」巨蟹座不恥下問。

「我們只有３０人，不能夠跟敵人行進消耗戰，一定要保持移動。緊
記！移動就是生命力。戰埸裡一定槍林彈雨，我們不～可～以～在同
一個地方停留超過十秒，不然會被敵方遠程火力擊殺。所以我們要３
０人靠攏成一團，一起衝鋒陷陣。」六口彌生說明戰術。

「聚成一團？！不就成為活靶子嗎？」成員驚問。

「別忘記‘哈格古’外圍是一片平原部落，我們最後要搶灘登陸在湖中心
的‘哈格古’城堡。法師、神官、弓箭手這類職業在平坦的地形根本沒有
輸出空間，尤其獸人擁有大量沙牛騎兵，假如不聚集一起的話遠程會
被逐個擊殺。另外我們１３個重甲有５個是浪人，所以能承擔大量傷
害的只有８人，不足夠應付多條戰線。倒不如聚成一團，逼敵人向我
方重甲攻擊更好。」六口彌生用樹枝在沙地畫出‘哈格古’的地圖分析。

眾人無言以對，佩服六口彌生的謀略。

尼菲特明白安多莉亞為何在意她了。

「‘戰場意識’具體內容是甚麼？」松美苦惱問。

「基本要求是：‘跟隨大隊’及‘組合技’。

絕對要跟著團隊移動，落單的話必死無疑。在技能也無法安全使用的
情況下，你會發現跟隨隊伍也變成十分困難的一件事。左邊一個爆
風、右邊一個雷擊，在混亂的戰場隨時一個轉彎便脫離大隊了。所以
謹記：技能可以不用，步伐一～定～要～跟上。

接下來是‘組合技能’。

我、尼菲特及真子測試出幾個‘組合技能’，分別是‘極限回復’、‘線性擊
退技’及‘減傷光環’。詳細操作明天再深入解釋。」六口彌生千叮萬
囑，語氣沉重說。

「有關‘組合技’我們可以在秘密地方練習。但怪物做不出戰埸的環境讓
我們練習‘跟團移動’阿。」巨蟹座驚訝說。

「放心，我已經安排了‘特訓’。」六口彌生耐人尋味笑著。

普拉姆斯地下競技埸────

「騎士撐著中線，浪人左邊突襲！所有遠程把火力炸向左翼撕破缺
口！」聲音命令。

競技埸中央三十人瞬速反應，把三十隻２００級的‘海濤石蟹’逼向牆
邊。

‘海濤石蟹’走投無路，兵敗如山倒，盡數被殺。

戰士們振臂高呼，士氣如虹。

台上站著兩個指揮官。

「他們看來準備好了，２００級的‘海濤石蟹’也能輕鬆應付。」諾克斯
說。

「放馬過來吧。。。六口彌生。」安多莉亞露出興奮詭異的笑容說。

「系統提示：私人競技埸名字改為： 銀色龍紋 vs Kanatheon 」

轟隆～～～！

‘冬精靈村莊’附近傳出一下巨響。

「天洪！」五朵烏雲下起傾盆大雨，把地面的泥地打濕。

「神聖淨土！」泥水中浮出三個白光正方形。

「旋風斬！」三個浪人在泥水上旋轉身體，令泥水向四方八面飛濺。

「錯！大錯特錯！全部停下來！」六口彌生喝停所有人的動作。

二十多人放下武器慚愧低頭，不敢面對六口彌生。

「浪人最後要用‘碎岩’這類有‘爆炸’效果的技能才可以觸發大範圍回
血‘組合技’。你們不但浪費‘巫師’及‘主教’的技能，在戰埸中甚至令我們
團滅！同伴把生命交給你，卻因為你愚蠢的失誤斷送性命，你過意得
去嗎？！重新再來！」六口彌生怒喝。

浪人、主教及巫師們頭茸茸重新嘗試，其他職業心慌意亂旁觀。

「你們練好‘同步輸出’了嗎？！看甚麼阿？！」六口彌生正顏厲色大
罵，其他人立即嚇得回頭練習。

「天洪！」地面再被打濕，變成小水池。

「神聖。。。」神官承受著極大的精神壓力，遲遲未使出技能。

「發甚麼呆阿！神聖淨土阿！」六口彌生再次破口大罵。

「別說城戰，現在連獸人ＮＰＣ打也不贏！休息五分鐘後繼續，直到成功為止！」六口彌生盛怒難嚥，拂袖而去。

神官們沮喪躺在地上、浪人及巫師也扔下武器靠成一團互相依偎。

「看到沒有？‘技能組’為保護我們‘輸出組’奮鬥，我們不可以辜負他們
的努力！」帕修斯朗聲鼓勵‘輸出組’的隊員。

「是的！」‘輸出組’積極回應。

「好辛苦阿。才幾秒影響有那麼大嗎？」一個男巫師抱冤。

「是我們失誤，對不起。」神官內疚低頭。

「不就玩個遊戲，為甚麼需要這樣認真。」男巫師的情緒一發不可收
拾。

「別說了，被副會長聽到就不好了。」浪人擔心說。

「我怕甚麼阿？！大家不是為了放鬆玩樂才玩遊戲嗎？這樣認真練習
豈不失去遊戲意義？」男巫師故意讓六口彌生聽到。

全埸肅靜，連呼吸聲也聽不到。

「你挑釁我嗎？」六口彌生板著臉說。

「不！我是為了大家抱不平。我們已經努力練習，雖然不成功但大家
已經盡力嘗試，你卻一直高高在上潑冷水。為甚麼大家玩遊戲需要受
委屈？」男巫師大聲說，希望爭取其他人支持。

「想要憐憫嗎？想被疼愛嗎？還是想敵人留情？希望拉低其他人水平
來逃避自身技術差劣的事實。懦弱迂腐得叫我嘔心。我認真，因為我
對各位有期望。我認真，並非想得到遊戲中的虛榮，而是對勝利的執
著。這是一個承諾；我們彼此相信，在戰鬥裡各司其職。你失職後不
好好反省，反而要求同伴諒解，你對得起一直努力的同伴嗎？」六口
彌生冷靜地逐點反駁，鏗鏘有力。

男巫師氣得咬牙切齒，卻無法反駁六口彌生。

「好了好了～大家也累了～真子準備了一點果汁，大家也休息一下
吧。」真子舉著一大盤飲料放到人群中間。

「辛苦了。」真子苦笑說，送一杯果汁給男巫師。

男巫師反手打掉果汁，真子大感錯愕。

其他人紛紛站起來瞪著男巫師，聚集在真子背後。

「我呸！一群不知享樂的笨蛋！等著攻城時變成獸人的飯渣吧！」男
巫師大罵。

「再不閉嘴便踢除你公會資格。」尼菲特厲聲道。

「誰稀罕？！有時間練習倒不如聊聊天。。。」男巫師不甘示弱大
罵。

「系統提示：成員 掩耳盜鈴 被踢出公會。」

「可。。。可兇！我等著你們像豬一樣被屠殺！」男巫師怒氣沖沖轉
身離去。

啪，啪，啪，啪，啪。

遠方傳出一陣冷清的掌聲，一個矮小的黑衣人站在男巫師前方。

‘Kanatheon’眾人立即打醒精神。

「誰阿？！」男巫師粗魯問。

小黑衣人拿出一把低級的鐵製魔杖向男巫師招手，挑釁他。

「找碴是嗎？！」男巫師亮出手中橙紅色的炫火法杖。

小黑衣人轉動鐵製魔杖，在空中畫出一個魔法陣。

「只有低級武器還敢‘開紅’！熔石術！」男巫師高舉炫火法杖，一顆噴
著熱騰騰的熔岩球轟向小黑衣人。

「天洪！」小黑衣人不慌不亂，在前方召出一片烏雲下起毛毛雨。

「小小的水花想抵銷‘熔石術’？！天真！」男巫師恥笑。

「白箭術！」小黑衣人對著烏雲發射光炮。

磅！

烏雲瞬間爆出一個湖水份量的暴雨，熔岩球表面被暴雨淋熄，冒出大
量蒸氣。

「甚麼？！」在埸眾人大驚，原來有這麼簡單的‘組合技’。

「岩牢！」地上隆起一個石陣擋下結實的熔岩球，現埸碎石亂射。

「可惡！星火燎原！」男巫師把小黑衣人四周點燃。

小黑衣人竟然向前翻滾到暴雨區中，被大雨打濕。

「哈！送上門的肥肉！黑雷！」男巫師向他轟出一條黑炮。

小黑衣人急忙向旁翻滾，但因為距離太近的關係被黑雷擊中右邊身
體，飛撞到樹後。

「哼～蠢材。這不是練～習～就能收窄的差距阿！」男巫師故意說
給‘Kanatheon’的人聽。

小黑衣人掙扎爬起來，勉強舉起鐵杖。

「讓我結束這埸沒意思的pvp！黑。。。」男巫師正想使用「黑
雷」。

「導雷術！」小黑衣人召出一條白閃雷───轟在自己身上。

「嗚阿！」小黑衣人渾身纏滿閃電，燒出一陣焦煙倒下。

「哈哈！笨蛋！」男巫師笑得彎腰，其他人不禁側目。

「白箭術！」小黑衣人冷不防轟出一枝光炮。

纏著藍色電弧的白光炮像閃電一樣奇快無比，直接炸飛男巫師。

‘白箭術’附上‘雷屬’強化後快得幾乎無法閃避，同時提升攻擊力。

「甚麼。。。阿？」男巫師撐著魔杖站起來。

「白箭術！」一條飛雷即時命中，把他摔到更後的地方，倒
在‘Kanatheon’公會成員面前。

他們歪著嘴巴恥笑著男巫師。

「天洪！」男巫師頭上淋下大雨。

「可惡！你死定。。。」男巫師臉目猙獰說。

「導雷術！」一條白閃雷從天而降，直炸在男巫師頭上。

「嗚阿！！！」男巫師被強大的電流貫穿身體，劇痛無比。

小黑衣人慢慢走向前。

「等等，我剛剛也放過你，現在你。。。」男巫師求饒。

「現在我。。。導雷術！」小黑衣人再召出一條銀雷炸向男巫師。

男巫師感到頭痛欲裂，渾身麻痺，心臟幾乎停頓。

「救我。。。沒血了。。。」男巫師倒在泥漿裡虛弱向公會成員伸出
手苦苦求援。

他的血量早低於２０％，但因為他被踢出公會同時不是其他成員好
友，沒有人願意出手救他，冷眼旁觀。

「完結了。白箭術！」小黑衣人站在男巫師身邊，用鐵杖指著他額頭
說。

轟！

白光炮激射向天，六口彌生用拳刃挑起了小黑衣人的鐵杖。

所有人大失所料。

六口彌生目露兇光盯著小黑衣人，放下拳刃。

「我們公會跟你互不相干了。」六口彌生看著男巫師說。

男巫師嚇得啞口無言。

「憐憫。」尼菲特為男巫師治療，他的麻痺及痛楚感瞬間消失，精力
站起來。

「走吧。」尼菲特靜靜說。

男巫師臉如死灰，狼狽不堪飛奔離開。

啪，啪，啪，啪。

小黑衣人再次拍掌。

「他曾經是我們公會的成員，因為理念不合離開。現在你去追殺他的
話我們不會再干涉。」六口彌生對著小黑衣人說。

啪，啪，啪，啪。

小黑衣人再次鼓掌，令六口彌生感到莫名其妙的煩悶。

「你還有甚麼事嗎？」六口彌生粗魯問。

小黑衣人脫下黑斗篷，露出一雙可愛的綠色馬尾。

「加奈！！！！！！！！！！！！！！！！」

若這一束吊燈傾瀉下來

加奈先岩岩出番黎.... 有排先完

屌你 好正啊

仲有排 快

出未

出左街 等等

第二季寫左幾多章

1.5左右

「加奈？！」松美及帕修斯大驚，撞開人群跑到加奈身邊。

尼菲特雙眼瞪如銅鈴，下巴掉到地上激動得說不出話。

「你們還活著阿～渣渣。」加奈奸笑說。

「你就是。。。加奈。。。」六口彌生終於一睹盧山真面目。

「你回來了！！！」真子聲淚俱下，破掉聲音尖叫。

「我說一個月後回來阿。注意你的鼻涕！鼻涕！沾到我的衣服了！」
加奈別過頭，用力推開真子。

「加奈～～～～～～～～～～～～～」松美哭著跪在地上攬著加奈的
小身軀磨蹭。

「不要亂摸阿！」加奈大怒，拿起鐵杖敲打松美。

「歡迎回來阿～」尼菲特熱情說著。

‘Kanatheon’眾人目瞪口呆看著他們。

「看來你們創立公會了喔。三轉，挺不錯嘛！」加奈打量著他們說。

「對了！先邀請加奈進公會吧！」真子急說。

尼菲特立即打開公會介面按著。

「系統訊息：加奈 已經加入公會。」

「我們好想念你呢～」帕修斯摸著加奈的頭說。

「我還以為你們活不過一星期呢。」加奈揶揄他們。

尼菲特注意到六口彌生跟其他人尷尬地看著他們重聚。

「我向大家介紹，這位是加奈，我們的師傅。上一次城戰為了拯救我
們而GameOver。我們的公會名字也是為了紀念加奈而改的。由萬神
殿 ‘Pantheon’一字改成‘Kanatheon’寓意‘加奈之神殿’。現在她回來
了。」尼菲特熱情介紹加奈給其他人認識。

「哇。。。會長的師傅。」

「原來就是她。。。」

現場爆出一片掌聲。

「多多指教，渣渣們。」加奈得戚笑說。

「加奈，這是六口彌生。在你離開後她便是我們的百科全書，現在是
公會的副會長。」尼菲特把六口彌生輕推到加奈面前。

加奈抬起頭打量著六口彌生，她突然感到害羞及一股壓逼感。

「很好的決定。」加奈豎起姆指。

「甚麼？」六口彌生反問。

「我偷窺你們練習‘組合技’很久。我欣賞你～哈！」加奈大笑說。

「過獎。你現在。。。才１６８級？！」六口彌生驚覺加奈只有１６
８級。

「如何了？」加奈古怪問。

「掩耳盜鈴──剛剛的巫師有１９７級阿！」真子發現怪異之處。

「PvP經驗差距並不是數十等級可以彌補的。何況他完全不懂使用‘組
合技’。這是魔法師的精髓。」加奈得意洋洋，拋弄著鐵杖說。

「那你懂得‘組合技’嗎？」六口彌生問。

「精通魔法師技能，但其他職業則不清楚了。」加奈苦笑說。

「沒關係，請教導我們吧。」六口彌生虛心請教。

「呵。我只是１６８的巫師喔。其他人沒關係嗎？」加奈奸笑說。

「沒問題。請指導我們吧！」眾人積極回應。

「我可比六口彌生更冷血，誰像那個人渣一樣討厭的話。。。我會親
手殺了你。」加奈陰森笑著。

眾人瞬間雞皮疙瘩，但激發出心底的一股鬥志。

「來吧！我們今晚不醉無歸！」松美高興得攬著加奈手舞足蹈。

「別亂摸阿！」加奈怒罵。

距離GvG剩餘兩天─────

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「密語 安多莉亞：３３４９──剛剛。」

「天洪！」

「神聖淨土！」

「碎岩！」

人群中爆出一個綠金色的旋風，地上升起大量藍色小亮球。

啪，啪，啪，啪，啪。加奈站在大石上鼓掌。

「成功了！！！」‘技能組’振臂高呼。

「看。掌握竅門後並不困難。不過！」加奈欲言又止，手指著巫師
們。

「我要求你們在三秒內完成，現在卻用了五秒。巫師的「天洪」要放
在神官前方令他們容易施法。最理想是完全同步，一秒內完成。」加
奈一邊說，一邊穿上黑斗篷。

「嗚～～～兩秒，好吧。」‘技能組’的成員搭著肩膊圍成一圈。

「導雷術！」加奈召出閃雷轟擊他們。

‘技能組’成員彼此抓緊手臂，一起承受加奈的懲罰。

「好！你們習慣雷擊。戰場最常被雷屬魔法擊中，因為它是最快的屬
性，很多情況是用來打斷或麻痺敵人。不賴阿～渣渣們。」加奈哈哈
大笑。

另一邊廂，一個黑衣人正站在‘輸出組’前。

六口彌生帶著二十多人的‘輸出組’移動，他們換上破舊的木製武器。

她的移動方向極為飄忽，時左時右，好像在閃避地上的隱形陷阱，

「停！」六口彌生大叫，二十人立即煞住腳步，沒有動彈分毫。

六口彌生再次移動，‘輸出組’成員的眼睛沒有離開過黑衣人，只跟隨身
邊的同伴改變移動方向。

「爆發！」六口彌生一聲令下，６個重甲同時起跳飛斬，後方湧出一
片雜亂無章，五光十色的魔法炸向黑衣人。

轟隆！

「系統提示：好友 帕修斯 血量剩餘２０％。」

「再快集中。神神子計算過我們的輸出足夠一擊把帕修斯

打剩１７％血左右。再來！」六口彌生欲求未滿。

「是的！」‘輸出組’成員喘著氣回應，眼神充滿鬥志。

「六口這個渾蛋。。。」帕修斯乎躲在黑斗篷下發射冤念。

「多忍耐一會吧。」尼菲特苦笑，一邊幫帕修斯治療。

「松美。我的工作是甚麼？」神神子問，她坐在松美旁觀看其他成員
訓練。

她不屬於‘技能組’或‘輸出組’。

「我們都屬於特殊單位。我負責隱形探路，提供情報。你全程只需要
開著鏡盾幫我們防守就可了。」松美說。

「合理的決定。在戰埸上的確很難計算攻擊方法，專注防守更好。」
神神子目無表情說。

「你不緊張嗎？等一下就要打‘公會戰’了」松美好奇問。

「緊張是對條件不明或害怕的反應。我印象中自己沒有緊張的情況出
現過。我只對不能理解的事感到害怕。」神神子淡然說。

「不對喔。我很緊張，但我不害怕。」松美反對她的說話。

「你有矛盾。緊張必然心存害怕。」神神子說。

「我知道很快便要打GvG十分緊張，因為終於有機會證明自己的實力
了。」松美握著拳頭說。

「你混淆了興奮跟緊張的內容。你對‘機會’感到興奮，但對‘危機’感到
害怕；例如公會戰被擊敗或城戰中攻不下首都等等。所以才有緊張
感。」神神子說。

「也不對！好像跟女孩子約會時你會期待她的出現、每經過鏡子都會
檢查自己髮型或衣服、等待的每分鐘也像一小時漫長、總覺得她會在
你不完美的一刻出現，留下壞印象。這些心情也是緊張阿！完全不害
怕。」松美妙語如珠反駁，自覺可以說服神神子。

「我想確認一下，你跟女生約會過嗎？」神神子用女性最原始單純的
腔調問。

。。。。。。。。。。。。

「沒有。」松美趴在地上啜泣。

「那麼我提點你。剛剛你以約會作例，其實是害怕別人拒絕你而
已。」神神子一記冷槍貫穿松美心臟。

「不對！這是愛阿！愛～～～阿！愛會令你緊張、愛會令你激動、愛
會令你。。。甚麼也好。反正是一個奇妙的感覺，我對公會及朋友也
是有愛～～～的阿。」松美靈光一閃，捉著神神子的弱點進攻。

「愛。是我認為最難理解的一個詞語。它包涵了一切‘不理性’及‘反邏
輯’的行為。例如你會‘愛’傷害你的人或事，你會因為‘愛’而喜歡一個不
完美的事物。我不太明白。」神神子皺眉說。

「神神子。。。你也沒有跟男生約會過吧！」松美下流笑著，擊中少
女心事。

「不，我跟加班在約會。」神神子說。

「吶呢？！」松美感到一個原子核在胃裡爆炸，她的靈魂瞬間灰飛煙
滅。

松美虛弱地看著身後打呼睡，樣子平平的無盡加班嘆氣。

「我跟他幾乎每天也走在一起。」神神子補充。

「你指遊戲吧？！對吧？！」松美抓著神神子手臂追問。

「嗯。你很激動，是因為挑起了雄性之間的競爭天性嗎？」神神子冷
若冰霜問。

「呼～嚇死寶寶了！」松美擦去冷汗說，神神子靜靜觀察著她。

「那麼你。。。是單身嗎？」松美擔天望地，扮作漫不經意問。

「嗯。」神神子簡潔回答。

「那麼你。。。會寂寞嗎？除了加班外你好像沒有朋友呢。」松美
問。

「寂寞，形容一個人獨處時的負面情緒。至今我還未察覺自己有負面
情緒。令我煩惱只有不能理解的事而已。」神神子回答。

「哼～～～你大概沒有體會過友情的歡樂呢！以後跟著我一起冒險
吧！」松美自信笑著說。

「意義不明的一句說話。」神神子看著松美說。

她淡黃色的眼眸突然有種魔力吸啜著松美的靈魂。

松美解讀神神子的表情為───在無盡不安中找到安慰的感動。

柔滑反光的金髮在微風中飄揚散發出一絲清淡的少女香，櫻紅欲滴的
嘴唇令人情不自禁吻下去。

松美如痴如醉，入迷地看著神神子。

「你正在認真分析我的表情，令我感到煩躁。請問我能回答你甚麼問
題嗎？」神神子皺眉問。

「你緊張了嗎？」松美驚喜問。

「不。我只是不能理解你的行為。你表情十分猥瑣，但笑容十分友
善。我難以把兩者總結出一個合理的解釋。」神神子說。

「神神子，你要跟我在遊戲裡約會嗎？」松美輕撥自己額前劉海，露
出俏臉問。

「你指一起冒險、升級嗎？我不反對。」神神子說。

「不～親密關係。遊戲裡總會有夫婦吧！」松美握著神神子的手誠懇
說。

「我想提醒一下你，我們都是女角色，這樣跟社會主流的約會不同。
另外遊戲裡約會不能行進見面、牽手、親吻、床上關係。這樣的約會
有意思嗎？」神神子問。

「有愛～～～就可以了。感情穩定後可以在現實相約阿。」松美跪下
輕吻神神子的玉手。

「抱歉，我對約會沒有興趣。」神神子甩開松美的手。

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

「松美！？！？」尼菲特他們大驚跑過來，看到松美趴在神神子腳前
痛哭。

「甚麼事？！」尼菲特把她抱起來，松美已經昏迷不醒。

「估計她‘超載’了，效果是‘失血’。」加奈奇怪看著神神子。

「大家休息一下，等她醒來後便出發到‘普拉姆斯’。」六口彌生說。

‘Kanatheon’約三十人浩浩蕩蕩進入‘普拉姆斯’西門，走到中央尖塔花園
裡的一條栩栩如生的黑色飛龍銅像前。

尼菲特伸手觸摸龍爪，立即彈出一條訊息。

「系統資訊：銀色龍紋 vs Kanatheon：＿＿＿＿＿輸入房間密碼。」

「３３４９。」

眾人被扯進一條黑白的時空隧道。

回過神來，他們置身在一個巨大橢圓形的古羅馬鬥獸埸上。

四周的空間是一片純黑的虛空，只有中間平地及數層觀眾席有質感。

松美撫摸地上粗糙的黃沙，跟遊戲及現實世界無異。

統一銀色裝備，亮白得像燈泡一樣的‘銀色龍紋’成員站在彼端，前方站
著兩人───安多莉亞及諾克斯。

兩邊一起走到場地中央一字排開。

「終於到，等你們很久了。」安多莉亞自信笑著。

「看來你們也蠻認真練習阿。」六口彌生反譏，眼睛抓緊機會打量著
對手陣容。

「等一會你就知道～」安多莉亞的表情告訴眾人，她志在必得。

兩隊人馬中間出現一個白光點。

「規則：最後一人存活為之勝利。

所有參賽者的最低血量鎖定在１％，再承受傷害便會無法活動，直到
該埸賽事完結，不會死亡。

五盤三勝制，請問兩邊公會會長同意？」一把幻音說。

「同意。」尼菲特及安多莉亞說。

「現在進入準備時間，埸上會有迷霧限制視野。準備好後請所有參賽
者舉手示意，然後進入３０秒倒數階段。準備時間開始。」幻音說。

「安多莉亞，先確定你不會親身上陣吧？」六口彌生問。

「放心吧。我上陣的話你們會被一擊秒殺，失去團練的意義。」安多
莉亞嘲諷說。

「很好，待會兵戎相見。」六口彌生譏笑離開。

兩邊人馬分別聚在競技場兩端作最後準備。

「‘技能組’及‘輸出組’做好自己的工作。相信你身邊的人、相信帶指揮
的決定。３０人，一條心。明白？」六口彌生問。

「明白！」‘Kanatheon’振臂狂呼，氣勢一時無兩。

胡吼～～～～～～～～～～～～！

迷霧的彼端傳來一聲龍吟，然後‘銀色龍紋’的人大聲歡
呼，‘Kanatheon’眾成員立即緊張起來。

「不用怕！五盤三勝～輸了也有下埸！」條理農夫舉臂大叫，振奮士
氣。

「。。。。。。」眾人面如死灰，帕修斯一拳揍在他臉上。

「哈哈哈！這正正是ＰＶＰ應有的心態。好好享受舞台，在戰場中翩
翩起舞吧！」加奈大笑說。

「好！！！」‘Kanatheon’再次奮起。

眾人舉手示意，等待回覆。

。。。。。。。。。。。。。

「雙方準備就緒。

倒數３０秒。

２０秒。

５．

４．

３．

２．

１．

公會競技－開始。」

迷霧瞬間消失────敵人！就在前方。

倒數完畢，眾人頭上多出一條綠色血量計。

「不妙。。。」六口彌生暗叫不好。

安多莉亞為‘銀色龍紋’購買最昂貴的白金染料，每人的裝備也反射強
光，令‘Kanatheon’難以看清他們的動作。

‘銀色龍紋’開始試前進。

「我們不用參加嗎？」條理農夫緊張得啃手指說。

「不用。我們說好了２５對２５。‘刺客’類無法發揮，倒不如讓其他人
上陣。」加奈也站到指揮台上，沒有參戰。

「你上陣指揮更好阿？」農夫問。

「我等級太低了，會變成負累。」加奈皺眉盯著競技場說。

「但。。。」農夫鍥而不捨追問。

「你煩不煩阿？靜靜觀看比賽不行嗎？」加奈忍不住大罵，農夫嚇得
縮在角落畫圈圈。

松美也沒有參加戰鬥，在指揮台觀戰。

‘Kanatheon’冒出一陣炫光，每個人身上也掛滿祝福加持，八面鏡盾像
雨傘一樣罩在上方。

‘銀色龍紋’見狀立即後退，拉開雙方距離。

‘Kanatheon’眼見失去先機也後退重整。

雙方有如雄獅相遇，彼此試探評估對手實力。

‘銀色龍紋’散開搶佔大部份位置，‘Kanatheon’變相可以走進的空間越來
越少。

每個人的呼吸開始紊亂，左顧右盼看著不同的敵人。

雙方前線的距離越貼越近，馬上進入遠程的攻擊範圍。

鏘～～～！

一枝金箭從‘銀色龍紋’後方向高空，爆出一陣箭雨淋
向‘Kanatheon’────為戰鬥拉開序幕。

八鏡盾高速旋轉，吸收大部份攻擊，剩下的羽箭沒有做成太大傷害。

「ＢＵＦＦ！」六口彌生大叫，眾人再次掛滿祝福加持。

「走！」‘Kanatheon’２５人如猛虎出籠，排成一個箭頭隊形衝向敵陣
中央。

首當其衝是兩個‘銀色龍紋’的騎士。

他們舉起蛇盾，使出減傷技能扎穩馬步迎接‘Kanatheon’，一個神官在
後方舉起權杖準備。

其他‘銀色龍紋’成員立即收攏包圍圈，從四方八面趕來。

「準備！」六口彌生大叫。

所有人咬緊嘴唇，金睛火眼盯著前方跟隨著六口彌生衝鋒。

「天洪！」「霜凍之風！」「創世威儀！」「纏足箭雨！」

一大波範圍技像怒濤一樣轟向‘Kanatheon’。

「轉左！！！」六口彌生怒喝一聲，‘Kanatheon’劇烈左轉，移動軌道
幾乎變成直角。

‘Kanatheon’避開了首一波範圍技。

轟隆～～～～～！

「‘Kanatheon’０３ 陣亡。

‘Kanatheon’１７ 陣亡。

‘Kanatheon’２１ 陣亡。」光點幻音宣導。

安多莉亞輕輕一笑。

「甚麼？！」帕修斯嚇得回頭。

三人反應不及被範圍技擊中，倒在地上喪失戰鬥能力───包括真子。

眾人聽到宣佈後心如鐵墜，寒意驟升。

「集火！」六口彌生不為所動，一馬當先跳進五個‘銀色龍紋’中間。

「腐血藤！」她把拳刃插在地上，四周的黃沙瞬間染黑，冒出血藤纏
著‘銀色龍紋’成員雙腳。

「黑雷！」「碎岩！」「碎岩！」「星火燎原！」

‘Kanatheon’數個重甲立即趕到，重斬向五人，遠程火力同步趕到。

磅！密集的技能炸出一個大洞，翻起大片黃沙。

「‘銀色龍紋’０７ 陣亡。

‘銀色龍紋’０８ 陣亡。

‘銀色龍紋’１０ 陣亡。

‘銀色龍紋’１３ 陣亡。」

後方一個神官千鈞一髮間對自己使用所有增益技能，熬過第一波攻
擊，隨即被‘Kanatheon’的人海撲倒，萬劍穿心。

「‘銀色龍紋’１５ 陣亡。」

「太利害了！形勢一下扭轉！」條理農夫大聲喝彩！

加奈神色凝重繼續觀戰。

‘Kanatheon’眾人信心大增，不斷使用技能轟向後方的追兵。

「走！」六口彌生馬上離開。

整個過程只用６秒的時間便完成。

「走阿！幹甚麼阿？！」帕修斯大喝。

‘輸出組’竟然有６人留在原地跟敵人互轟技能，忘記跟上隊伍。

‘銀色龍紋’三個浪人及大量技能纏著他們。

「‘Kanatheon’１５ 陣亡。

‘Kanatheon’１２ 陣亡。」

剩下４人且戰且退。

「嘖！回去！」六口彌生頭痛欲裂，帶著‘Kanatheon’的人回頭反撲。

他們向四人轟出大量牽制及輸出範圍技，趕走‘銀色龍紋’的人。

「慈悲的眼淚。」「拉洛的頌歌！」尼菲特馬上為他們治療。

‘銀色龍紋’的重甲部隊發起衝鋒，突破‘Kanatheon’前線，帕修斯帶著
重甲隊跟他們堆身肉膊，埸面陷入混亂。

四周突然亮起強光，密集的範圍技轟向‘Kanatheon’。

鏡盾不斷轉換目標，漸漸不受控旋轉。

「警告，將會陣亡一半人。」神神子的眼球不斷跳動，計算這波技能
的攻擊力。

「組合回復！」六口彌生馬上大喝。

「天洪！」

「神聖淨土！」

「碎岩！」

‘Kanatheon’中心爆出綠金色旋風，跟四周五光十色的魔法相撞。

空中響出爆裂聲，鏡盾像風扇一樣急旋。

‘Kanatheon’上空瞬間炸出一朵朵煙花。

‘銀色龍紋’的重甲部隊被綠金旋風彈走，‘Kanatheon’的人立即填補缺
口。

轟隆！！！大地震動。旋風並沒有抵消攻擊技，只削弱它們少許了。

眾人被強勁的電流貫通身體、空中落下手臂粗的冰錐，還有數之不盡
的技能盡數轟在‘Kanatheon’頭上。

「嗚～～阿！！！」瞬間哀鴻遍野。

綠色的血量計瞬間暴跌至危急的紅色，腳邊冒出的藍色亮球正替他們
急速回血。

血計量的顏色時綠時紅，上一秒回升、下一秒暴跌。

「‘Kanatheon’２２ 陣亡。

‘Kanatheon’０７ 陣亡。

‘Kanatheon’１３ 陣亡。

‘Kanatheon’０５ 陣亡。

‘Kanatheon’１４ 陣亡。

‘Kanatheon’０９ 陣亡。」幻音宣佈。

‘Kanatheon’人數銳減，立即離開。

「暴風雪！」

現埸吹起一埸雪暴，‘Kanatheon’移動速度減３３％。

後方傳來慘烈的悲鳴。

「‘Kanatheon’１０ 陣亡。

‘Kanatheon’１１ 陣亡。

‘Kanatheon’１６ 陣亡。

‘Kanatheon’１８ 陣亡。」

‘Kanatheon’被‘銀色龍紋’噬食尾巴落單的同伴。

他們被減速的情況下不能擺脫追兵，沒有機會停下來重整。

「天護衝擊！」帕修斯突然孤軍突入敵陣，把‘銀色龍紋’大部份人拖
著。

「無意義的行動。」神神子默默說。

六口彌生趁機帶著殘兵離開‘銀色龍紋’的火力範圍。

「‘Kanatheon’０４ 陣亡。」

帕修斯倒下了。

六口彌生身邊只剩下９人，包括神神子及尼菲特。

‘銀色龍紋’重整隊形向他們衝鋒。

「這一場完了。等下場吧。」六口彌生感慨說著。

「‘Kanatheon’０１ 陣亡。

‘Kanatheon’０２ 陣亡。

‘Kanatheon’０６ 陣亡。

‘Kanatheon’０８ 陣亡。

‘Kanatheon’１９ 陣亡。

‘Kanatheon’２０ 陣亡。

‘Kanatheon’２３ 陣亡。

‘Kanatheon’２４ 陣亡。

‘Kanatheon’２５ 陣亡。」

「銀色龍紋 １：０ Kanatheon」幻音宣布。

傷員再次活動，全身肌肉無比酸痛。

雙方回到指揮台商討對策。

「第一波接觸我們立即少了三人。這是可以避免的失誤，下次注意。

第一波集火不俗，加油。」加奈叉腰寬容笑道。

「為甚麼六口要帶我們回去救人？」一個成員虛心發問。

眾人大惑不解望著六口彌生。

「假如我們失去了６人，接下來的戰鬥必敗無疑。６人不但影響集中
輸出時能否秒殺目標，更直接影響團隊的戰鬥節奏。此消彼長，友方
失去６人等於敵人多我們６人，我們足足相差了１２人的實力。明白
了嗎？所以每一位對於團隊也十分重要，缺一不可。這是我冒險回頭
搶救他們的原因。」六口彌生耐心解釋，眾人點頭。

「大家記得六口副會長提出的‘戰場意識’吧？剛剛有人第一波交鋒後方
寸大亂，連移動也忘記，連累我們團滅。幸好我們是在比賽，假若在
城戰中的話便麻煩了。」帕修斯補充說。

「假如剛才的情況發生在城戰中的話，我一定不會回頭，因為我要對
其他人生命負責。所以各位請牢記‘戰埸意識’。」六口彌生說。

「我們還有一個優勢──安多莉亞並沒有親自指揮。‘銀色龍紋’只靠她
定下的戰術行動，我們的指揮卻親身上陣，意味我們的戰術更靈
活。」加奈分享自己觀察所得。

「是的！」‘Kanatheon’熱烈回應。

一隻小白鳥停在六口彌生肩上。

「密語 安多莉亞：下埸更刺激:）──０５分前。」

「雙方準備就緒。

倒數３０秒。。。。。

第二回合───開始。」

迷霧消失，‘銀色龍紋’的光亮裝備再次吸引他們視線，那陣白光令人份
外討厭。他們一開始已經分散站立，沒有縮成一團。

‘Kanatheon’這次果斷前進，壓向‘銀色龍紋’。

‘銀色龍紋’立即縮回一團，準備迎擊。

「準備！」六口彌生說。

兩軍馬上接觸，他們已經清晰看到‘銀色龍紋’成員的樣子。大家也嚴肅
認真行進比賽。

「回頭！」六口彌生號令，眾人原地折返，隊形整齊。

六口彌生想引誘‘銀色龍紋’使出範圍技，但他們並沒有上當。

‘銀色龍紋’把重甲放到最前線，他們只是原地盯著‘Kanatheon’沒有出手
攻擊。

六口彌生再次誘導‘銀色龍紋’出手，依然失敗。

「準備～來了。」六口彌生預告，眾人眼神立即變得凌厲。

‘Kanatheon’再次衝向‘銀色龍紋’。

「集火！」六口彌生大喝一聲，這次有４人跟她同步起跳。

「咦？！不對！」六口彌生在空驚覺‘銀色龍紋’的人太少了。

重甲身後只有數個神官支援，加上少量巫師。

「住手！保留技能！」六口彌生緊急大叫。

‘Kanatheon’仍然有部份人來不及收手，把技能轟在‘銀色龍紋’的重甲身
上。

「‘銀色龍紋’０７ 陣亡。

‘銀色龍紋’０８ 陣亡。」

‘Kanatheon’像坦克車撞向海綿一樣，把‘銀色龍紋’的前線衝散，進入混
戰狀態。

「‘銀色龍紋’１０ 陣亡。

‘銀色龍紋’１２ 陣亡。

‘銀色龍紋 １３ 陣亡。」

「暴風雪！」「纏足箭雨！」，兩個大範圍緩速技能把‘Kanatheon’黏
在原地。

「小心阿～～～」加奈微弱的聲音從遠方傳過來。

突然十多個‘銀色龍紋’成員從‘Kanatheon’左後方憑空出現，直撲向毫無
防備的遠程職業。

「糟糕！重甲回頭迎敵，‘技能組’使用。。。」六口彌生七嘴八舌說
著，後方已經炸出一大波技能，‘銀色龍紋’的重甲插進 ‘Kanatheon’中
央大肆殺戮，頓時腥風血雨，刀光劍影。

鏡盾立即分成１６道吸收傷害。

澎冷！數面鏡盾因為過量吸收傷害而爆炸。

「不行！離開這裡！」六口彌生乾脆推開身邊的人，喝令眾人四散。

一陣炫目的光茫亮起～～～～～

澎！！！整個競技埸劇烈震動，塵土飛揚。

「‘Kanatheon’０１ 陣亡。

‘Kanatheon’０４ 陣亡。

‘Kanatheon’０５ 陣亡。

‘Kanatheon’１０ 陣亡。

‘Kanatheon’１１ 陣亡。

‘Kanatheon’１２ 陣亡。

‘Kanatheon’１４ 陣亡。

‘Kanatheon’１６ 陣亡。

‘Kanatheon’１９ 陣亡。

‘Kanatheon’２３ 陣亡。

‘Kanatheon’２５ 陣亡。」

六口彌生及帕修斯正在中央位置無處可逃，血量被瞬間蒸發。

「哈哈哈哈哈哈哈哈！」安多莉亞哈哈大笑。

‘Kanatheon’剩下的殘兵像路上的米粒一樣被‘銀色龍紋’逐粒啄食。

「銀色龍紋 ２：０ Kanatheon」幻音宣布。

有冇放上紙言

樓豬你開始有番高登出post時既正皮數喇

多得咁多位咁撐埸~~~好快出第二季, 唔等第一季完

有.但係未完第一季,因為冇回應唔高興

「密語 安多莉亞：馬上要３：０了──０５分前。」

「對不起，是我失誤。」六口彌生神色凝重向眾人道歉。

啪，啪，啪，啪。加奈給她掌聲鼓勵。

「你們多幸運。有個這麼疼愛你們的指揮官。」加奈奸笑說。

台下眾人議論紛紛。

「我承認自己的過失，你何出此言？」六口彌生感到被冒犯。

「整個戰鬥流程我已經記下來。由你決定起跳那一刻之前也沒有做
錯。‘銀色龍紋’留了一隊人在後方‘群隱’，把自己同伴放在前方當作棄
子使用，等你們出手再反撲。想想兩邊的指揮官對自己同伴的分別，
假如在真正的戰場，六口彌生絕對是一個值得你們跟隨赴死的指揮官
阿。哈哈。她心底裡是為了同伴而放棄勝利的人。」加奈笑說。

「不理性行為。」神神子說。

「戰場資訊千變萬化，不能旨意指揮官像媽媽一樣捉著你的手教你用
技能。你要自行判決情況是否危急，取捨使用技能。這樣對你們要求
是否太高了？！」加奈用激將法刺激他們。

「不！六口大人我支持你！」

「各位加油！」

「我剛剛技能放慢了，對不起。」

他們倒過來安慰六口彌生。

「好～渣渣們。敵人並不是白痴，要六口彌生一人指揮你們這群沒有
攻城經驗的渣渣‘集火’跟‘組合技’太為難她了。我決定加入指揮‘技能
組’。你們找兩個人退出，讓位置給我及松美。」加奈說著，他們很快
完成重新組隊。

「雙方準備就緒。

注意──首先取得三局方便獲勝。

倒數３０秒。。。。。

第三回合───開始。」

‘銀色龍紋’重施故技在原地以逸待勞。

「你有甚麼對策嗎？」六口彌生問加奈。

「有！」加奈大聲說。

終人驚喜期待著加奈的答案。

「殺阿！！！」加奈舉起鐵棒指著前方大叫。

眾人呆望著加奈，突然明白她的黑色幽默，哈哈大笑起來。

「。。。。。」‘銀色龍紋’看到對手如此輕鬆的情況立即感到壓力。

「敵人想等我們出手。我們可以做的就是相信六口彌生的決定，跟隨
她吧！」加奈大聲說。

眾人高呼。

「哼～看你有甚麼把戲。」安多莉亞恥笑說。

六口彌生再次帶著‘Kanatheon’前進。

「來了喔。」六口彌生看著加奈說。

「就是現在～」加奈奸笑說。

「暗影粉！」「碎岩！」

噗～

‘Kanatheon’被黑粉包圍，瞬間原地隱形。

‘銀色龍紋’的人立即陷入龐大的精神壓力，用力握著盾牌準備。

。。。。。。。。

四周靜若湖水，連跑動的聲音也聽不到。

「小心！隱形只有３０秒，他們馬上接近了！」‘銀色龍紋’提醒同伴打
醒精神準備迎戰。

帕修斯的白盔甲及藍披風終於被優先發現。

「在那邊阿！」‘銀色龍紋’指著帕修斯大叫。

‘Kanatheon’全部人站在原地沒有移動，哈哈大笑。

「渣渣～～～號稱姆大陸最強公會居然沒有本事進攻，太羞恥了
吧。」加奈矮小的身軀站出陣前挑釁。

「不用管她。」安多莉亞大叫。

一分鐘過去，‘Kanatheon’輕鬆地踱步，‘銀色龍紋’卻不敢鬆懈盯著他
們。

‘Kanatheon’不知不覺間掌握了戰埸主導權。

「go！」加奈大叫。

‘Kanatheon’再次隱形。

「現在！」‘銀色龍紋’的奇襲部隊決定同時隱形，留下重甲作餌誘。

形勢一下扭轉，假若‘Kanatheon’現身的位置剛好在‘銀色龍紋’兩隊中間
便腹背受敵。

轟隆！！！

「‘銀色龍紋’１０ 陣亡。

‘銀色龍紋’１２ 陣亡。」

‘Kanatheon’決定傾盡全力，毫無保留炸在重甲隊上，瞬間把他們打成
殘血。

‘銀色龍紋’的奇襲部隊立即出現，從後插進‘Kanatheon’隊伍中間。

「‘Kanatheon’１９ 陣亡。」

「Combo～！」加奈舉起手臂大叫。

一個綠金旋風立即出現，把‘銀色龍紋’的人分成兩邊。

「糟糕！快撲上去！」‘銀色龍紋’奇襲部隊被逼開，只能使用魔法牽
制‘Kanatheon’的行動，但被鏡盾及對方的神官輕鬆化解。

「殺阿！！！」六口彌生指著殘存的重甲部隊大叫，眾人氣勢如虹奮
起狂攻。

紙言易追好多。新讀者留名

可唔可以放紙言

「‘銀色龍紋’１６ 陣亡。

‘銀色龍紋’１８ 陣亡。

‘銀色龍紋’１３ 陣亡。

‘銀色龍紋’１９ 陣亡。」

‘Kanatheon’一擊得手，盡佔上風。

「散開！」‘銀色龍紋’餘黨立即四散，選擇拉磨的遊擊戰術消耗對手實
力。

‘Kanatheon’東撲西跳，始終捉不到‘銀色龍紋’的人。

‘銀色龍紋’各人像流水一樣靈活；當‘Kanatheon’撲到時便分開，等他們
經過後立即聚集。

‘Kanatheon’現在受到四方八面的技能牽制；泥漿、水池、風雪、狂
風。形形色色的技能令他們舉步為艱。

「‘Kanatheon’０９ 陣亡。

‘Kanatheon’１１ 陣亡。

‘Kanatheon’２４ 陣亡。」

他們所有人血量被消耗至一半，前線開始出現傷亡。

「神神子！用鏡盾計算包圍一個區域，要逼他們聚集。」加奈急中生
智。

「憑我一人之力？」神神子問。

「尼菲特！準備‘榮光’」加奈奸笑說。

「明白了。」神神子立即評估前方‘銀色龍紋’七人的位置。

神神子右臂的魔符急旋，鏡盾在空中圈著包圍７。

他們在鏡盾裡看到自己慌張的模樣。

撻！「完成！」神神子說。

「拉洛的榮光！」尼菲特對著一面鏡盾射出金光。

磅～～～！一條金光經多重反射變成七條。

鏡陣內的敵人同時被擊中，彈到鏡中央位置。

「沒可能！哪個計算能力，精準的角度？！一定是作斃！」安多莉亞
大驚。

「岩牢！」加奈大喝一聲，把他們圍起來。

「集火！！！」眾人一湧而上，一舉擊潰７人。

「‘銀色龍紋’０６ 陣亡。

‘銀色龍紋’０９ 陣亡。

‘銀色龍紋’１５ 陣亡。

‘銀色龍紋’２１ 陣亡。

‘銀色龍紋’２３ 陣亡。

‘銀色龍紋’２４ 陣亡。

‘銀色龍紋’２５ 陣亡。」

剩下來的殘兵敗將四散，‘Kanatheon’分散攻擊，卻奈他們不何。

一個陷阱師在空檔期間埋下多個致命陷阱，擊殺了三個‘Kanatheon’的
追兵。

他再想撒退到下一個陷阱時撞上了隱形牆。

「怎可能，我的‘偵查燈’沒顯示？！」陷阱師大驚。

「‘影鬼’就在你影子裡嘛～」松美笑說，一刀粉碎他的心臟，再往咽喉
補一刀。

「 ‘銀色龍紋’０４ 陣亡。」

「銀色龍紋 ２：１ Kanatheon」幻音宣布。

「好極了！！！！！」‘Kanatheon’爆出熾烈的歡呼，氣勢銳不可擋。

「密語 安多莉亞：那個鏡像師一定用外掛了！沒可能這麼強！──０
５分前。」

六口彌生一笑置之，沒有回應。

ＬＩ登果然瘋狂～咁夜都仲有人。我搵時間放啦 但係你地都要番嚟留言架

「可惡～～～～～！」安多莉亞氣得咬牙切齒。

「對不起，安多莉亞大人。」‘銀色龍紋’戰敗的人紛紛下跪認錯。

「沒事。錯不在你們。」安多莉亞感到臉目無光，惱羞成怒。

「安多莉亞貴為城主，她精於大規模城戰多於這類精細的公會戰。

聰明反被聰明誤阿～不懂得變通，沒有臨場指揮的壞處。哈哈。」加
奈忘形大笑。

「再下一城，便扳平了！」六口彌生鼓舞眾人。

「是的！！！六口大人！！！」‘Kanatheon’狂呼酣戰，氣勢一時無
兩。

「雙方準備就緒。

注意──首先取得三局方便獲勝。

倒數３０秒。。。。。

第四回合───開始。」

迷霧散去～雙方再次見面。

一股強風吹向‘Kanatheon’，他們抬頭一看────安多莉亞在空中騎著
獅鷲凝視他們。

「安多莉亞！你算甚麼意思？！」六口彌生火冒三丈怒喝。

「你們的鏡像師用外掛！不然沒可能這麼利害！」安多莉亞反駁。

「我並沒有使用‘外掛’，一切只是我的計算能力而已。我理解你的行為
是：不能接受失敗，輸掉比賽後要給自己借口下台。一般性格率直好
勝的人通常比較衝動。假設我是四轉的話，應該可以利用你的性格弱
點打敗你。」神神子目無表情說。

「喂！現在如何比賽阿？ＮＰＣ裁判快判斷阿！」加奈大罵。

「比賽規定雙方人數上限為２５人。只要不違反守則便可以。」幻音
說明。

「這樣有意思嗎？安多莉亞！」六口彌生氣得咬緊牙關盯著安多莉
亞。

「告訴你們，我才是勝利者！」安多莉亞的紅晶槍燃燒起白色的烈
焰。

「她是認真的！」松美握著匕首無計可施。

「嘖～無趣的傢伙。」加奈無奈說。

「天虹衝擊！」安多莉亞騎著獅鷲急速俯衝向‘Kanatheon’。

「六口大人？！」眾人驚呼。

「沒法子了，讓她贏吧。」六口彌生嘆氣說。

轟隆！

‘Kanatheon’全體 陣亡───除了０３，真子。

嗚～～～～～～～～～～～～～～～～～

埸內響起一下沉穩的船笛聲。

嗚～～～～～～～～～～～～～～～～～

「咦？！」真子渾身發出微微的藍光。

「還不是外掛？！我信錯你們了！」安多莉亞青筋暴現，指著真子破口大罵

「不對！真子也不知道。。。」真子看著自己發光的手掌感到害怕。

磅！！！！！！！！！！！！

一個穿著深紫紅色重甲的騎士出現在真子身前，場上刮起狂風捲起大
片黃沙。

騎士的裝甲纏滿忽明忽暗、像血管一樣的光紋、拿著一把雙刃單手虹
光劍、拿著一個黑龍頭盾、背上披著一件血紅色的龍翼膜披風。

「遠。。。遠古套裝。。。」安多莉亞突然陷入恐慌，所有人第一次
看到安多莉亞如此害怕。

「這個爆發傷害，果然是你阿～」黑騎士看著安多莉亞說。

「安德魯。。。。。。」安多莉亞聲音顫抖說。

「來敘敘舊吧～我的副會長大人。」安德魯笑說。

第十八章－黑騎士的逆襲

文啊 新讀者留名

「我們又見面了，勇者大人。」安德魯對真子溫柔微笑。

「矣？！」真子大吃一驚。

「你不是‘Kanatheon’公會成員，你怎麼進來的？好友傳送並不適用
在私人競技埸阿。」安多莉亞如臨大敵，揪著獅鷲的韁繩不敢鬆懈。

「我跟真子大人已經‘異體同心’，屬於真子大人一部份了。」安德魯
向真子豎起姆指微笑。

「姆指？」真子大惑不解，她對黑騎士毫無印象，卻有種熟悉的感
覺。

「甚麼鬼話？！」安多莉亞大怒，舉起紅槍槍指著安德魯。

「安多莉亞，‘四轉’不是你的專利阿。」安德魯緩緩回頭，把安多莉
亞的氣焰壓回去。

「‘四轉’？！」安多莉亞像女孩一樣驚呼。

「看來你在‘拓荒者’解散後醉心於管理新公會，對舊友漠不關心
呢。‘會長’在‘空羽谷’GameOver後，我跟莉莉開始二人冒險。最後
在‘浮游皇座’前被羽龍偷襲，莉莉也GameOver了。」安德魯感慨
說。

「‘拓荒者’？！」真子記起這個名字，就是歷史學家大廳公會壁最右
上───姆大陸上第一個成立的公會。

「我們‘拓荒者’有五人，其他三人也GameOver了。後來安多莉亞創
立了‘銀色龍紋’幹一番大事。相反我已經沒有追求，開漫無目的在姆
大陸上遊蕩。直到遇上你，真子大人。」安德魯輕撫真子的頭，甜笑
說。

安德魯散發壓倒性的氣埸令真子無法拒絕，但他溫柔的舉動令真子慢
慢放下戒心。

「抱歉，我好像不認識你。」真子後退一步，婉拒他的手掌。

「換一張臉吧。」安德魯在介面按了幾下────變成了老樵夫。

「現在有印象了吧？真子大人～」樵夫彎著腰笑說。

「阿！老伯！你怎麼出現了？！」真子驚喜說著。

「。。。。。。。。。。。。。。。」安德魯啞口無言。

「矣！？難道你就是黑騎士？！」真子延遲數秒才領悟。

噗～

樵夫化成一陣白霧變回穿著紫黑裝甲的安德魯。

「嗯。我到處遊玩跟ＮＰＣ混熟，樵夫送了一枝‘喬妝水’給我。」安
德魯笑說。

「哪麼你一直。。。」真子聲音顫抖說著，他們相遇的景像在眼前閃
過。

「我頭一次遇到‘玩家’對我這麼友好，所以我一直悄悄跟著你們。當
晚在‘高木湖’看到你不惜犧牲自己也要

保護同伴，我很喜歡你。最後我把包圍你們的人殺光了，我沒有’變
紅’是因為我殺了更多’紅人’。只要我戴上’贖罪假面’你就明白了。」安
德魯笑著說。真子的記憶瞬間跳回‘高木湖’，驚覺原來飄浮在空中、
沾在樹上的光點────是玩家死亡後的光塵。

真子感到毛骨悚然，想不到安德魯如此強大。

「喂！你們聊夠沒有？我們在GvG，你這個閒人為甚麼要出現？！」
安多莉亞怒喝。

「在這個空間血量鎖定在１％，但系統會判定為GameOver我便開始
代替她‘耗血’。我剛剛釣魚時突然胸口劇痛，血量瞬間暴跌２５％。
我急忙使用「雙生靈魂」傳送到她身邊。我不屬於‘Kanatheon’，但
吾身將為真子大人而戰，盡管來吧。安多莉亞！」湖水藍色的火焰燃
燒著安德魯。

「禁衛軍‘四轉’，甚麼名字？」安多莉亞冷眼問。

「守魂使。」安德魯答。

「矣？！為甚麼你之前沒出現？！」真子驚問。

「怎麼解釋呢？之前我幾乎感覺不到血量損耗，證明攻擊太弱了。假
如你承受了１００傷害，我同樣會承受１００傷害。現在你有６００
０左右體力上限，代表你變成０％時我起碼要失去６０００血。但你
再受到攻擊時傷害會倍增。假設敵人在你０％血時攻擊，對你造成１
００點傷害，我便會受到２００點的傷害；而且系統只會計算你的防
禦力，換言之無視我的防禦。所以我必須要趕到你身邊保護你。這次
我血量暴跌，證明你陷入絕大的危機，我決定馬上傳送到你身邊。」
安德魯笑說。

真子終於明白為甚麼她在‘華斯汀大教堂’被門夾著手指卻找不到傷
口。

「天虹衝擊！」安多莉亞被二人無視忍無可忍，騎著獅鷲先發制人。

「腐火！」安德魯舉起冒著藍火的黑龍盾說。

磅～～～～～～！大地撼動，沙塵暴中閃出金屬磨擦的花火。

遠在觀戰台上的玩家也被強勁的爆風吹倒。

「你還是很性急呢～安多莉亞。」安德魯溫柔微笑。

「你還是很性急呢～安多莉亞。」安德魯溫柔微笑。

紅晶槍被黑龍盾硬生生截停，分毫也刺不進去，安多莉亞急忙飛回空
中。

槍尖染上藍火舌，整把騎槍瞬間燃燒起來。

「這是？！」安多莉亞大吃一驚，急忙撲熄藍火。

藍火沒有傷害，但安多莉亞身上多了一個‘惡意加持’──‘腐蝕’傷害減
少６６％，持續５９秒。

「嘖！」安多莉亞扔開紅晶騎槍，拔出黑焰劍。

鏘～安德魯拔出雙刃虹劍。

安多莉亞嚥下口水評估安德魯的戰鬥力。

安德魯氣定神閒像巨山一樣站在真子面前，真子像小貓一樣躲在他背
後。

砰～

一隻比獅鷲更巨形的生物出現在高空。

惡魔一樣的羽翼、黝黑反光的鱗甲、鼻孔呼出紅焰氣息、手臂長的尖
牙、頭上燃燒中的獸角───黑淵龍。

它拍翼的風壓比獅鷲更強，空氣變得灼熱難耐，真子及安德魯的皮膚
開始發燙。

「你從‘下龍種’得到‘遠古套裝’吧。我讓你見識‘上龍種’的威力！」安
多莉亞默默說，黑淵龍用力拍翼飛起。

「只不過是GvG，你依然全力以赴阿。」安德魯呼深吸，屏神聚息盯
著黑龍。

「陽炎塵！」安多莉亞輕說一句，黑淵龍兩翼灑下粒粒紅光粉，它們
像雪片一樣慢慢飄下，沒有攻擊力。

「失禮了真子大人。」安德魯急忙把真子攬在懷中。

「矣？！」真子嚇得不敢反抗，安德魯用龍翼膜披風包著真子。

「龍焰吐息！」安多莉亞指著地上細小的二人怒喝。

熊～～～～～～～～

黑淵龍噴出一條紫紅色的龍焰，撲燒向安德魯。

「吾魂盾！」安德魯在龍焰著地前一秒大喝，渾身覆蓋一層透明結
晶。

紫龍焰立即吞噬二人，空中爆出玻璃爆裂的聲音。

澎澎澎澎澎澎澎澎澎澎澎澎澎！

每粒紅光塵被龍焰同時點燃，引爆二次衝擊！

轟隆～～～～～～～～～！

半個競技場被炸成焦黑，地上形成一個個小土洞，冒出數十條白煙
柱。

龍翼斗篷一揚，真子及安德魯安然站在爆炸的中心點。

「咳。。。全力了嗎？安多莉亞。」安德魯乾咳，勉強笑說。

「硬得離譜。」安多莉亞降落在他們面前，換成白狐狸。

「準備！」安多莉亞大說，身後跑來二十多個‘銀色龍紋’的成員。

他們渾身上滿加持，目露兇光。

「進攻！」安多莉亞拾起紅晶騎槍大喝一聲，騎著白狐衝向二人。

「喝阿！！！！！！！！」‘銀色龍紋’排山倒海撲向二人。

「犧牲！」「仇恨之力！」安德魯及真子同時冒出淺藍光茫，黑龍盾
燃燒著金火。

安多莉亞一槍刺在安德魯盾上，把他擊退少許。

她馬上跑開，‘銀色龍紋’的人浪立即撲到。

一大波技能炸向二人，大劍、釘錘、巨斧各種武器斬向二人。

安德魯用黑龍盾擋下所有正面攻擊，沒有受傷。

「哇呀！！！」真子胸口傳來一陣劇痛。

她被兩把長劍貫穿身體，背後被大斧揮劈但沒有失血、沒有傷口
────正是‘犧牲’的效果，真子承受的總傷害－５０％後轉移到安
德魯身上。

「咳嗚～」安德魯口吐鮮血，他替真子承受所以傷害。

「我。。。呀！！！」真子腦裡亂作一團，已經無法思考。拿著召喚
杖向四周的人亂敲，她再被兩個火魔法擊中。

「仇恨反射！」安德魯怒喝一聲，黑龍盾的紅火瞬間轉移到虹光劍及
真子的召喚杖上。

真子剛好敲向身旁的浪人，他不屑一顧被真子一杖打在肩上。

「好痛阿！！！！！！！！！！！！！！！！」他整條右臂被打斷，
肩膀也陷下去。

「‘銀色龍紋’１５ 陣亡。」

眾人立即彈開，遠離真子。

「魂護衝擊！」安德魯舉起虹劍及龍盾衝向人群。

「‘銀色龍紋’１８ 陣亡。

‘銀色龍紋’１３ 陣亡。

‘銀色龍紋’１９ 陣亡。

‘銀色龍紋’２１ 陣亡。

‘銀色龍紋’２３ 陣亡。

‘銀色龍紋’２４ 陣亡。」

「坦也有如此的攻擊力？！」安多莉亞大驚，立即回頭刺向安德魯。

安德魯千鈞一髮間側身躲開安多莉亞的騎槍，虹光一閃、反手劏開白
狐的肚子。

安多莉亞狠摔在地，跌了一個狗食屎，滿嘴都是焦泥。

安德魯已經搶在她身上，一劍刺向安多莉亞背後。

「安多莉亞大人！！！」一個浪人捨身撲倒安德魯。

安德魯攬著他打滾數圈，突然一腳把他踏在地上，虹劍直刺進浪人肚
子。

剛好虹劍的紅火熄滅了。

「嗚阿！！！」浪人慘叫，但沒有陣亡。

「我知道了！‘紅火’會吸收傷害，然後變成自己的輸出！只要他的盾
燒著紅火時千萬不要攻擊！」安多莉亞急忙說。

安德魯苦笑。

「怎麼辦阿？！」真子跟他互相背靠，被十多人包圍。

「安德魯，有這麼強悍的能力應該加入我阿！」安多莉亞突然打起安
德魯主意。

「我已經無慾無求，你的偉業不能打動我。」安德魯笑說。

「我們有機會促膝長談。」安多莉亞笑說。

「要如何取勝阿？」真子雙手發抖問。

「我輸出的把戲被看穿了，你也沒有空間發揮。我們贏不了。」安德
魯尷尬說著。

「吓？現在怎辦阿？！」真子驚問。

安德魯脫下遠古黑盔，露出俊俏的秀臉。

黑短髮、劍眉入鬢、鳳眼生輝，是一個不節不扣的美男子。

他突然轉身，搭著真子肩膀在她臉上輕輕一吻。

「這樣～吧。」安德魯笑說。

「矣？！」真子臉上突然紅炸得像蘋果一樣。

「上！」安多莉亞一聲令下。

轟隆～～～

「‘Kanatheon’０３ 陣亡

銀色龍紋 ３：１ Kanatheon

‘銀色龍紋’勝出賽事，立即傳送回黑龍銅像入口處。再見。」幻音宣
布。

「咳！咳咳！」六口彌生趴在地上咳嗽，她全身像被人圍毆一樣疼痛
無比。

「這裡。。。！？」帕修斯察覺‘Kanatheon’跟‘銀色龍紋’的人也被傳
送出私人競技場，回到‘普拉姆斯中央花園’。

「我們輸了阿。」加奈藐著嘴沒勁說。

「這個是誰？！」松美指著安德魯驚問。

他正搭著真子肩膀，真子害羞得低下頭沒有說話。

「嘖～‘Kanatheon’，你們實在太好運了。好好管教你們的鏡像師，
下次再遇到外掛的人格殺勿論。‘團練’到此為止，謝指教～」安多莉
亞不屑說著。

「我們沒有使用外掛。多謝指教。」六口彌生跟安多莉亞握手道別。

「嘖～我們回去檢討戰術，走！」安多莉亞轉身離開。

「禮！」諾克斯說，‘銀色龍紋’全人向‘Kanatheon’鞠躬，轉身離開。

‘Kanatheon’目送他們。

「真子！這是你的新召喚物嗎？！」松美興奮摸著安德魯的裝甲。

「這個召喚物感覺好強！」帕修斯打量著安德魯的武器及盾牌。

真子看到二人肆無忌憚撫摸安德魯身體，嚇得臉容扭曲不斷搖頭。

「你們好阿～勇者大人。」安德魯突然變成樵夫說。

「吶呢？！！？？！？！？！？！？」眾人大吃一驚。

「我好像要解釋好多事呢～換個地方吧。」樵夫苦笑說。

‘普拉姆斯’北邊城牆下的空地───

‘Kanatheon’垂頭喪氣，沒精打采隨意坐在地上。

「大家對自己今天表現滿意嗎？３：１輸了。」六口彌生單刀直入
問。

。。。。。。。。

眾人鴉雀無聲。

尼菲特對六口彌生輕輕點頭。

「其實跟你們交手的‘銀色龍紋’隊伍平均等級比你們高１０級。我們
跟安多莉亞協商好，這次他們是精英盡出。所以３：１的賽果並非太
差，特別在我們反勝一場，大家發揮了超水準表現。大家加油！」尼
菲特笑說。

「安多莉亞很關心我們公會發展。當我提出GvG訓練時她主動建議
派‘銀色龍紋’二線成員上陣令你們輕鬆一點但被我拒絕。我認為你們
缺乏大戰經驗，所以讓她派出公會精英比賽。要不是她誤會神神子的
話我們可能反勝～哈哈。」六口彌生苦笑說。

空洞的眼睛恢復生氣，成員振作起來。

「後天就是攻城日，大家好好休息。接下來三次沒有公會訓練，我們
攻城當日下午５時在‘華斯汀大教堂’門口集合。晚安了～」尼菲特宣
導解散，大家揮手道別下線。

「好，到你了。」帕修斯盯著坐在旁邊的樵夫，充滿戒心說。

「老夫能幫上勇者大人嗎？」樵夫彎著腰吃力說著。

「少裝蒜！」松美呼喝樵夫。

安德魯變回原狀。

「說明一下情況阿。」帕修斯青筋暴跳，瞇起眼睛說。

「你指哪一方面？」安德魯問。

「地圖是你製作的嗎？」六口彌生問。

「嗯。我早說明是親手製作，因為對我沒用所以送給你們。只是你們
一廂情願把我當成ＮＰＣ而已。」安德魯無聊說著。

「關於‘冬精靈村莊’你知道多少？」六口彌生追問隱藏任務的內容。

「他們似乎保護著一件‘神器’，我不斷幫村長完成任務但他始終沒有
提供‘神器’的情報。」安德魯似乎比他們知道得更少。

「村長的任務內容是甚麼？」尼菲特追問。

「‘掃蕩林妖’‘墓地的喪鐘’‘保護前往精靈議會的車隊’等等，為甚麼你
們在意？」安德魯好奇問。

他們面面相覷，決定跟安德魯交換情報。

「嗯。。。很有趣呢。高精靈居然背叛冬精靈。」安德魯沉思著。

他們還是有所保留，沒有告訴安德魯‘神台匙石’的情報。

「我只知道數個隱藏地點‘冬精靈村莊’‘空羽谷’及極東北的‘龍尾海
灣’。據說還有其他隱藏地點，但我還未發現。」安德魯重製地圖說。

「算了，主線劇情先擱置吧。你先解釋為甚麼要選擇真子？」六口彌
生話鋒一轉，冷酷問。

其他人靠近一步，盯著安德魯。

「為甚麼？我喜歡她阿。」安德魯輕描淡寫笑說。

真子臉頰發燙，躲在六口彌生身後。

「你只是一個陌生人，死心吧！」帕修斯激動說。

「真子大人，你喜歡這個人嗎？」安德魯溫柔看著真子問。

「矣？！」真子大驚。

「混蛋！你要離間我跟真子嗎？！」帕修斯被擊中要害，惱羞成怒。

「看來真子沒有答案呢，我們可以當競爭對手。」安德魯站起來對帕
修斯微笑，笑容卻滲著濃濃敵意。

「吓？！競爭對手？我跟真子及松美從小就認識了，你算那根
蔥？！」帕修斯被安德魯小覷，大發雷霆。

「住口！你們顧及一下真子感受阿！」六口彌生加入戰局。

真子把紅臉埋在六口彌生背後，不敢視人。

「到底你跟真子的‘契約’是甚麼？」尼菲特扯開話題問。

「守魂使的‘魂之契約’能夠代替契約者承受傷害。簡言之，在我死亡
之前，真子會一直活著呢。」安德魯對真子淡淡微笑，他已經把生死
置之度外。

「為甚麼是真子？」尼菲特逼他正面回答。

「我歡喜她，僅此而已。我遊歷姆大陸每個地點遇上不同的玩家，但
只有真子純樸的氣質深深吸引著我。」安德魯撫著自己嘴唇笑說。

「保守一問，你有上一任的契約者嗎？」尼菲特追問。

安德魯的笑容褪去，黯然哀傷起來。

「她死了。」安德魯簡潔回應。

「為甚麼你還活著？」六口彌生立即打斷他。

「莉莉在我GameOver前一刻跟我解除契約。我一回頭，她已經被羽
龍分屍了。」安德魯嘆一口氣說。

眾人不敢再發問。

「已經是一個月前的事～不要緊。」安德魯勉強擠出笑容說。

「你想從真子身上得到甚麼？！」帕修斯越來越感到安德魯可疑。

「快樂，看著真子自由自在冒險我覺得很快樂。只要我在線上她便沒
有危險，可以盡情探索姆大陸。」安德魯笑說。

「真子以為你是ＮＰＣ才跟你訂下契約，你欺騙了她阿！」帕修斯大
罵。

「我從來沒有提及內容，只是你們誤會罷了。再者，這樣對真子也有
好處。」安德魯反駁。

「對！我們也擁有‘四轉’，跟安多莉亞匹敵的力量了。」六口彌生恍
然大悟。

「這樣我們在城戰裡。。。」尼菲特驚喜說。

「等等。我對城戰沒有興趣，如今我已經無慾無求。只想悠閒享受這
遊戲而已，不想再參與攻城之類麻煩事。」安德魯厲聲說。

「那麼你如何保護真子阿？！」松美怒罵。

「那三天我不一定在線上。另外我的力量並不是為了殺戮而存在，所
以不要寄望我積極參與攻城，我可能在真子危險時出現，其他人一概
不顧。」安德魯警告他們別濫用他的能力。

「吓？！那麼要你來幹甚麼？！真子快跟他解除契約吧！」帕修斯大
聲叫嚷。

「不。留著總比沒有好。」六口彌生立即拉著帕修斯說。

「盡管我不會參與城戰，我可以提供一些有用的情報給你們。我打聽
到將有５個公會將會攻打‘夏格古’。你們‘Kanatheon’、‘風之旅
人’、‘神曲’及‘深淵之手’。」安德魯說。

「‘深淵之手’？！比‘銀色龍紋’更早創立的公會。」尼菲特驚說。

「嗯。他們公會約１５人，全部也是三轉。他們將會從北邊開始進
攻，而其他公會由西邊開始進攻。假若你們想避開戰鬥直取獸人猶長
的話最好在南邊開始。但‘深淵之手’攻城進度一定比你們快，小心決
定。」安德魯提供大量從世界各地打聽的情報。

「嗯。。。我們要好好思考對策。」六口彌生立即陷入沉思。

「我先離開了，祝各位好運了。再見真子大人～」安德魯送出飛吻給
真子，然後變成黑影下線。

「那個混蛋！趁他不在趕快解除契約吧。」帕修斯大怒。

「算吧～這星期辛苦了。那傢伙打完城戰再處理吧。我明天不會上線
好好休息。後天一早上線。」六口彌生舒暢地伸展腰骨，打著呵久
說。

「那麼我明天也不上線了，跟家人外出晚飯。」尼菲特說。

「真子～明晚要一起看電影嗎？最近有一部喪屍電影上映了！」帕修
斯搶攻急問。

「好阿！真子好喜歡恐怖電影，松太要一起嗎？」真子興奮大叫，順
口問松美。

「喔！那套甚麼甚麼列車嗎？」松美興奮說著，突然背後一涼。

帕修斯用死亡射線盯著她。

「我明晚沒空。。。。。。」松美黯然說。

「矣～～～好可惜呢。那我跟帕修斯去了喔～」真子扁嘴說。

「你們住那一區？」尼菲特的耳朵張得大大傾聽。

「奈丁二區，尼菲特要一起嗎？我很想見你阿！六口姐姐也來阿！我
們乾脆來一個網聚吧！」真子熱切期待說。

「我明晚有約。來不了。」六口彌生嘆氣說。

「難道你有男朋友嗎？！」真子驚呼。

「不會吧！六口這樣強勢的女生會嚇跑男孩子阿！」松美衝口而出。

「找死嗎？我跟大學朋友聚餐而已，一群女生，令你失望抱歉呢。」
六口彌生臉頰泛著紅暈。

「帕修斯～不如我們攻城後才一起看吧？」真子撒嬌說。

「呃。。。好吧。」帕修斯萬念俱灰，垂頭嘆氣。

「好～攻城當日見了。」眾人各自散去。

真子打開介面的‘角色資訊’、‘技能表’或‘指令’研究著，焦慮不安感油然而生──────她發現根本沒有除‘魂之契約’的選項。

翌晚深夜，華斯汀大教堂旁邊的一個小湖泊────

波平如鏡的湖面倒映著天邊皎潔明亮的銀月，一片浮花優雅地降落在
水面泛起一圈薄漣漪吹皺月影。

湖邊坐著一個紅髮破風衣的女生隻影形單獨享湖中仙景。

她拿出牧童笛吹著鬼五馬六的破音調大煞風景，只有一人可以如此厚
臉皮────松美。

嘰～～～嘰喳喳～嘰。

「唉～」松美沮喪地放下牧童笛。

「你好。松美。」神神子出現在她身後。

「喔～你怎麼出現在這裡？」松美意外看著神神子，讓出位置讓她坐
下。

「我們明天於‘華斯汀大教堂’集合，我提早來到準備。在深夜時間聽
到不協調的音韻十分罕見，發現原來是你。」神神子目無表情說。

「我在創作音樂～你不懂的了。」松美藐嘴收起笛子。

「創作很困難。我的確不懂，但你那些算創作嗎？」神神子平淡問。

「真失禮呢！我花了很多時間研究。這遊戲好處是可以練習現實生活
的技能。我家裡放不下鋼琴所以改練笛子。剛好遊戲裡也有笛，決定
買一枝玩玩看，反正不會吵到家人。」松美尷尬說。

「剛剛那個曲調，可以再吹奏一次嗎？」神神子指著松美的背包問。

「吓？你想羞辱我嗎？想不到你是一個冷面腹黑阿！」松美反感地盯
著神神子，縮開背包。

「你不願意作罷。我並非要羞辱你，我只想了解未知的事而已。我認
為所有不協調音修正的話也會變成優美的音樂。我想知道你創作的旋
律是甚麼。」神神子冷冷看著松美說，她眼神卻沒有興奮之情。

「你很古怪呢～你要乖乖聽完整曲才可以走阿。」松美猶豫地拿出笛
子，神神子點頭同意。

松美把牧笛塞進嘴巴深呼吸───嘰～～～

嘰嘰咕咕～～～嘰咕渣～～～咕渣嘰咕渣～嘰嘰咕咕

反正不堪入耳，難聽至極的音樂。

神神子以鋼鐵一般的意志靜靜把曲子聽完。

「覺得怎樣？！」松美急不及待問。

「一般般。」神神子冷冷道。

「唉～難道我沒有才能嗎？我好歹是主角阿！給我一點特技可以
嗎？」松美仰天長嘯。

「讓我試一下可以嗎？」神神子搶過牧笛問。

「呃，有口水的。。。」松美來不及說，神神子已經吹奏起來。

♪♪♩♬～～♪～♪♪♩♩♪♪♬♪♭♪♬♪～
♪♭♫♫♪♭♪♫♪♬♪～♪♪♬

神神子像把亂作一團的電話繩鬆綁一樣，把亂七八糟的音律整理成一
段悠揚悅耳的旋律。

她的音樂堪稱完美，精準的音調、圓滑的變音、多變化的韻律但
────總覺得冷冰冰的。

松美佩服得五體投頭。

「我只略略研究過而已。」神神子說。

「你有自己創作音樂嗎？好利害阿！」松美驚訝說著。

「我沒有創作的才華，只是不斷演奏其他人的作品而已。所以我想了
解你的創作，那種不協調的音韻令我很在意。」神神子皺眉說。

「你的確很古怪呢，我好喜歡你！哈哈。」松美衝口而出。

神神子靜靜看著湖境沒有回應。

「這麼晚了，你不用睡覺嗎？」松美急忙扯開話題。

「我會休息，但經常在線上。」神神子回應。

「你平日有甚麼娛樂阿？我會玩音樂及畫畫。」松美興奮分享自己生
活。

「通常我會繼續升級。累時便找個位置看風景，看著靜止不動的景色
時總會思考人生意義。」神神子看著湖景說。

「你的興趣好深奧呢。。。」松美感到神神子有種高不可攀的感覺。

「我找不到意義可言。。。」神神子若無其事說著。

松美突然感到一陣揪心，為何她可以如此平靜說出這一句話。

「這個送你。」松美把牧笛送給神神子。

「有何用處？」神神子拿著牧笛問。

「有美景一定要有音樂阿～不管完不完美，你享受就可以了。盡情把
心情透過笛子吹出來吧！開心也好，傷心也好，感染到別人的音樂就
是好音樂！」松美豎起姆指說。

神神子低下頭看著牧笛沉思。

「好了～我也下線了。明天城戰見吧！」松美站起來說。

「晚安。松美。」神神子依然盯著牧笛。

神神子的秀臉在銀月映照下更是沉魚落雁之容，松美嚥下口水看得入
迷。

神神子臉頰一暖，松美偷吻了她一下。

「嘻嘻～晚安。」松美狡猾笑說，立即下線。

神神子撫著自己的暖臉苦惱沉思。

「意思不明的行為。」神神子皺眉說。

肯開第二季未

第十九章－哈格古攪肉機

快了

岩岩叫做係LIN登有小小人氣

每日追

立即出多章！

放逐之島的海岸峭壁上────

「老大。我們要出發了嗎？！我等太久了！」臘鴨佬站在海岸線看著
遠方激動問。

「好鴨鴨～天將降大任於斯人也。好好忍耐！」廢青狼搭著他肩膊遙
望水平線，豪情萬丈說。

「城戰今晚開始了，我們不參加嗎？」臘甲佬驚問。

「男兒志在四方。我們在島上玩得瀟遙自在，對大陸上的破磚才不感
興趣。我們踏上大陸時將會變成地獄業火把一切燒光。你說好不好
玩？哈哈哈哈哈！」廢青狼的惡鬼面具下傳來瘋狂的笑聲。

「一定很刺激！你們認為呢？！」臘鴨佬回頭高呼。

「阿哈！！！」震耳欲聾。後方喊出一片雄壯的聲浪，足以跟怒潮裡
的澎湃巨浪對抗。

背後豎起無數巨形逆十字架───反宗教的象徵。

每個逆十字架也由一個穿著紅兜帽神道服的人扛著，有男有女。

袍上繡著的不再是經文，而是一堆潦草的鬼畫符。有人赤手空拳、右
臂卻微燃著微微火光。

「期待我們‘性殿十字軍’的聖戰吧，大陸上的貴族們。」廢青狼看著
遠方淫笑。

「裝備耐久度、藥水、技能配點最後檢查。」六口彌生大聲訓示。

‘Kanatheon’整裝待發。

他們穿著閃亮的裝甲，每個人盡量配購新武器，背包裡裝著五顏六色
的藥水及道具。

沒有平日的嬉皮笑臉，所有人也不苟言笑默默準備。

帕修斯擔起公會大旗走在前方，他們變成一支軍旅開往‘哈格古’。

鐵靴踏進泥濘一步步前進，他們漸漸緊張起來。

離開教堂周邊的鄉村小鎮、穿越一小片樹林，他們闖進一片黃土沙
漠。

失去樹蔭遮擋陽光，沙粒熱得像火炭一樣叫人生疼。

踏上一個沙丘，‘哈格古’最外圍的薄鐵皮圍牆出現在眼前，前方插著
藍色背包、紅音符兩面大旗────‘風之旅人’及‘神曲’的公會旗幟。

「為甚麼不是南邊？」尼菲特皺眉問。

「如果獨自攻一邊的話我們便沒有空閒力量對付突發事情。把對手保
持在視線範圍內較好。」六口彌生說。

「去吧。」六口彌生一聲令下，‘Kanatheon’全軍披上黑斗篷，垂下
武器慢慢走到右方，把軍旗插下。

三個公會相隔甚遠，但可以觀察到對方的裝備及樣貌。

旁邊的‘神曲’大為緊張，立即舉起武器警戒。

「‘神曲’約３０人。重甲不足十個，以魔師及獵人居多。」

「‘風之旅人’重甲跟遠程比例平衡，但只看到四個三轉，會長應該是
騎兵。」松美及農夫早已經隱形摸清楚‘神曲’及‘風之旅人’的職業比
例，最到六口彌生身邊匯報。

‘神曲’驚覺自己正暴露情報，立即披上黑斗篷，‘風之旅人’照樣葫蘆。

每個公會分別對著薄鐵皮的三個缺口，隱約看到後方的小圓屋部落。

盡管三方也‘開紅’但完全沒有彼此攻擊的意思，誰知道鐵皮後到底藏
著甚麼敵人。

「為甚麼我們不衝進去搶先機？」松美不斷踏步焦急問。

「不知道，另外兩個公會也等待，可能有埋伏之類吧。按兵不動方為
上策。」六口彌生評估環境後決定以耐心等待。

一個黑色長直髮的女生飄在天空───ＧＭ０５。

「各位晚安！我第一次招待玩家呢～我是ＧＭ０５，多多指教。

第二屆首都戰爭馬上開始，‘哈格古’現在由獸人猶長 紅牙控制。首
先打敗紅牙的公會便會取得‘哈格古’控制權，同時‘哈格古’戰役會立即
結束。請準備好！現在開始倒數。」ＧＭ０５用系統公告說。

五！

四！

三！

二！

一！

「系統提示：第二屆主城戰爭開始。」

鐵皮後突然出現密麻麻的紅牙旗幟───獸人猶長的戰徽。

玩家們嚇得寒毛直豎，猶豫對望。

他們好像參加了一埸死亡賽跑；首先衝線便取得勝利，但沒有人敢先
闖進地雷區，看著缺口忐忑不安。

「ＢＵＦＦ！」六口彌生大喝。

‘Kanatheon’閃出一陣光茫，每個人也打醒十二分精神，拔出武器盯
著缺口。

「不成功，便成仁。」尼菲特握著神杖嚥下口水，豆大的汗珠沾濕她
藍色的秀髮。

「脫下斗篷！前進。」六口彌生深呼吸一下，‘Kanatheon’率先闖進
鐵皮範圍。

現埸突然刮起一陣風沙，能見度驟降，僅可勉強看到紅牙的大旗。

「聖庇所！」尼菲特開出一個巨形光罩，把風沙擋在外面。

「農夫帶著新手剌客監視對手，有情況更新立即告訴我。

松美探路，每十分鐘報告一次。」六口彌生說。

「好。」三人立即隱形離去。

‘Kanatheon’冒著沙塵暴前進，站在外圍的人盡量向中心靠攏，害怕
沙暴中有甚麼衝出來偷襲自己。

沙塵暴中開始有黑影游戈，神神子立即馬出八鏡盾準備。

「右。。。」松美沒命似的飛奔回來，指著他們右方。

「重甲右轉！」帕修斯大喝一聲，騎士們立即在右方列成盾陣。

哞～～～～～～～～～～

十隻鹿角魔牛破沙而出，上面騎著肌肉暴凸的重鐵獸人、手拿著一把
大鋼斧、長滿獠牙的嘴巴喊著野蠻雄壯的戰吼，以雷霆萬鈞之勢撞
擊‘Kanatheon’右翼。

「穩石勢！」帕修斯突然體重暴增，身上掛了「堅定」加持，無視任
何擊退技能。

「抓緊了！！！」帕修斯怒喝，其他職業紛紛躲到騎士身後。

磅～～～！咔喇。

沉實納悶的撞擊、金屬扭曲的聲音。

十隻沙牛騎士正面衝進‘Kanatheon’的重甲陣，把前方數個人擊退。
沙牛騎兵在人群裡揮舞大斧，大肆砍劈。

‘Kanatheo’中央位置陷入混戰，內圍的人想逃出去，外圍的人想逼進
去。

「碎顱！」金光三頭魔狼躍過重重人頭，飛撲向中心的獸人。

三頭魔狼跟兩個沙牛騎兵立即撕打起來，血似橫飛。

「黑雷！」「冷晶暴！」「會心一箭！」

‘Kanatheon’穩住陣腳，開始反擊，不消一會已經擊退沙牛騎兵。

「重整隊形！」帕修斯大叫，重甲再次回到前方。

沙塵暴越來越強，舉步為艱，尼菲特開始間歇性關掉魔盾保存魔力。

「六口大人，他們兩個公會也進入城戰範圍。‘風之旅人’可能被沙暴
影響偏離前往‘哈格古城堡’的路，正偏北前進。」農夫及刺客擋著風
沙回來。

「很好。繼續。。。」六口彌生要大吼才能發號司令，因為現埸風沙
吹得呼呼作響，令人失不清天南地北。

「左。。不右。。。」松美再次沒命飛奔回來大叫。

「左還是右阿？！」帕修斯急問。

「左右阿！！！」松美怒叫。

哞～～～～～～～～～～～～～

左右分別出現一隊沙牛騎兵，它們以夾擊之陣包圍‘Kanatheon’。

「重甲分左右。加奈準備！」六口彌生大叫，‘Kanatheon’停下來變
陣應對突擊。

「渣渣們留心了！」加奈站在‘技能組’中心，他們立即繃緊神經全神
貫注傾聽。

「要來了！」帕修斯警告，沙牛騎兵已經流著口水撞到面前。

磅！！！！！

‘Kanatheon’的重甲已經分成兩邊，難以維持前線，被沙牛騎兵突
破。

現在‘Kanatheon’的隊形像夾心餅的餡料一樣被壓扁。

大斧像攪肉機一樣開始舞動，遠程沒有輸出空間，只可以拿起魔杖反
擊。

「系統提示：公會成員 波多野 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 奶垂 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

眾人血量暴跌。

「‘組合回復’！」加奈果斷大叫。

「天洪！」

「神聖淨土！」

「碎岩！」

綠色旋風急速擴散，彈走衝進陣內的沙牛騎兵。

帕修斯趁機重整隊形。

「右邊集火！」六口彌生指著正在反撲的沙牛騎兵大喝。

一波技能炸向右邊，把右邊的騎兵秒殺。

重甲趕到左翼增援，擋下衝擊再近戰擊殺它們。

‘Kanatheo’再次向湖中之城前進。

松美已經一段時間沒有報告，六口彌生開始擔心自己是否走錯了方向。

哞～～～～～～～～～～～～～～

「甚麼？！」六口彌生大驚。

一大群沙牛騎兵從沙暴中破風突進，攔腰撞向‘Kanatheon’右翼。

「嗚阿！」‘Kanatheon’右後方立即像玻璃一樣碎成幾個小塊。

「右轉！不考慮隊形，保護公會人員優先！」帕修斯立即帶著重甲隊
轉陣。

「山羊！小心阿！」巨蟹座驚叫。

哞～～～～～磅！

山羊座被第一波衝擊彈到隊伍後方，突然被三隻沙牛再次衝擊，飛進
沙塵暴裡。

「山羊！！！」巨蟹座驚叫，立即跑向沙塵暴中。

加奈立即扯著她的手，其他人把她拉回隊伍中心。

「別去！零視野是送死阿！」加奈怒喝。

「系統提示：公會成員 山羊座 血量剩餘２０％。」

沙暴中有數個黑影來回撞向山羊座的背影。

「不要阿！救他阿！」巨蟹座極力掙扎，加奈及其他人一邊用技能抗
擊騎兵，一邊跟她角力。

「系統提示：公會成員 山羊座 血量剩餘０％。」

「騙人。。。」巨蟹座看著黑影在沙塵暴中消散。

「少來！他有護心石阿！叫他不要回來，在大教堂。。。」加奈說
著，突然彈出一句系統訊息。

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

「松美？！」真子驚叫。

「笨蛋！被發現了嗎？！」帕修斯左顧右盼，看不到松美的身影。

「前進！」六口彌生咬緊嘴唇堅定說。

「六口！松美還在外面阿！」帕修斯拉著她手臂。

「我們也在‘外面’。身後二十多人也在‘外面’，走！」六口彌生眼神變
黑，抑壓情緒前進。

「但。。。」帕修斯不甘罷休，被尼菲特按著。

尼菲特難過地搖頭，暗示帕修斯乖乖跟住大隊行動。

十六面鏡盾急速旋轉，不規則飛舞著。

「松美。。。」神神子口中默唸著。

哞～～～～～

黃沙震動，沙塵暴中鬼影憧憧。

‘Kanatheon’慢慢朝著內湖推進，深陷敵陣。

惡劣的視野下沙漠有如無窮無盡的惡夢。

突然前方出現一座高木台，四周冒起點點綠光拋射向塔頂端。

高台在平坦的大漠中份外搶眼，‘Kanatheon’決定靠近探看。

台上濺射著魔法餘火，二人正在激烈打鬥───正是松美和一個獸人
妖術師。

松美血流披臉，右臂軟垂下來，她被妖術師的魔法彈逼向台邊。

她左腳踏空，驚覺已經無路可退。

一個小綠球從後擊倒松美。

撻！

１６鏡盾碎裂成３２面手掌大小的鏡。

「黑雷！」

轟隆！

神神子胡混炸向前方的綠點。

綠光點立即改變目標，如流星雨一樣襲向‘Kanatheon’。

「聖庇。。。」尼菲特正想使用魔盾擋下綠光，前方突然浮出一面巨
孤鏡。

「鏡像反射！」神神子伸出魔符右臂，冷冰冰說。

所有鏡盾合而為一成為大盾，小綠球打在鏡盾後立即變成藍色，以同
樣的角度反彈回去。

啪轟～～～

前方炸起厚厚黃沙，鋪天蓋地淹向‘Kanatheon’。

眾人立即掩著口鼻等沙塵平靜下來。

他們再次張開眼───晴天萬里，沙塵暴已經消失。

「松美！！！」帕修斯驚呼。

松美傷痕累累站在台上喘氣，高高舉起妖術師的血頭。

「系統資訊：得到「風暴之眼」」

‘Kanatheon’成員身上掛著「風暴之眼」的加持。

視野豁然開朗；遠處的薄鐵皮、沙漠中的部落小屋、甚至幾棵小樹也
清晰可見，整片‘哈格古’沙漠盡收眼簾。

撻！

巨鏡變回８面懸浮在空中。

「意義不明。。。」神神子呆望著松美喃喃自語。

‘風之旅人’跟‘深淵之手’在北邊沙漠狹路相逢，大打出手。但距離’Kanatheon’太遠，難以判斷勝負。

‘神曲’落後‘Kanatheon’數公里。他們在陽光普照的怡人天氣下掙扎前
進───明顯他們還未破解沙塵暴的妖術。

多不勝數的沙牛騎兵正包圍他們，待機偷襲。

六座高塔圍著內湖而建，每個台上也站著一個妖術師，暫時只
有‘Kanatheon’攻下高台。

松美步伐不穩從高台走下來，四周躺著被黑雷燒焦的哥布林屍體。

神官馬上扶著松美為她治療。

「笨蛋！你上去做甚麼？」帕修斯抓著她肩膀猛力搖動。

「我看到台上的妖術師手中著一個沙球，眼睛露出綠火施法所以決定
暗殺它。怎料不能秒殺，還被台下的哥布林秘法弓箭手偷襲。差一點
GameOver～嚇死寶寶了。」松美猶有餘悸說著。

‘哈格古城’就在眼前，伸手可及。

現在‘Kanatheon’掌握身邊沙牛騎兵的動向，威脅大減。

他們一邊抵抗騎兵的襲擊，一邊向湖邊的碼頭推進。

每個高塔後方也有一個碼頭，有五艘鐵皮艇可以承搭。

松美一馬當先跳上鐵皮艇，立即被一般無形之力彈開，跌進水中。

「咳咳～～～咳。甚麼事阿！？」松美咳出幾口水，在水中載浮載
沉。

「請到部落小屋收集‘動力原油’。」尼菲特看著鐵皮艇上的字說。

「嘖～好討厭的設定。」六口彌生怒回頭瞪著最近的村落說。

「快上水阿！」帕修斯指著水底的大黑影急喝。

一隻黑色的龍龜開張比小艇還大的霉肉血口咬向松美。

「組合回復！」加奈不假思索。

金綠色旋風再次吹起，把龍龜壓著。

「嗚阿～～～」松美躺在碼頭上驚魂未定。

湖內有三隻巨龍龜游戈，深綠色長滿海藻的背甲在水中難以察覺。

「不能游水過去。」尼菲特咬牙切齒看著近在咫尺的‘哈格古’城門，
感覺像隔了一條銀河之遠。

此時‘神曲’已經攻陷高台，看到‘Kanatheon’已經在碼頭後立即加速奔
向碼頭。

「一起回去村落找‘動力源油’！」六口彌生明白再無時間猶豫，果斷
回頭。

‘神曲’在碼頭傳來一陣騷動，三個成員下水後被龍龜一口吞下。

「看！他們回頭了！」有人指著‘Kanatheon’說。

「可惡～木木卜跟我打頭陣，其他人盡快跟上！」神曲會長及另一個
騎兵騎著一隻綠沙蜥飛奔向村落。

綠沙蜥腳上的指蹼十分適合在沙地移動，曲腳一撐便竄前數米。

他們花了數分鐘已經趕上‘Kanatheon’的進度，將會在村落外交鋒。

「神神子，交給你了！」六口彌生拔足狂奔，用眼角盯著對手說。

八面鏡盾開始微調，兩個騎兵開始超越‘Kanatheon’。

撻～「完成。」

「尼菲特！」六口彌生大喝。

「拉洛的榮光！」八條金光追星逐月一樣轟向二人。

轟隆～～～～～。木木卜被金光擊中，退開跌倒在地。

‘神曲’會長左穿右突，巧秒避開所有金光炮直奔進村落開始搜尋。

‘Kanatheon’一進村落，六口彌生馬上點名刺客類職業尋找‘動力源
油’，其他人列陣排開────‘神曲’的人剛好趕上。

兩軍頂足對峙，前方空地突然刮起一小股風沙。

「ＢＵＦＦ！」六口彌生下令，‘Kanatheon’瞬間掛滿加持。

「快上加持，重甲專注破陣，我們要突破他們防線幫助會長阿！」木
木卜指揮著，‘神曲’的人開始慢吞吞施法。

「走。。。」六口彌生沉著應戰，開始帶著‘Kanatheon’左右跑動，
試探對手的動向。

‘Kanatheon’馬上進入狀態，眾人眼神老練，神色凝重盯著‘神曲’。
跟‘銀色龍紋’GvG的感覺馬上重現，已經變成‘Kanatheon’本能一部
份，正是六口彌生所說的‘戰場意識’。

「為了會長而戰！上阿！」木木卜大喝一聲，‘神曲’用混亂的陣形
對‘Kanatheon’發起衝鋒，但連重甲陣也彎彎曲曲。

「準備～隱！」加奈大喝一聲。

噗。‘Kanatheon’整團人原地消失。

「停！！！」木木卜見狀大驚，‘神曲’立即陷入一陣恐慌，開始縮向
中心，整個陣形未開戰便散亂。

突然沙石紛飛，甚麼東西高速接近‘神曲’右翼。

「集火！」六口彌生突然出現在空中，舉起拳刃孤身炸進‘神曲’右
翼。

「腐血藤！」 黃沙變黑，七人被紫紅色肉藤纏著雙腳不能動彈。

「快防禦右邊！」木木卜急忙大叫，但為時已晚。

空中閃出一片光茫，凌空跳出多個‘Kanatheon’的重甲插進‘神曲’右
翼，把整團‘神曲’衝散。

轟隆～～～～～～！一波範圍技同時轟到，‘神曲’馬上被秒殺二人。

「來吧！這裡就是你們的舞台了！」六口彌生大喝一聲，她的拳刃從
一個神官腰上的傷口不斷吸血。

「喝阿！！！」‘Kanatheon’萬眾一心，氣勢完全蓋過‘神曲’。

‘Kanatheon’虎入羊群，像推土機一樣把‘神曲’從中切開，五十人在沙
漠中央撕殺起來。

「那裡阿？！」松美在小圓屋中胡亂翻尋。

她掀開綿被、床下、櫃子通通也沒有發現。

「我找到了！！！」農夫大叫。

他從村落的水井勾出一桶‘動力源油’。

「阿！！！」條理農夫背部傳來一陣劇痛。

一把薄彎鱗刀劃開農夫後背，‘神曲’的會長騎著綠沙蜥出現。

農夫心知不妙，他完全沒把握打贏三轉。

他決定攬著油桶跑向友軍身邊。

綠沙蜥兩步追上農夫，這次一刀刺進他的背腰。

「系統提示：好友 條理農夫 血量剩餘２０％。」

「嗚阿～」農夫跌倒在地，但依然攬著油桶不放。

綠沙蜥把他穩踩著，一個黑影舉刀砍下。

「影縛！」‘神曲’會長突然被黑繩扯著身體，薄刀無法砍下去。

松美從他背後浮出來，用影子拉著綠沙蜥，全身肌肉也在顫動。

「快。。。走。這傢伙力量。。。比我強。」松美咬緊牙關，全身傾
後死拉著綠沙蜥。

農夫立即跑離村落。

松美支撐不住，綠沙蜥像脫韁野馬一樣狂奔，回頭砍向松美，但她已
經消失得無影無縱。

‘神曲’大量的神官馬上發揮作用，他們越戰血量越多。

‘Kanatheon’失去數人，他們由破陣變成被包圍，漸漸被逼向中心位
置。

時間越拖長，戰況越不利。

六口彌生已經沒時間思考戰略，所有人使出吃奶的力跟敵人血拼。

「六口大人！我找到油桶了！」農夫大叫。

「回復！」加奈大叫。

綠金旋風立即彈開敵人，創造出一個臨時空間。

「走！」六口彌生帶領‘Kanatheon’殺出重圍，接應農夫後直奔碼
頭。

「我們也有‘動力源油’了！快趕上！」綠沙蜥騎兵也提著一桶油跑出
來。

戰埸頓時變成一場賽跑，兩邊也馬不停蹄衝向鐵皮艇。

五艘小艇瞬間入滿汽油。

「系統資訊：獸鐵艇於 １０秒 後開出。」

「每艘船最少一名重甲、一個神官、剩下的重甲跟我上第一艘艇！」
六口彌生急中生智。

小艇突然震動，自動駛向‘哈格古城’。

「為甚麼我們重甲不集中打頭陣？」帕修斯急問。

「看。。。」六口彌生指著‘神曲’的船說。

雙方的鐵皮艇呈「＞」形行駛，越來越接近，似乎他們正駛向同一個
碼頭登陸。

「這個設計逼我們玩家交戰阿。。。。。」松美開始聞到敵人的鼻
息。

「準備技能！」六口彌生大叫，所有魔法師開始詠唱魔法。

兩邊的鐵皮艇也亮起光茫，只要一進入射程範圍便互相炮轟。

鐵皮艇左搖右擺緩緩前進，魔法師們的呼吸開始紊亂，敵人的臉容開
始清晰。

咻～～～～～～啪！

一聲冷槍響起。

「咳！咳咳咳！」六口彌生左胸被子彈貫穿，大量出血。

「聖母禱文！」「憐憫！」尼菲特揉著六口胸部幫她舒緩痛楚。

咻～～～～～～叮叮。

帕修斯站在六口彌生面前用盾擋下子彈。

「看來你被針對呢。」帕修斯擔憂說。

「先不管了。準備好了！」六口彌生重新站起來。

小艇上吹起一陣魔力風動，長袍紛飛、武器閃亮，靜靜等待進入射程
範圍。

心臟暴跳如雷，全身血管瘋狂擴張引起赤痛。

兩邊的第一艘船進入範圍。。。雙方也寂靜無聞，看來大家都是近戰
職業。

第二艘船開始接近。。。

「開火！！！黑雷！」加奈怒喝一聲，雙方同時開炮。

數條黑電炮和紅白色魔法在空中相撞，引發強烈的爆風，把湖面吹
皺。

轟隆～～～～～～～！兩邊小艇均被大量魔法擊中，劇烈搖
晃。‘Kanatheon’有一人被拋下艇。

「救我阿！！！」他驚呼，在水中拼命掙扎。

「捉住我！」真子急忙伸出手。

噗通。他被湖中黑影扯下黑淵。

「系統提示：公會成員 配角不會死 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 配角不會死 血量剩餘０％。」

真子嚇得立即縮手。

「不要停阿！白箭術！」加奈馬上使出其他技能。

雙方的魔法師正等待主要魔法冷卻，紛紛扔出所有可以殺傷對手的技
能。

兩邊艇隊之間飛閃著大量激光魔法互相轟擊，像星際戰艦一樣陷入槍
林彈雨的混戰中。

六口彌生鞭長莫及，現在只有焦急的戲份，距離登陸的碼頭還有數分
鐘的船程，屆時近戰必須冒著城上的炮火搶灘，同時提防敵對公會。

馬上，第三艘小艇也即將進入射程範圍，第三波魔法轟擊準備就緒。

「準備了！」加奈向第三艘小艇大喝，他們開始詠唱魔法，獵人搭上
羽箭準備。

「開火！！！！！」加奈大叫！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

兩邊的炮擊進入白熱化階段，每個遠程職業使出渾身解數殺傷對手，
雙方均有傷亡。

鐵皮艇輕輕撞上碼頭，‘Kanatheon’如離弦之箭率先登陸碼頭，並佔
據‘神曲’的岸邊。

‘神曲’第一首艇剛剛到達，二隊人馬在狹窄的碼頭上埋身肉搏。

一開戰已經有人被推進水裡，成為龍龜腹中物。

磅！！！城堡傳出一聲響炮。

「系統提示：公會成員 不小心 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 主角光環 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 主角光環 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 一式一樣紙板人 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 湊數專用 血量剩餘２０％。」

一枚炮彈命中人群，血肉橫飛。

強大的衝擊力把十多人震下水。

潛伏水中的龍龜瞬速游向碼頭，大快朵頤。

‘哈格古城’城牆打開多個炮眼，伸出黑鐵大炮一致對著碼頭上的人狂
轟濫炸，把多艘小艇炸爛。

城牆上同時發射繁星般的綠光淋在玩家頭上。

雙方默契休戰，急忙把朋友拉上碼頭。

轟隆！！！

第二波炮彈轟到。

兩面巨弧鏡盾出現在‘Kanatheon’上方

「相位轉移。」神神子右臂魔符的旋轉速度開始變慢，魔力已經不足
了。

一枚炮彈射進左邊鏡盾，在右邊噴射出來反炸城牆，擊毀一門大炮。

「趕快救人！重甲跟我守住這裡！」六口彌生怒吼，她從背包拿出一
面蟲羽盾牌加入盾陣。

‘Kanatheon’和‘神曲’的人已經沒有時間分辦敵我，一致舉盾扎穩馬
步。

磅～～～

「系統提示：公會成員 六口彌生 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 一式一樣紙板人 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 湊數專用 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 Alex 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 黑之門 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 活著就是勝利 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 活著就是勝利 血量剩餘０％。」

炮彈像保齡球一樣擊潰中央的盾陣，炸出一團血漿。

碼頭上殘肢四散，木板隙間滴出大量鮮血把湖水染紅。

多人被爆風推到水裡。

「組合回復！」加奈高呼。

「天。。。天洪！」

「。。。。神。。土淨。」神官被四周的慘叫騷擾，不能集中。

「別慌阿！再來！」加奈大急，她們正爭分奪秒為重甲回血，不然大
家也會在碼頭喪命。

「六口！！！」帕修斯驚呼。

六口彌生被炮彈直接命中，蟲羽盾應聲粉碎，她連同兩個‘神曲’的人
被拋到湖中不昏人事。

「六口姐姐！！！」真子趴在碼頭邊傾盡身體想抓著浮在水面的六口彌生，但始終摸不著。

一個黑影從湖底深淵逼近，龍龜張開口，馬上要生吞浮在水面的六口
彌生。

「碎顱！」魔狼直接跳進水裡游向龍龜，盡量拖延時間。

「六口姐姐！快醒醒阿！」真子慌亂大叫，半個身體趴出水面，手指
開始勾到六口的裝甲。

「真子快離開水邊阿！！！！！」帕修斯怒吼，他立即使出「天護衝
擊」飛過去。

真子指尖一重，她成功捉著六口彌生的身體。

「帕修斯！快拉我。。。」真子驚喜回頭說。

噗通～

「系統提示：好友 六口彌生 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 六口彌生 血量剩餘０％。」

「系統提示：好友 真子 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 真子 血量剩餘０％。」

龍龜頭衝射出水面，嘴巴一合，澎～～～濺起大量水花。

六口彌生和真子在帕修斯眼前消失。

帕修斯失去動力，軟趴在碼頭上不能動彈。

綠光箭再射倒數個玩家，重甲已經潰不成軍。

兩個公會被‘哈格古’密集的炮火轟得潰不成，搶灘登陸失敗。

「撤退！撒退阿！」‘神曲’會長決定登上唯一健全的小艇離開。

‘神曲’眾人爭先恐後湧上船，更有人擠跌下水。

小艇慢慢開走，留下少量人獨自逃生。

‘Kanatheon’終於救回落水的同伴。

公會全員被重創，靠‘組合回復’及神官的意志力苦苦支撐。

失去六口彌生更對他們心理上造成沉重打擊，士氣像威化餅一樣隨時
碎裂。

不知不覺間，炮擊停止了。

所有‘Kanatheon’會員肩上也站著小白鳥。

「公會頻道 六口彌生：我跟真子在華斯汀大教堂，不再冒險進城。
城戰交給帕修斯指揮。加油。──０５分前。」

「對了！護心石！」帕修斯一時忘記她們的護心石還在，他立即振作
起來。

「衝到牆底！那裡是他們的射擊死角！大家跟隨我阿！」帕修斯大吼
一聲，身先士卒舉起銀月盾衝鋒。

「喝阿！！！！！」‘Kanatheon’重燃鬥志，跟隨帕修斯衝鋒陷陣。

「快來阿！你們發甚麼呆阿！」尼菲特對無路可退、站在碼頭被放棄
的‘神曲’會員說。

「快阿！！！」‘Kanatheon’眾人聽到會長如此說後向他們招手。

‘神曲’的６人冒著箭雨跑向他們。

「兩個選擇。一，立即退出公會加入我們。二，我們無奈要處決
你。」尼菲特臉色一變，‘Kanatheon’眾人立即舉起武器。

「系統訊息：樹 已經加入公會。」

「系統訊息：今日香 已經加入公會。」

「系統訊息：湖下童子 已經加入公會。」

「系統訊息：黑長直 已經加入公會。」

「系統訊息：平胸是屬性 已經加入公會。」

「系統訊息：池島夜香 已經加入公會。」

「我們沿著牆邊尋找入口城堡入口吧。」帕修斯嚥下口水，臨危受命
肩負去指揮官一職令他感到沉重無比。

松美、條理農夫、丁香及神神子早已經潛進‘哈格古’的獸人鐵口城
門，跟牆上的炮兵撕殺。

神神子在城牆上漫步，鏡盾卻在四周高速旋舞擋下各種投射物。

她的眼神一直放在城堡中心的三座高台，每個高台頂端也引導著一條
藍雷，隆隆作響。

‘Kanatheon’圍著圓形城堡繞了半圈，到達鐵口城門。

北邊碼頭被炸成碎片，炮彈在地面轟出一個個大洞，到處血跡斑斑。
看來北邊的兩個公會也受到沉重打擊。

他們終於進入‘哈格古’城堡。

它是一個圓形的軍事防禦建築，內部有大量的被抹上紅油的鐵皮屋。

所有街道也延伸向中間的三座高台。

「看！」松美指著城堡中央說。

三座高台中央畫著一個魔法陣，陣上站著一個背著軍旗、穿著厚黑
甲、畫著白戰紋、手拿血釘巨斧的獸人────猶長 紅牙。

窄街道上衝出一大隊劍斧獸人斬向他們。

「遠程開火！」加奈指著劍斧兵大叫。

「電弧衝擊！」地面釋出大量電弧蟲電擊劍斧兵，令它們短暫麻痺。

「冰晶暴！」「熔石術！」

大量魔法轟向劍斧兵，但除了「熔石術」能夠擊殺獸人外其他魔法也
未能造成大量輸出。

「弱點射擊！」「會心術！」「穿透之力！」

一波羽箭畢直射向劍斧兵；或射眼、或射頸、或射裝甲的隙縫。獵人
精準的羽箭把它們射得人仰馬翻，傷亡慘重。

重甲部隊衝前迎敵，雙方激烈推撞。

他們成功把獸人兵截停，給遠程創造空間輸出。

神官也沒有閒著雙手，不停治療戰友。

暗殺小隊回到帕修斯身邊，眾人反攻獸人兵，把它們個落花流水。

他們繼續前進，再打敗數波獸人，來到三高台底下。

紅牙靜靜站在魔法陣中間，‘Kanatheon’不敢貿然進攻留在外圍觀
察。

啪嘰。四周的房間傳出桌子拖移的聲音，好像有人躲在裡面。

但大家把心神全部放在‘城主紅牙’身上，沒有在意。

「那個魔法陣跟高台應該有關係。」尼菲特皺著眉觀察。

「應該是加強城主某些能力吧？」帕修斯猶豫說著。

「要開始了嗎？」尼菲特問。

「我們把牆上的弓箭手殺光。城堡並不大，一目了然。只有中央三座
高台，並沒有其他情報可提供。」農夫說。

「ｂｕｆｆ！」帕修斯大喝一聲，‘Kanatheon’再次掛滿加持。

經過登陸的重創後，現在他們連同剛加入的‘神曲’會員只有二十多人
而已，他們心知將面對一埸惡戰。

「六口現在無法回來，我們只能靠自己了。祝大家好運。」尼菲特深
呼吸說。

「前進。」帕修斯沉重說。

眾人踏進魔法陣，它立即激射出藍光。

紅牙抬起頭用黑眼睛看著他們，它咧起嘴巴露出粗壯的紅色血牙。

「吼阿！！！！！！！！！！！」紅牙怒吼一聲，四周鐵皮應聲顫
動。

三高台上的導雷變得更劇烈，啪喇作響。

他們千辛萬苦，終於要跟‘城主’對戰了。

魔法陣內畫著幾何圖形、外圍一圈寫滿符咒。

符咒從１２點方向開始順時針逐一發光。

獸人猶長扛著紅色長柄的單刃巨斧緩緩走向‘Kanatheon’。

斧面滿佈刮痕、上面鑲著幾顆六角型螺絲、鋒刃上沾滿血液、它就像
死神的巨鐮一樣教人不寒而慄。

‘Kanatheon’重甲立即包圍猶長紅牙。

「冰牢！」

猶長雙腳結著一層厚冰。

叮！一聲清乾的破裂聲，冰牢碎成雨點小的冰粒。

「泥沼地！」巫師高呼。

猶長一腳踩在泥沼地上，居然懸浮起來！

「甚麼設定？！」帕修斯大驚。

「看它身上的加持──‘控埸免疫’、‘元素中和’及‘屬性限制’。」尼菲
特從猶長緩慢的動作得知它的攻擊力非比尋常。

猶長黑色的深瞳像魔洞一樣勾起人類被獵食的恐懼，血紅牙不停顫動
甩出唾液。

「炎龍吐息！」一條橙紅色的烈焰正面燒向猶長。

叮叮叮叮叮叮。

猶長身後飛出大量碎冰，灼熱的火焰接觸到它的黑鐵甲後立即變成小
白點。它變成噴雪機一樣把半個魔法陣染白───‘元素中和’的能
力。

「要害掃瞄！」松美的視線陷入無盡的黑暗。

當時討伐布查勉強找到少量弱點，這次連丁點紅光也看不到。

「這。。。根本打不入阿！」松美告訴其他人猶長完全沒有弱點可以
攻擊。

「當心了！」帕修斯舉起盾大叫。

血釘大斧像斷頭台一樣高速劈下。

轟隆～～～激起大量灰塵。

兩個騎士合力用盾檔下巨斧，巨斧出乎意料的輕盈。

騎士背腰發力推開巨斧，一劍刺向猶長胸甲。

啪叮～！

「系統提示：道具 光弧劍 耐久度０％，請維修。」

長劍應聲斷裂成六七塊。

所有人同時發出驚呼，得知近戰不能攻擊猶長。

「散開！和它保持距離！」帕修斯急忙遠離猶長。

猶長像驅蟲劑一樣，它所到之處‘Kanatheon’立即讓開一個區域。

但它動作慢得離譜，慢慢行走也能拉開距離。

「保持移動，拉打！」加奈高呼一聲，繞在外圍的遠程立即轟出五花
八門的技能。

猶長對他們的攻擊嗤之以鼻；電擊、火燒、冰霜、銳箭甚至毒也對它
無效，連它的裝甲也刮不花。

魔法陣的符咒不知不覺間畫了一圈，整個魔法陣閃出一道刺眼藍光。

噹！

‘Kanatheon’突然感到一陣穿胸透背的刺痛，感到被一把無形的利劍
刺穿心臟。

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

‘Kanatheon’所有人血量同時暴跌至危急的程度。

「甚麼事？！」松美咳出一泡鮮血，努力撐起身體驚問。

「這是‘系統傷害’，無法避免統一失血。它的防禦力強得不合理，我
們一定錯過了甚麼‘機制’。。。」尼菲特痛苦地揉著胸口說。

「組合回復！」加奈憑藉老練的PvP經驗立即冷靜下來開始戰鬥。

「天。。。天。。。」魔法師口吃了！

熊～

猶長背著的軍旗燃燒起來、獠牙變成螢光紅色、巨斧突然噴發蒸氣，
螺絲母旋轉起來，伸出另一面斧刃變成雙刃。

「吼阿！！！！！！！！！！」紅牙奮起咆哮，白紋發出光茫。

轟～～～

「系統提示：公會成員 今日香 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 無盡加班 血量剩餘０％。」

猶長的速度大幅提升，它舞動雙刃巨斧高速揮斬向身邊的重甲，把他
們攔腰劈斷。

猶長身法之快，在眾人眼中變成一團紅光，動態視力僅能捕捉到它的
紅光殘影。

「組合回復！！！」加奈忍無可忍，對著‘技能組’怒吼。

魔法陣中爆出一個旋風，瞬間回滿血量。

磅！！！

「系統提示：好友 尼菲特 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 巨蟹座 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 名字很長玩迷藏的話很可能會被發現喔 血量剩
餘２０％。」

神官立即七嘴八舌唸著各式各樣的回血技能。

磅！

磅！

磅！

‘Kanatheon’全軍命懸一線。

「吼阿～～～～～～～～～～～～～～！」猶長紅牙陷入狂熱狀態，
無人可擋。

「看！狀態變成‘屬性解放’了！」尼菲特指著它的加持名字已經改
變。

突然魔法陣的藍光熄滅，紅牙背後軍旗的火焰瞬間消失、身上的光茫
褪去、雙刃斧變變回單刃，變回一開始慢吞吞的龜速。

氣氛立即緩和下來。

「密語 六口彌生：甚麼事！？踩到陷阱了嗎？！快回應！──０５
分前。」

魔法陣的符咒再次順時針逐一發光。

「我明白了！只要魔法陣完成‘充能’後便會解放猶長的能力。我們需
要停止或在它完成‘充能’前破壞魔法陣。」加奈看著魔法陣靈光一
閃。

「但。。。」帕修斯用劍刺向魔法陣，只翻開底下的泥土，魔法陣紋
風不動沒有受損。

「如何破壞它？」帕修斯苦惱問。

紅牙慢慢逼近‘Kanatheon’，他們已經不敢從容不迫慢慢移動，全部
飛奔離開紅牙的攻擊範圍。

「我們錯過了甚麼？！」加奈啃緊手指，絞盡腦汁思考。

她發現神神子正抬頭盯著三座導雷黑木高台，再低頭研究魔法陣。

加奈如雷貫頂！驚覺魔法陣裡並非只有符咒發光，幾何圖形也亮起微
微弱光，只是被符咒的強光掩蓋難以發現。

「三角、圓形、正方。。。三座高台。。。」加奈注意到魔法陣紊亂
的花紋組成三個幾何圖案，現在只有圓形亮起弱光。

「刺客組立即衝上高台，看看有沒有畫著圖案！」加奈轉身指著高台
怒吼。

剌客們不敢怠慢，各自飛奔上高台。

「圓形！」松美大叫。

「我有正方！」丁香說。

「三角！」條理農夫說。

「松美快踩進導雷中！」加奈命令。

松美稍微猶豫，用腳尖輕輕踏到高台中央的藍導雷中。

啪滋～～～滋～

松美的血量立即以每秒２％下跌。

「嗚阿！！！！！」松美發被強勁的電流貫通，身體失控瘋狂抽搐，
全身冒煙。

魔法陣的符咒依舊發光，只剩下四份之一便完成一圈。

「所有神官衝上去陪同松美站在雷中！使用回血技能硬撐過去！」加
奈鐵令如山，沒有人敢違反。

四名神官十萬火急衝上黑木高台，只有尼菲特留在地面。

「高。階禱。文」「回復術」「憐。憫」

五人同時承受雷擊，但似乎把傷害攤分，每人每秒只損耗少量體力。

魔法陣再次發出強光。

噹！

留在魔法陣上的成員胸口被次感到劇痛，但比上次輕鬆萬倍。

「吼呀！！！！！！！」紅牙再次進入狂暴狀態，拿起雙刃斧開山劈
石一樣瘋狂亂砍────但速度明顯降低。

紅牙的殘影掠到眼前，一柄血斧轟劈向帕修斯頭上。

他舉盾一擋。

磅！

四周的地磚瞬間龜裂，他本能刺出一劍反擊。

「糟糕！」他忘記近戰不能攻擊紅牙，長劍已經刺出無法收回。

叮～！清脆的碰撞聲，長劍在紅牙的黑甲上畫小一條小白紋。

時間凝結在剎那，所有人也看得一清二楚帕修斯的長劍並沒有損壞。

「破綻出現了！！！集火！！！！！」加奈立即使出導雷術炸向紅
牙。

轟隆～～～！

紅牙被擊退數米、肩上插著六插箭、右臂流滿獸人黑血、黑鐵甲被打
崩數塊小角───它終於受傷了。

「喝阿！！！」‘Kanatheon’士氣洶湧而出，遠程近戰同時盡傾所有
反擊紅牙。

紅牙一拳難敵四手，左邊三把長劍、右邊六個魔法、正面射來三枝銀
箭。它頓時變成一個大沙包被毆打。

‘Kanatheon’成功對它造成可觀輸出，帕修斯一聲怒吼，把長劍從後
刺進紅牙頸甲的隙縫。

魔法陣突然失去光茫。

叮～

「系統提示：道具 狐靈魔劍 耐久度０％，請維修。」

長劍應聲斷裂。

「我＊！」他的髒話被系統過濾了。

紅牙再次沉默起來，慢慢移動。

加奈立即金睛火眼盯著魔法陣。

「圓形和正方！帕修斯和我分成兩組一起衝上去！」加奈果斷下令。

‘Kanatheon’兵分兩路衝上高台，全軍離開魔法陣。

「等等！！！」巨蟹座指著紅牙驚呼。

紅牙四周冒起綠光，血量不斷回復，魔法陣也失去光茫。

「快回去！必須有人站在魔法陣中！」加奈立即更變命令，他們前仆
後繼趴進魔法陣中。

魔法陣再次亮起光茫。

「三角，正方。遠程快去。。。。」加奈已經無力呼喝，她感到肺部
被搾乾，雙腳酸軟。

魔法陣中只留下重甲吸引紅牙的注意力。

這次遠程職業在符咒繞圈時全程站在相應幾何圖案的高台上。

噹～～～

「嘰吼～～～～～～～咕嚕咕嚕。」紅牙一聲哀號，軍旗沒有著火，
它瞬間失去五份之一血量，全身劇痛難耐，單膝跪下───身上的加
持‘屬性解放’變成‘衰弱’。

他們成功利用‘戰鬥機制’把‘系統傷害’反彈到紅牙身上。

「斬他老＊！」帕修斯已經渾然忘我，完全投入戰鬥。

紅牙的黑甲盡數被毀，上身赤裸，全身佈滿血肉模糊的傷口。

光茫消褪，‘Kanatheon’已經練熟跳開，跑上高台。

他們開始嗅到城主金鑰的金屬氣味，勝利就在眼前！

符咒的繞圈時間開始變長，相反可以傷害紅牙的‘狂暴’狀態越來越
短。

「這次三個高台也要踩！快去快去！」加奈已經條件反射，看到幾何
圖案立即喊出來。

噹～～～紅牙再次跪下來。

「最後一擊了！！！」加奈怒喝一聲，遠程乾脆留在高台轟出技能。

碰啪喇～～～三座高台同時崩塌。

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

部份遠程從高處狠狠摔在地上，多處骨折。

三條導雷開始收攏，在魔法陣中央集結成一條粗白隆雷，狠狠劈在紅
牙頭上。

磅呼～～～～～！魔法陣中爆出一個強風，把四周的鐵皮屋頂扯飛。

紅牙變成一隻巨獸人站在魔法陣中，這次連血釘斧也冒出紅光，同時
滴著鮮血。

「阿！！」它聲嘶力竭喊出最後的怒吼。

呼～

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 池島夜香 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 黑長直 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 小雪雪 血量剩餘０％。」

‘Kanatheon’本來聚成一團，隊形被紅牙一斧劈成兩半。

「快後退！這距離不妙阿！」帕修斯大叫。

「不行！離開魔法陣它會回血阿！」加奈自身難保，舉起魔杖沒有空
餘時間反擊。

「淨化術。」神官已經沒有時間思考，看到技能便胡亂使用。

他們紛紛後退，只剩下少量重甲死守在魔法陣內。

紅牙的巨斧再次砍到。

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 金閃閃 血量剩餘０％。」

重甲潰不成軍，斷手或斷腳在地上爬離魔法陣，哀鴻遍野。

只剩下帕修斯和兩個騎士站在魔法陣邊緣。

「加奈！指令阿？！」帕修斯嚇得六神無主，他再中一斧便會死亡。

「那。。那個。。。。」加奈腦裡亂作一團，進退兩難。

紅牙沒有等待他們說話，大斧迎頭劈下。

「魂護衝擊！」

轟隆！！！整個地面被打陷，地磚被粉碎。

帕修斯用盾護著身體趴在地上，赫見身前站著一人───安德魯。

紅牙的大斧跟黑龍盾頂足對抗，互不佔優。

「炎牙！」

後方撲來一隻三頭魔狼，但被紅牙一斧秒殺。

真子跟六口彌生從大教堂馬不停蹄飛奔回來。

「我的心臟。。。要死了。。。」真子跟六口彌生倒在地上瘋狂喘氣。

「唉～最後。。。也要我出埸呢。」安德魯輕蔑說著。

安德魯強壯的背影是如此可靠，幾乎令人安心得可以在戰埸入睡。

「好了！一起給它最後一擊吧！它已經剩下３％不到的血量了！」加
奈怒吼，‘Kanatheon’正式攻下‘哈格古’。

「煉獄射線！」魔法陣外，遠處一間鐵皮屋轟出一條幻黑粉紅色的死光，直轟紅牙！

‘Kanatheon’眾人嚇破膽子─────這火炮並不是自己的攻擊！

‘深淵之手’存活的７人一直躲在小屋待機使出最強的‘組合輸出技能’，
坐收漁人之利。

粉紅幻光炮如同全速衝刺的火車一樣無法截停，馬上要命中紅牙。

城主之位馬上從‘Kanatheon’口中被‘深淵之手’搶走。

帕修斯停上思考，奮不顧身跳起，用身體擋下幻光炮。

「帕修斯！！！！！」真子驚呼。

他縱身一躍────幻光炮剛剛好擦過他的頭髮，轟向紅牙。

「相位轉移。」

轟隆！！！！！！！！！！！！！

「系統提示：獸人猶長－紅牙 被擊殺。」

第二十章－南方的號角

磅滋～～～後方傳來電極脈衝的刺耳音波。

粗圓的粉紅幻光炮把直徑上所有阻礙物熔化成橙金色的熱漿。

神神子召出鏡盾接下幻光炮，但幻光炮直接貫穿鏡盾，以毀天滅地之
勢向紅牙怒衝。

轟隆！！！！！！！！！！！！！

「系統提示：獸人猶長－紅牙 被擊殺。」

「系統提示：‘哈格古’首都戰爭結束，暫時封鎖‘戮魂’功能直到所有首
都戰爭完成。」

現場鴉雀無聲，只剩下灰塵碎石散落的沙拉聲。

所有人停止呼吸等待魔法陣上的灰塵飄散───紅牙已經消失了。

吊引下你地癮先

仲未有新？

四點出多章

係咪真係一日一萬字

係！越多回覆出越快

我想快啲出哂佢

四點啦

‘Kanathen’成員呆若木雞，無法接受現實。

全部人彷彿跌進虛空的空間失去重力，精神像骨牌一樣塌崩。

加奈不吭一聲直接下線，松美像洩氣的皮球一樣頹喪倒地。

「哈哈哈哈哈！我們當城主了！」‘深淵之手’響起熾烈的歡呼。

「已經凌晨５時了，大家先休息吧。後天城戰正式結束前回到這裡集
中。晚安。」尼菲特平靜說，然後下線了。

眾人面面相覷，黯然下線────吃進嘴巴的肉被搶走了，一切的努
力付諸東流。

後天黃昏，首為期三天的首都戰爭還有１０分鐘便完結。

黑髮的ＧＭ０１再次浮在天空中。

「‘哈格古’首場攻城戰精神絕倫呢！每秒鐘情況也瞬息萬變，最後更
來了一個大逆轉！」ＧＭ０１手舞足蹈說著。

「哈哈！何時結束？我們急不及待想摸一下‘城主金鑰’阿！」‘深淵之
手’的人興高采烈呼叫。

「馬上，只差‘普拉姆斯’便完結了，請耐心等候。」ＧＭ０１甜笑
說。

‘Kanatheon’的人頹喪地縮在角落，武器隨意扔在地上，一片喪家犬
的樣子。

六口彌生坐在地上抱膝發呆，眼神空空如也。

全部人緘口不言，最好連耳朵也聾去。

「第二屆‘主城戰爭’即將完結。隨即禁止ＰＶＰ２４小時。

各玩家注意。５～４～３～２～１～。」ＧＭ０３倒數完畢。

「系統提示：第二屆主城戰爭 完結。」

「ＹＥＡＨ！！！！！！」‘深淵之手’爆出更熱烈的歡呼，在圓形
的‘哈格古’內迴盪，對‘Kanatheon’來說份外刺耳。

「讓我先報告‘哈格古’的特別戰報───

攻城方參戰公會有四個，總人數為－１０９人，陣亡６８人。

大家也出盡全力呢～

姆大陸各首都的戰報──

普拉姆斯中央衛城───防衛成功，由‘銀色龍紋’公會控制。

哈格古───防衛失敗，於‘０２天１３小時前’由‘Kanatheon’公會控
制。。。」ＧＭ０１宣佈。

「吓？！？！？！？！？！？！？！？」‘哈格古’炸出響徹雲霄的怒
吼。

‘深淵之手’五雷轟頂，晴天霹靂。

‘Kanatheon’看著空中的ＧＭ不斷眨眼，質疑自己是否聽錯。

他們立即飛奔到飛在魔法陣上的ＧＭ腳下。

「你說甚麼？！我們攻下了‘哈格古’！？」帕修斯頸上纏滿暴凸的血
管朗聲問。

ＧＭ０１嚇得急墮一下。

「是的。現在‘哈格古’由‘Kanatheon’公會控制。」ＧＭ０１說。

「為甚麼阿？！明明是我們最後擊殺猶長阿，系統不可能錯判
阿！！！」雙方的情緒有如萬馬奔騰，一發不可收拾。

「冷靜一點，最後‘Kanatheon’的‘鏡像師’。。。」ＧＭ０１冒出冷
汗，急忙伸出雙手安撫地上鼓譟的玩家，賠笑解釋。

「那塊破銅爛鐵被我們的直接射穿了！是不是有ＢＵＧ阿？！」‘深淵
之手’的人越來越激動，像火山一樣隨時爆炸。

「我把‘相位轉移’的出入口疊在一起，令你們視角上造成擊穿鏡盾的
錯覺。技能一旦穿過‘相位轉移’，系統會把該技能的輸出判斷為‘鏡像
師’的輸出。所以的確是我們擊殺了紅牙。」神神子冷若冰霜說。

‘深淵之手’啞口無言看著神神子。

「事情就是這樣。。。」ＧＭ０１苦笑。

‘深淵之手’欲哭無淚，生無可戀沮喪倒地。

「喝阿！！！！！！！」‘Kanatheon’的情緒瞬間爆炸，所有人激動
得活蹦亂跳，相擁而哭。

六口彌生高興得像女孩一樣尖叫，跳起來攬著真子。

尼菲特喜極而泣，不斷鼓掌。

「你好棒阿神神子！因為你我們當上城主了！」松美劇烈搖動神神子
肩膀，把她搖得頭痛欲裂。

「這是團 隊合作。你再 搖便會弄 傷我頸骨。」神神子用手肘推
開松美。

「你是最棒的人了！」松美心花怒放，投入忘我的極樂境界緊緊攬著
神神子香軟冰冷的身體。

「呃。。。只不過 技能。。。」神神子被松美熊抱著，一般熾熱的
體溫從松美的皮膚傳到神神子身上再竄進血管流動全身，她渾身感到
暖趴趴的舒服無比，感到一陣暈眩。

「理解 不能。」神神子眼冒金星，口中默唸。

無盡加班躲在鐵皮屋後看著松美攬著神神子，獨自狂噬自己衣角。

「請各位冷靜一點。讓我完成戰報，系統派發‘城主道具’後再慶祝好
嗎？」ＧＭ０１眼見玩家完全失控，決定用‘系統公告’強逼眾人聆聽
自己的話。

‘Kanatheon’奮力壓下自己澎湃的喜悅，安靜下來。

「謝謝各位合作。

普拉姆斯中央衛城───防衛成功，由‘銀色龍紋’公會控制。

哈格古───防衛失敗，於‘０２天１３小時前’由‘Kanatheon’公會控
制。

維妮芙宮殿───防衛成功，由‘精靈議會’控制。

古滋濕台───防衛失敗，於‘０１天０９小時前’由‘精靈議會’控制。

接下來的２４小時將關閉ＰＶＰ工能。

以上。」ＧＭ０１說著。

「慢著！」六口彌生一掌推開真子，瞪著ＧＭ０１。

「古滋城失守。。。被‘精靈議會’攻陷了？！」六口彌生驚問。

眾人如夢初醒，驚覺ＮＰＣ進攻玩家的首都了！

玩家們立即議論紛紛，人心惶惶，四周瀰漫著濃烈的不安情緒。

「是的。戰報沒錯。再見了各位～」ＧＭ０１輕輕一笑，消失於空
中。

「到底發生甚麼事。。。」六口彌生嚴肅看著其他公會幹部。

攻下首都的喜悅立即被這個消息洗刷乾淨。

六口彌生肩上站著小白鳥。

「密語 安多莉亞：看到古滋城了嗎。。。我們需要談一談。──０
５分前。」

‘哈格古’城滿目瘡痍；城外血流成河，本來碧綠的湖水沿著城堡染紅
一圈、碼頭被炮彈轟得支離破碎，破艇在四周浮沉、城牆外的地面像
月球表面一樣被炮彈炸出一個個坑洞，注滿鮮血。

城牆崩塌不齊、被燻黑的城牆滿佈彈孔，凹凸不平。

城內的建築幾乎被夷為平地，廢墟處處。

一條清晰可見的直線軌跡從西南邊直通魔法陣，沿路的鐵片像皺皮一
樣攣捲起來，冷卻後脆弱得可以用手掐碎。

魔法陣亮著藍光，中央地面出現一個磚塊大小的黑間空間。

「甚麼。。。？！」‘Kanatheon’公會以外的玩家被強制傳送到‘華斯
汀大教堂’。

‘Kanatheon’眾嚥下口水，努力壓著心中澎湃的喜悅看著尼菲特。

她環視眾人默默點頭，拿出‘公會基石’塞進魔法陣中。

‘公會基石’完美無縫陷進地面，彷彿它本來就是魔法陣的缺片一樣。

魔法陣瞬間閃爍著彩虹幻光，周邊的磚地開始龜裂，地面劇烈震動。

一波刺眼的白光從魔法陣中爆出，眾人被奪去視力數秒。

他們再次張開眼，魔法陣上方浮著一團金光────‘哈格古之匙’。

他們咬緊嘴唇，尼菲特小心翼翼向‘城主金鑰’伸手。

她剛觸摸到金鑰指尖一冷，‘哈格古’吹起一陣強風。

所有建築物變回原狀、破洞被填平、血跡被洗刷乾淨。

‘哈格古’的城門設計是一個巨形的獸人頭顱張開獠牙大口，兩旁垂下
一面大旗─────長翼的魔法書，‘Kanatheon’會徽。

尼菲特掩著嘴巴，激動的眼淚偷偷滑下她的秀臉，胸膛不斷抽搐。

她舉起發顫的手臂，所有人盯著尼菲特手中的金鑰。

「喝阿！！！！！」‘Kanatheon’喊出勝利的戰吼。

現在‘Kanatheon’的財力捉襟見肘，大家勉強湊出２００００龍幣在
魔法陣上興建一座十層高的圓塔公會大廳。

公會幹部集合在頂層的簡陋議事廳，天花、地板、大廳四條樑柱、中
央的圓桌全部用木頭搭成───因為沒有額外的金錢買更好的材料，
議事廳只用簡單的白桌布裝置圓桌，連花瓶也不捨得買。

他們圍著圓桌坐下。

「稅當然抽３０％吧！越高越好！」松美氾濫的口水流滿地，貪婪看
著尼菲特的‘首都領主’介面。

「太高了吧？我們要吸引玩家來‘哈格古’逗留，應該設立低稅。」六
口彌生雙手交疊於胸前反對。

「一個月後便要守城，我們當然要盡快賺錢阿！」松美堅持己見，用
力鎚在木桌上。

「神神子，我們現在可以吸引多少玩家以‘哈格古’作根據地？」六口
彌生對神神子投以信任的眼神。

神神子因為過去出色的表現被提拔成公會高層，跟其他幹部一起坐在
議事廳中。

「不能定義。」神神子冷眼看著六口彌生。

「嗯？願聞其詳。」六口彌生虛心下問。

「‘哈格古’位於姆大陸最東邊，附近地區的等級大約在２５０～３０
０左右。現在只有少於３份１的玩家到達２５０級，意味‘哈格古’在
短時間內難以吸引低級玩家逗留。另外提醒各位，攻城後所有補給品
如藥水、建築材料、火藥、傭兵等等全部缺貨。現在‘哈格古’的物價
比‘普拉姆斯’平均高出２３％。拍賣所只有高級玩家使用，成交數目
不高，難以成為我們可靠的收入來源。但隨著玩家等級提升，‘哈格
古’的人口亦會慢慢提升。人口會以被動形式增長，並非可控制範圍。
過多不能控制的因素存在，所以不能定義。」神神子聲調平淡說。

啪嘰～木門被輕輕推開，一個黑衣人鬼鬼祟祟竄到木圓桌的坐位上。

眾人大吃一驚立即站起來拔出武器。

「等等！是我阿！」真子驚呼。

「為甚麼你要穿上黑斗篷？」帕修斯收起長劍走向真子，動手掀起她
的黑斗篷。

「哇～～～帕修斯下流！」真子慌亂中飛膝踢向帕修斯跨下。

他臉色變青，雙眼暴凸，夾著雙腳在地上打滾。

「真子，在會議廳不應該穿黑斗篷，乖乖脫了它吧。」六口彌生苦笑
嘆息，她的口吻像教訓淘氣的妹妹一樣溫柔。

「但是。。。」真子用緊揪緊胸口把黑斗篷勒得更緊，把身體青春少
艾的線條勾勒出來。

「脫。」六口彌生鐵面無私，皺眉命令。

真子萬般無奈脫下黑斗篷。

滋～～～～～大廳瞬間血花四濺。

「哇阿！！！！！！」血液像噴泉一樣從帕修斯的鼻孔湧出。

真子全身幾乎赤裸，紫色的長髮垂在香肩上、白嫩的胴體纏著紅色窄
布條，僅僅把重要位置遮擋、胸部被一張黑獸皮交叉包著，中間露出
小乳隙、頸上掛著大量骨製飾品、腰間垂下四塊破布似有還無地蓋著
兩邊屁股及前方大腿、腳掌穿上簡單的皮繩露趾鞋。

六口彌生的下巴掉到地上、尼菲特急忙掩著雙眼、松美和條理農夫的
鼻孔開始失禁、神神子則瞇起眼睛看著真子。

真子面紅耳赤，扭夾雙腿，雙手掩著胸部，臉頰紅粉緋緋。

「這是甚麼阿？！」六口彌生急忙用桌布包著真子身體。

「安德魯好壞～」真子用桌布包緊自己。

「他對你做了甚麼？！他傷害你嗎？！」帕修斯馬上跳起來怒吼。

「我可以進來嗎？」安德魯在門外笑問。

「你不能走進來嗎？」尼菲特好奇反問。

「你們把這房間設定成只有‘公會幹部’才能進入，沒有權限的話需
要‘開紅’進來。」安德魯苦笑說。

尼菲特看著六口彌生，她隨意聳一下肩，尼菲特把安德魯的公會階級
升至‘公會幹部’。

「你對真子幹了甚麼？！」帕修斯馬上揪著他的衣領大罵。

「你這樣回報救命恩人嗎？」安德魯奸笑著，握著帕修斯手腕輕掐一
下。

「鳴。。。」帕修斯的手腕筋骨幾乎被他掐壞，手掌無力抵抗鬆開。

「我剛剛到時裝店想試試獸人‘種族時裝’，但覺得太性感不適合我。
怎料到安德魯說試一下無妨，直接買下整套時裝送給我。我試穿後才
發現‘種族時裝’要六小時後才可以脫下。你怎麼不告訴我阿？」真子
鼓著嘴巴盯著安德魯。

「嗯～真子大人生氣時也很可愛呢。哈哈哈。」安德魯笑說。

「你這個渾蛋！」帕修斯一拳揍向安德魯，被安德魯一掌接下。

「找死嗎？」安德魯剔起嘴角皮笑肉不笑，横眉怒目瞪著帕修斯。

「不要太單細胞好嗎？」六口彌生搖頭嘆息。

「雄性在雌性面前打鬥基本上是為了展示力量吸引雌性。以帕修斯跟
真子感情的基礎計算這次戰鬥將會至死方休。」神神子冷不防旁白一
句，冷卻氣氛。

轟隆～～～

城牆外傳來一聲巨響，整座公會高塔感也到震動。

「甚麼事？！」尼菲特大驚，馬上跳到窗外眺望，看到西南邊的城牆
外冒出一大團灰塵。

「難道‘精靈議會’已經攻到？！」六口彌生如臨大敵，衝出房門。

現在大部份公會成員已經下線，在‘哈格古’城中的‘Kanatheon’會員連
同幹部只有不到十人。他們飛奔到城牆向下查看。

灰白色的石龍在地上掙扎站起來，地面上有十人跌盪站起來───安
多莉亞、諾克斯及其他‘銀色龍紋’的高層。

「淨化術。」「憐憫。」

尼菲特為她們治療，安多莉亞不再感到暈眩，但依然頭痛欲裂。

他們扶著‘銀色龍紋’的人進入公會高塔的大廳，布查正在旁邊守備，
渾身散發著逼人的威儀。

她輕輕拍翼撥動空氣，大廳裡微風撫臉，舒服無比。

他們圍著招待大廳的圓桌坐下。

「你怎麼會摔在地上呢？」六口彌生咬著嘴唇忍住不偷笑，當然被安
多莉亞發現。

「我不知道原來不可以‘飛行’接近另一個首都的‘公會基石’，系統在四
周築起一道隱形牆，我稍不留神便狠狠撞上去。我是第一次到訪被其
他公會控制的‘首都’，你們應該感到光榮阿！」安多莉亞不服叫囂。

呼～～～呼～。

布查突然狠拍單翼，一陣強風刮向眾人，似乎她偵測到‘惡意’。

安多莉亞的氣焰立即被布查吹熄。

「你們沒有體力藥水之類的飲料嗎？只有水招呼客人很失禮呢。當時
我買了遊戲裡最上等的食材款待你們阿。」安多莉亞搖著桌上的玻璃
杯、打量‘Kanatheon’簡陋的木大廳說。要不是忌諱大廳旁的布查，
安多莉亞的用字會更尖酸刻薄。

「我們把錢都花在這高塔了。這杯水你懷著感激之情喝吧。」六口彌
生不甘受辱反罵。

「高塔？」安多莉亞抬頭打量四周，嘴角剔起輕蔑的笑容。

磅滋～～～～～

加奈披上黑斗篷，鐵魔枚插在地板上畫出魔法陣。

「哈。你想怎樣？憑那枝鐵棍想挑戰我？」安多莉亞哈哈大笑，毫不
緊張。

「試試看你不飛，我連你的石龍一起煮熟。只懂得橫衝直撞，零技術
的腦殘騎兵。」加奈反唇相譏，恥笑說。

「小妹妹，要認真玩一埸嗎？」安多莉亞收起笑容站起來。

「玩夠了。你來這裡的目的是甚麼？」尼菲特字正腔圓，正坐在椅上
嚴肅問。二人安份坐下。

「古滋城被攻下，你們知道吧。」安多莉亞深呼吸，認真進入正題。

「嗯。我們跟ＧＭ確認了不是誤報。」六口彌生說。

「ＮＰＣ居然會進攻玩家控制的‘首都’，我一開始也以為自己眼花。
你們有甚麼想法嗎？」安多莉亞問。

‘Kanatheon’面面相覷，沉默不語。

「唉～不怪你們，畢竟剛剛當城主。諾克斯～」安多莉亞搖頭嘆息。

「下次城戰，我們其中一方將會陷入絕大危機。」諾克斯嚴肅說著，
從他板直的臉容得知這是‘銀色龍紋’的結論。

「繼續說。」六口彌生皺眉傾聽。

「如果你們的情報沒錯，高精靈加入了魔王的陣營。意味下一個目標
是餘下的首都───‘普拉姆斯’及‘哈格古’了。精靈族長期處於休戰狀
態，它們是最高等級的種族，單兵戰鬥力已經不容不小覷，假如它們
集結出一支軍隊，我們將會相繼淪陷。」諾克斯話畢，整個大廳的氣
溫驟降。

「這傢伙───大天使長。‘精靈議會’有數隻這級數的頭目，還有更
多未知兵種。現在‘精靈議會’控制兩座首都，只要我們其中一座淪陷
的話剩下一座也會隨之枯萎。所以我們是唇亡齒寒的關係了。」安多
莉亞指著布查認真說。

「數隻布查，到底是何等的毀滅力量。」眾人暗暗吃驚。

「假如所有首都淪陷的話，遊戲會變成怎樣？」松美驚問。

「可能重新啟動吧，我也不清楚。反正屆時的玩家也差不多死光吧。
有十多個逃出‘古滋濕台’的守軍說他們二百多人本來跟６個公會在城
中打巷戰，突然東邊湧進一支銀白色的精靈軍隊。它們無差別攻擊玩
家，見人便殺。‘布拉格戀人’的公會會長是一個三轉的行刑官，他奮
戰兩小時，身邊的衛隊全軍覆沒。看來精靈的戰術十分高明。」諾克
斯說。

「哪你有甚麼建議？」尼菲特皺眉問。

「夠爽快。我們主動出擊，在城戰前先攻下‘古滋濕台’，然後在城戰
裡聯合進攻‘維尼芙宮殿’。」安多莉亞笑說。

「如何在城戰前攻下‘古滋濕台’？」六口彌生問。

「我們‘開紅’殺進‘古滋濕台’屠城，對所有精靈殺無赦，不要再給時
間‘精靈議會’養兵。等到城戰時‘古滋濕台’已變成空城，任由我們收
割。」安多莉亞笑說。

「但我們的首都百廢待興，很難抽身幫你們進攻。」尼菲特擔憂無法
應對內憂外患說。

「不要緊，我早料到你們會面對創業的困難。幾天後我會開始試探精
靈軍隊的實力，大約在兩星期後發動總攻。你們有兩星期時間專心發
展內政及招兵買馬。可以嗎？」安多莉亞豎起兩隻手指說。

尼菲特跟六口彌生相對無言，默默點頭。

「好～那麼我先走了。」安多莉亞心滿意足跟‘銀色龍紋’的成員站起
來準備離開。

叮叮鈴鈴～～～

安多莉亞放下一個大皮袋在桌上，裡著藏著大量龍幣。

「甚麼意思？」尼菲特皺眉問。

「這裡有１００００龍幣，快買點像樣的傢俬及補給品吧。不然新手
也看你們不起。日後稅收賺到錢後再還我。」安多莉亞懶洋洋撥動手
掌說，讓‘Kanatheon’感到她毫不在意這筆金錢。

「哼～好。」六口彌生走到安多莉亞面前跟她握手，二人識英雄重英
雄微微點頭道別。

「走吧！」安多莉亞走到城牆外騎著石龍飛回‘普拉姆斯’。

「‘古滋濕台’。。。」六口彌生坐在大廳沉思。

「怎麼了？」尼菲特問。

「為甚麼是‘古滋濕台’？」六口彌生問。

「可能‘古滋濕台’本來設計易攻阿，沒有城牆，自出自入。」帕修斯
說。

「如果精靈軍隊當真如此強大應該先攻下‘普拉姆斯’大量屠殺玩家才
對。」六口彌生捂著嘴巴思考。

「算了吧～～現在得不到答案呢。」帕修斯苦笑說。

「我們如何賺錢阿？一想便頭痛了。」農夫趴在桌上說。

「對了。。。城戰後木材不是很貴嗎？」尼菲特驚覺。

「嗯。怎麼了？」六口彌生好奇問。

尼菲特打開公會成員資料看著，突然眼前一亮。

「我有妙計。」尼菲特笑說。

夜幕低垂，松美跟神神子坐在城牆上靜靜欣賞‘哈格古’的風景。

一望無際的沙漠上空掛著銀圓月，幾片薄雲擋著月亮底部，增添一種
朦朧美。

松美興高采原跟神神子分享自己的音樂，神神子靜靜坐在一旁聆聽，
沒有說話。

一隻小白鳥站到松美肩上。

「密語 無盡加班：獨自過來旅館後巷一下。──０５分前。」

「哼？等等我很快回來。」松美怪哼一聲，站起來離開神神子。

神神子回頭看著松美離去，沒有說話。

「怎麼了？」松美老遠已經看到無盡加班站在街道中央，四周只有少
量其他玩家在。

「你跟神神子好像熟絡了。」無盡加班皺眉說。

「我也覺得呢！你妒忌了嗎？」松美奸笑說。

「你有覺悟令她幸福嗎？」無盡加班突然嚴肅說。

「呃。。。我。。。跟你有甚麼關係阿！你自己努力吧！」松美大怒
說。

「冷靜一點。我有一件事想拜託你。」無盡加班捉著松美的手誠懇
說。

「告白便自己努力吧！」松美極力掙脫他的手。

「我是她的爸爸。」無盡加班厲眼神色看著松美認真說。

「吓？！」松美驚慌失措 ，無盡加班的眼神告訴松美這是事實。

「岳父大人你好！我會努力為神神子帶來幸福！一直在公會裡表現雖
然頑皮，但現實的我是一個十分正直的人，請不要誤會！」松美九十
度鞠躬，激動解釋。

「她的故事。。。由她自己說明吧。我知道這遊戲有‘超載’系統。這
個孩子一直都好像沒有感受過快樂，我每天下班後一直上線陪伴她，
但她也無動於衷。一直但你是特別的存在，她對你特別親熱。我從來
沒有看過她凝視你雙眼的眼神，那個冰冷中蘊藏熱切期待的眼神。我
想你就是命中注定的人了，請好好對待她吧。神神子一直都陰陽怪
氣，跟其他人相處不來，請你多多包容。」無盡加班說著突然父愛氾
濫，嗚咽起來。

「我。。。我會努力的了！」松美再次鞠躬。

「那我放心了，我先下線睡覺。好累。」無盡加班居然以一個大呵欠
完結對話下線。

「我得到岳父大人首肯了！等著我吧～親愛的！」松美意氣風發看著
獨自坐在城牆上的神神子自言自語。

‘Kanatheon ’的公會高塔底層───

深啡色的木質圓形大廳、地上鋪著一塊酒紅色的天鵝絨地毯跟窗簾布
一樣質地，上面刺繡著精美的金色圖紋，蓬鬆軟滑的絨毛像踏上棉花
一樣舒服、牆上掛著白色長蠟燭座、大廳中央上方吊著一盞有數層圓
形的蠟燭大燈，盡顯氣派、大圓桌中心種著一個圓形花圃，五顏六色
的鮮花為大廳增添幾分生氣，緩和磅礡逼人的氣勢、旁邊還放著一
些‘提神’‘加速’的小吃。

尼菲特坐在圓桌一邊、身邊站著六口彌生，彼端站著三個人。

「我們‘乞丐幫’有３０人，平均等級達到１８１。如果我們加入你陣
營的話，‘Kanatheon ’一定如虎添翼。」深紅短髮的男禁衛軍說。

「嗯。我們會好好考慮，三日後回覆你。再見，七公會長。」尼菲特
努力擠出一個塑膠笑容說。

「下一位。」六口彌生說，鐵獸人衛兵打開大門，讓下一個公會會長
進來。

尼菲特抬頭挺腰從門縫探看，外面還有十多個公會會長正排隊等待尼
菲特接見，她不禁搖頭嘆息。

「你好，尼菲特會長。我是───」他又開始千篇一律的自我介紹。

她心力交瘁，用手肘撐著桌面按摩太陽穴。

「目標是白髮的狂戰士嗎？」松美跟神神子潛伏在樹梢上偷窺著草原
上的十人。

神神子把鏡盾曲成樹幹形狀，在暗影中倒映著草原的綠光，令對方難
以發現蹲在鏡盾上方的自己。

「正確。:暗殺盤踞在‘蟲羽森林’邊緣的公會會長，他們擁有一所三層
高的白色公會大廳———以上是六口彌生的直達命令。他們不肯遷
走，一直略劫來往‘普拉姆斯’跟‘哈格古’的商隊所以要剷除他們。白髮
的狂戰士每次發言其他人也會退讓，同時敬畏直視他雙眼，足以推斷
他在這個‘社交圈子’裡有較高的地位。」神神子冷靜看著地上圍圈而
坐的人說。

「對方有十人，我們一定要速戰速決。萬一失手被纏上便難以全身而
退。你準備好了嗎？」松美拔出森白色的‘枯骨匕首’，拉上黑口罩
說。

「我不肯定。一切都是理論沒有數據可以參考。我不建議這樣行動，
冒不必要的風險。按邏輯推論我們應該等待他們散去或數人下線後才
出手，這樣才是上策。六口彌生提及偵察為首要，暗殺為次要。我們
可以等待更好的時間出手。」神神子不帶感情說。

「聽著，神神子！相信我，相信那個真實存在於你面前的我，而不是
相信泛泛空談的數據。相信我！如果我的計劃很荒謬，請從心底裡盲
目跟隨我吧！我不會令你失望的！」松美搭著神神子的肩膀用熾熱的
眼神深情看著神神子。

神神子皺眉看著松美，腦海裡響起混亂的訊號雜音。

「呃。。。嗯。。。」神神子支吾以對。

松美從樹幹上站起來披上黑斗篷，雙手緊握‘枯骨匕首’。

心臟砰砰跳動，松美閉上眼深呼吸調整紊亂的心緒。

她的眼神突然變得空空如也，心景有如明鏡止水一樣平靜。

「要害掃瞄。」松美雙眼變黑，隱約看到地上聊天眾人的紅色要害。

她單滕跪在樹幹上，像短跑選手一樣準備衝刺。

「系統提示：松美 已經離開隊伍。」

「３。２。１。」神神子倒數。

松美化成黑煙隱形。

「相位傳移！」神神子突然在松美面前及白髮狂戰士身後召出鏡盾。

狂戰士的背影突然出現在松美眼前的鏡盾中！

松美雙腿像蓄力彈簧璧脫一樣爆發，高速衝向鏡盾。

她突然感到全身被異力拉扯，好像有人用力拉掐她的皮膚似的。

松美腳上一沉，已經傳送到狂戰士背後。

他們正奇怪看著鏡盾，不知道松美已經隱形貼到他們會長背後。

「動脈切割！」松美怒吼一聲，兩把匕首同時插進狂戰士心臟，手腕
一扭把它攪碎！

狂戰士雙眼反白，張大嘴巴無法叫喊。

「會長！！！」其他人立即抽出武器攻向松美。

松美眼見狂戰士還沒死亡，用匕首劏開他的咽喉放血。

噗～～～狂戰士瞬間爆成一團光塵。

眾人大驚，一時間不知所措。

松美一個後翻滾進鏡盾，回到樹幹。

「系統提示：松美已經加入隊伍。」

「暗影粉！」松美灑出一團黑粉包圍二人。

「炎爆術！」神神子在地下召出一個爆破火球。

噗～

松美跟神神子同時隱形，消失得無影無蹤。

松美拉著神神子拔足狂奔，離開案發現場。

「成功了。。。」她們停在森林裡的一棵大樹下喘氣休息。

「有選擇的情況下，我仍然認為冒險行事是不智的行為。」神神子汗
流浹背但保持冰冷的表情說。

「但我們成功了！作為一個人要有自信～打從靈魂深處相信自己然後
勇往直前，人生才有意義阿！凡事只看數據多沒趣阿。」松美神采飛
揚指著神子，深邃的眼神穿透神神子的瞳孔直達她心底。

「人生的意義。。。」神神子重覆這一句，皺眉思考。

「好～我們前往下一個目標吧。」松美神氣踏步前進。

森林長著參天高樹，上空不時有銀藍色的飄蟲飛過，偶爾傳來兩聲蟲
鳴。

陽光被高低不一的樹葉擋著，由墨綠到蔥花綠———不同層次的綠色
也映托在樹冠上。

綠油油的國度似仙境一樣令人忘記時間的流動，松美及神神子二人在
樹下的小路悠閒前進。

松美心滿意足甜笑，享受著遊戲裡的如畫風光————及跟身邊伊人
的漫步。

「根據情報所指，‘哈格古＇四周有６個‘不友善＇勢力。他們各霸一
方，靠徵收玩家路費及搶劫ＮＰＣ商隊糊口。六口彌生要我們盡快‘解
決＇他們。」神神子看著地圖說。

「唉，為甚麼我們分到的是苦差阿～～～真子跟安德魯只負責巡防太
幸福了。」松美嘆氣說。

「安德魯是現時公會最強的玩家。他的實力及裝備跟以令其他玩家崇
拜‘Kanatheon＇，加上外表及性格普遍討人喜歡的真子當公會形象
大使是明智之選。我支持選六口彌生的分工。假如以你獨特的衣著品
味及個人品行代表‘Kanatheon＇巡邏的話，恐怕會引起其他玩家
對‘Kanatheon＇的誤解。」神神子語氣單調，眼睛盯著前方的小路
說。

「真失禮阿。你不覺得我們分到苦差嗎？」松美不耐煩問。

「‘苦差＇的定義為吃力不討好的工作。不，我不覺得我們的工作滿
足‘苦差＇的條件。」神神子回答。

「嗯？你喜歡嗎？」松美隨口一問。

神神子突然身軀一震，呆若木雞站在原地。

「怎麼了？」松美吹著哨子，漫不經意回頭問。

「沒事，繼續走吧。」神神子嚥下口水說。

「你好古怪，我好喜歡！哈哈！」松松輕鬆一笑，回頭繼續前進。

「意義不明。。。」神神子皺著眉喃喃自語。

她用力揪著自己衣襟，胸口感到納悶窒息。

「哼～～～不知道真子他們在忙甚麼呢？」松美看著樹影婆娑的小路
說。

‘哈格古＇湖邊的‘樹林＇—————

「不要緊～‘Kanatheon＇歡迎不同類型的玩家加入。大家只要到‘綠
場＇裡砍伐五棵‘銀柏樹＇，拿著木材交給在‘哈格古＇西邊沙漠薄鐵
圍牆的公會幹部‘帕修斯＇就可以加入公會了~大家加油阿！真子期待
在公會大廳看到各位！」真子香甜細膩的聲線像布丁一樣滑進眾人耳
朵。

「喝阿！！！」十多人拿著伐木斧跑進‘綠場＇裡伐木。

「六口彌生真是物盡其用，入會的任務設計成幫公會賺錢。」安德魯
坐在石上哼笑。

「沒辦法，公會剛剛起步太需要資金了。」真子吐出舌頭賣萌。

「說起話來，‘木靈＇的技能真特別呢。」安德魯看著樹說。

樹只穿著一件簡單的白闊袍，在袖子上繡上普通幾條金紋。

他的皮膚變成綠色，像嫩樹皮一樣微微泛皺、曲捲的淺啡頭髮。

樹沒有使用武器，赤手空拳裸足行走。

每當他踏出一步，附近的沙地紛紛冒出嫩綠小的草芽。

「轉職成‘木靈＇要犧牲自己的皮膚跟聲線呢，真子很佩服你的意志
力，我一定不能接受自己的皮膚變得乾巴巴的。」真子騷著後腦苦笑
說。

「。。。。。。。。。」樹站在旁邊靜靜看著他們。

他的腳掌陷進沙子裡，腳趾用力抓緊沙粒，前方的沙地冒出井然有序
的綠草，排成一句。

「這是神職者的另類奉獻。此後我每次使用技能。。。」綠草瞬間枯
萎，變成碎片回歸黃土，然後同樣位置再冒出另一排綠草。

「每次使用技能也會消耗‘自然之力＇，我要定期回到森林的‘原生樹
＇收集。。。」

換草———

「收集‘自然之力＇。不然。。。算了，這個說話方法很煩，你們慢慢
領會吧。」綠草全部枯萎，再沒有新的草冒出，樹鬆開腳掌。

「六口姐姐希望你可以盡快把‘哈格古＇三份一的沙漠變成綠洲。一來
可以生產木材賺錢，二來創造更多宜居的地區。我們可以用低房價吸
引玩家到‘哈格古＇定居發展。‘哈格古＇城堡太細小，我們需要把商
業街及裝備店設立在‘湖外＇。這樣城堡就可以改建成‘公會要塞＇。
你認為自己需要長時間？」真子問。

「我的‘自然之力＇每次可種７０棵樹，大約三天時間便完工。」地上
的綠草說。

「太好了～麻煩你，樹。你說如果剩下的沙漠變成一片柔紫色的薰衣
草田你說多美阿～」真子抬頭遠眺仍未綠化的大漠感慨說著。

一陣微風輕撫起真子粉紫色的髮絲，她優雅地按著耳朵上飄飄秀髮，
嘴角揚起甜美的笑容。

「。。。。。。。。。。。」樹沒有回應，靜靜看著真子。

「再高一點！」帕修斯大喝。

帕修斯被委派到邊緣地區興建哨塔，他跟五人團隊對著介面亂七八糟
按著。

空中出現奇形怪狀的木建構，怎麼看也不似哨塔。

「不對！你這塊木放太高了，要放低一點。」

「不對！你這根木要橫放！」

「不對！你這裡是要疊出一個‘Ｖ＇型當地基承托阿。」

帕修斯看著六口彌生的設計圖指揮眾人安放木材，整座高塔開始傾
斜。

「帕修斯大人，可以讓我研究一下設計圖嗎？‘Ｖ＇型地基完全違反物
理學，在遊戲裡也不可能實現。」會員走到他身邊質問。

「你不相信六口副會長的設計嗎？」帕修斯不悅，交出六口彌生的手
繪圖。

會員接過地圖，白眼立即反到後腦，直接把設計圖塞回帕修斯手中。

「怎麼了？！」帕修斯惱羞成怒，打開設計圖查看。

「你把設計圖反轉看了，‘Ｖ＇型是塔頂好嗎？」會員鄙視著帕修斯
說。

「。。。。。。。。。」眾人瞇起眼看著帕修斯。

「誰知道阿！重新再來吧。。。」帕修斯面紅耳熱，羞恥得想把頭塞
進沙堆裡。

他們立即竊竊私語。

「嘖～我本來應該跟在真子身邊阿！可惡的安德魯。」帕修斯氣得咬
牙切齒，回著遠方湖中的‘哈格古城＇。

古滋城外圍的‘黑森林＇殺聲震天—————

「喝阿！！！」十多個‘銀色龍紋＇的成員撲向列成矛陣的高精靈銀矛
兵牆。

雙方激烈推撞，一時間難以分出勝負。

諾克斯把骷髏杖刺在地上，召出十隻幽靈助陣。

它們集中向高精靈矛陣一個位置進攻，一口氣衝破高精靈的防線。

安多莉亞正跟五個高天使守衛在空中撕殺，刀光劍影。

她的攻擊力雖高，但獅鷲不及高天使守衛靈活，她額外花很多時間追
殺它們。

「佸煙涓€甯︼ヤ负灞呭濃€滀腑鍦惈涔夌浉」高天使守衛再次說著令
人費解的精靈語。

它們好像有意避開安多莉亞的攻擊，但它們發現友軍地面部隊被幽靈
打敗，它們立即向後撤退。

「休想逃！！！」安多莉亞大喝一聲，使出「天虹衝擊」擊落一隻高
天使守衛。

整支擋路的高精靈軍隊立即潰散，終於打通前往‘古滋濕台＇的大門。

「它們的行動設定真有挑戰性呢。不如先等‘Kanatheon＇再進
攻。」諾克斯建議。

「不用了。它們的實力比我們想像中更弱，把普拉姆斯的常規軍調過
來。我要用一己之力殺進古滋。」安多莉亞自信笑說。

「安多莉亞大人，孤軍深入敵陣恐怕不秒。」諾克斯擔心說。

「你對我沒信心嗎？諾克斯。我們的守備隊有３０人，跟夠支撐大型
進攻一段時間。何況我們常規軍有近７０人，可以在３天內血洗古
滋。屆時便不用跟‘Kanatheon＇分享成果了。」安多莉亞急不及
待，轉動紅晶騎槍說。

「好的，安多莉亞大人。」諾克斯點頭同意。

「當我擁有古滋跟普拉姆斯。最後‘Kanatheon＇會逼於無奈加入我
麾下，然後一舉攻陷魔王堡。完美ending～。」安多莉亞對自己的計
劃滿意點頭。

‘哈格古＇的沙漠慢慢變得綠草如茵，多了樹林後吸引更多怪物定居例
如群居的‘銀鬚猴＇、肉食性的‘電網蜘蛛＇以及大量的食材。

樹林開始吸引玩家進入升級或收集材料，帶動周邊的村落以每日３０
間木屋的速度發展。建成哨塔及掃蕩周邊不合作的公會後‘哈格古＇的
質易也穩定下來，每次商隊由５頭牦牛變成２０頭，次數變得更頻
密。

「哇～～～～！！！」尼菲特難以置信瞪著雙眼，打開‘領主介面＇查
看今天‘哈格古＇的財務紀錄。

「效果如何？」六口彌生也期待看著。

「‘哈格古＇交易紀錄：普拉姆斯商隊到達，純利１５００龍幣。
———３小時前。」

「‘哈格古＇交易紀錄：普拉姆斯商隊到達，純利５１１龍幣３１羊
幣。———３小時前。」

「‘哈格古＇交易紀錄：普拉姆斯商隊到達，純利２７００龍幣８９狼
幣。———１小時前。」

「‘哈格古＇交易紀錄：普拉姆斯商隊到達，純利—１３狼幣８７羊
幣。———１小時前。」

「‘哈格古＇交易紀錄：共 ３７８７２ 木材被交易。純利３２７０
龍幣。」

「光是木材已經賺了３０００龍幣。我們找到自己的‘金礦＇了！」尼
菲特驚喜說，粉藍的秀髮下泛起興奮的紅暈。

「我們公會也在五天內暴增至５０人了。」六口彌生看著公會面版滿
意點頭。

「很快～我們便可以攻下精靈的城堡，討伐魔王了。」尼菲特自信笑
說。

「意外地順利呢～一起努力吧。」六口彌生欣慰搭著尼菲特的肩膊
說。

「安多莉亞大人已經出去幾天了，沒有消息呢。」普拉姆斯南邊城牆
的盾哨兵說著。

「聽說高精靈加入魔王陣營，然後攻下了古滋城。不知道是否主線劇
情呢。」另一個矛哨兵說著。

「算吧～主線劇情也輪不到我們這些小兵參與呢。我們多留一星期，
收夠工資便去‘哈格古＇吧。聽說那邊很容易升級呢。‘銀色龍紋＇的
工錢太小了。」盾哨兵說。

「錯了！！！你們才是主線的主角阿！」台下一個人大聲呼喝。

兩個哨兵大吃一驚，四周７個哨兵也圍了過來。

「你是誰？！普拉姆斯鎖城數天，除了商隊外不得外出進入。」哨兵
高聲呼喝。

「我聽到了，你們說城主離開了對嗎？」城牆下的男人說。

「不管你事，快走，否則後果自負!」一個哨兵朝身前射出一箭。

「嗚阿，好痛阿！」羽箭不知為何突然插在他的腳背上。

男人痛得抱起傷腳單腳跳動，一邊哇哇大叫。

「快。。。快走！否則要射頭了！」弓箭手奇怪，明明不會射中他
的。

「要還你嗎？」男人突然從腳掌拔出羽箭，抽出一條血絲若無其事
問。

「混帳！」弓箭手二話不說，朝男人的臉上射出一箭。

啪喇！

男人向城牆擲出羽箭，他的羽箭在空中破開弓箭手的羽箭。

滋～～～

羽箭完整貫穿弓箭手臉門，射出一個血洞，一團鮮血及腦漿飛濺到同
伴身上。

他像人偶一樣倒下，化成光塵消失。

守軍瞬間感到毛骨悚然，渾身被小針刺扎一樣刺痛難耐。

「快封著城門！有敵人來襲！一人！」城牆上立即熱鬧起來，十多人
急忙用重木條封著城門。

厚重的大銅門被幾重保護，連攻城鎚也要花一小時才可以攻破。

「敵人～～～～～～～～～～～」男人突然朗聲高呼。

守軍嚇得縮下頭，在城垛間偷窺他。

「敵人～～～～～～～～～～～～」男人發出慟哭的叫聲，從背後拔
出一個巨形逆十字架，右臂燃燒著耀眼的金光。

他油膩反光的黑髮慢慢飄起、渾身塵著恐怕的血紅色幽氣、雙眼變成
金色、黑色道袍隨風亂舞。

「來了！哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」男人朗聲一笑移向
大銅門。

「快擋著他！」哨兵急叫，城牆上閃出十量魔法。

男人的身手快得濺起的泥土還沒落地已經衝到城門前，衝出一道風牆
把羽箭吹歪。

「來了！！！！！！！！！！哇哈哈哈哈哈！」

逆十字一揮—————

磅澎！！！！！！！！！！！！！！！！

震耳欲聾的金屬爆破聲，城牆上的哨兵耳朵震得流血。

整道厚銅門被他一擊打脫，整同大量石磚鐵鏈飛進城裡的住宅裡，激
起大量灰塵。

「快。。。快報安多莉亞大人，有一人。。。」哨兵長急忙命令身邊
的同伴求救。

磅！！！！！他的同伴整個頭顱被逆十字打碎，像破西瓜一樣血漿四
濺。

哨兵長嚇得連反抗的本能也忘記。

「對不起。不是一人呢~看看。」男人禮貌扶起哨兵長指著破城門外
—————南方傳來一聲號角。

五十多個巨形逆十字架及無數火把慢慢走向普拉姆斯南門。

「告訴你會長吧，麻煩了。‘性殿十字軍＇來洗滌聖城了。」廢青狼禮
貌地鞠躬說，惡鬼面具下發出詭異的微笑。

“哈格古”堡的城牆上—————

「嗯～～～好累阿。」尼菲特伸著大懶腰說。

瘋狂發展的五天終於曲終人散，街道回復平靜。

「“布查”開始有名氣呢，很多玩家也慕名而來參觀我們的公會大
廳。」六口彌生雙手按著城垛遠眺湖外的一望無際的沙漠。

「很有成就感呢。。。」尼菲特微笑站在她旁邊，一起外望。

本來漆黑一片的“哈格古＂沙漠已經有一半範圍發展成人口密集的城
鎮，旁邊就是一個由銀柏樹形成的森林。

它自從吸引NＰＣ怪物定居後森林開始自我發展，向四周未綠化的地
段延伸，自然生成的森林速度甚至趕過了 “樹”人手種植。

深邃蔚藍的夜空清澈得沒有半片雲，整個沙漠披上一層神秘的午夜藍
調，跟城鎮中燈火通明的暖色黃調形成強烈對比。

每條街道、小屋的窗戶也亮著柔和的黃燈光，不時傳出歡愉的笑聲，
十分熱鬧。

沙漠外一片寂靜，偶爾有兩支商隊在夜藍星空下舉著火把前進，好像
全個姆大陸的生命力都聚集在“哈格古＂這裡。

「好～今天是中秋祭，我要先下線了。」六口彌生微笑招手道別。

「我、松太和真子今晚會外出玩喔。六口跟尼菲特要出來碰面嗎？我
們差不多要網聚了！」帕修斯興奮建議著。

「好阿！真子好想知道六口姐姐跟尼菲特在現實是甚麼樣子!」真子立
即舉手和議。

「神神子要一起嗎？」松美拉著神神子的手熱切追問。

「我拒絕。」神神子斬釘截鐵拒絕，冷靜得殘忍。

「我跟你們距離有點遠，算了。我還是好好享受假期，明天早點上
線。」六口彌生婉拒。

「尼菲特呢？」帕修斯問。

「我。。。今晚。。。」尼菲特害羞起來，欲言又止。

「晚飯吃過了，而且你住的地方跟我們三個這麼接近，這次沒借口了
吧？」帕修斯打蛇隨棍上，隨勢逼她答應。

尼菲特默默點頭。

「好吧～那麼我們晚上１０點在奈丁火車站碰頭吧!」真子興趣得跳起
大叫。

「咳咳。。。」安德魯站在旁邊乾咳兩聲，提示他們自己的存在。

真子正想說話，立即被帕修斯掩著嘴巴。

「你們住在奈丁區嗎？我也很接近呢。」安德魯表露出強烈參與網聚
的欲望，但其他人對他並無特別好感。

安德魯不像神神子般乾脆易明，他總是帶著一種愛理不理，卻莫名其
妙要親近真子的感覺，令人反感。

「抱歉呢～這次六口跟神神子不在，不算網聚而是私人聚會而已。不
歡迎外‧人‧喔‧。」帕修斯刻意強調三字，把安德魯氣得牙癢癢。

「我想人少一點。。。畢竟第一次跟網友見面。」尼菲特緊張得扭緊
銀色短紗裙。

「聽到了吧～沒‧外‧人‧份‧阿～」帕修斯這次用更尖酸刻薄的語氣挑
釁。

「我記起今晚我有事忙，我也來不了。真可惜呢。」安德魯微笑帶
過。

「哦～自便了。」帕修斯露出誇張輕浮的表情掩著嘴巴恥笑說。

安德魯握緊拳頭，把金屬擠得發出滋滋聲，壓下自己從胸膛湧出的怒
火。

「晚安，松美。」神神子看著松美若無其事說。

松美突然感到神神子的表情隱若露流出可惜之情，不禁懷疑自己把情
感投射在神神子身上。

古滋城入口—————

「相位轉移！」“銀色龍紋＂的鏡像師大喝一聲，把高精靈的幻光魔法
反射回去，卻誤中前方友軍。

高精靈銀矛兵在“古滋濕台＂地面狹窄的入口列成厚厚的兵線，後方站
著大量高精靈羽箭手，附近的街道屋頂還有魔法師埋伏。

“銀色龍紋＂的大軍奮勇衝鋒，步伐一致湧向窄入口。

「€甯︼ヤ负灞呭濃€滀腑鍦」高精靈大喝一聲，整條兵線同時擲出一
波銀長矛，後方射出無數白色銀箭。

密集的投射火力如嗜血的魔鬼一樣從天而降，“銀色龍紋＂的先鋒隊紛
紛倒地，射頭或射足、每個人也遍體鱗傷，攻勢頓時受挫。

「貼上去！為安多莉亞大人爭取時間！」諾克斯大喝一聲，操控一隻
幽靈突圍而出，舞動鐮刀攻向高精靈銀白色的防線。

幽靈的大鐮刀立即把兩個高精靈斬殺於刀下，她們的雪白色屍體流出
大量精靈黑血。

“銀色龍紋＂的部隊趁機搶攻，重甲挑成密集的隊形，像人肉攻城鎚一
樣狠狠撞向高精靈防線。

磅！

他們全身肌肉顫抖，傾盡所有力量壓向高精靈。

高精靈雖然比人類高大而且身手較敏捷，但她們的肌肉力量並不優勝
於人類。

她們在狹窄的街道上無法利用靈活的身法避開攻擊，節節敗退。

守著“古滋濕台＂入口的高精靈防線中央位置開始崩壞，前方倒下五個
高精靈後被“銀色龍紋＂的重甲搶佔位置。

高精靈整個陣形被推後，缺口開始擴大。

整條防線瀕臨崩潰之際，附近埋伏的精靈法師立即幫友軍祝福。

精靈羽箭手再次發射機關槍一樣密集的彈幕，鋪天蓋地的綠光淋向“銀
色龍紋＂的重甲頭上，立即死傷枕藉。

「讓開！！！」“銀色龍紋＂後方傳來一聲怒吼。

“銀色龍紋＂擠在入口的重甲立即沒命似的滖到兩旁。

安多莉亞終於召集到五個狐騎兵。

他們排成直線，把騎槍舉在同一高度形成一道尖牆，槍尖破風前進發
出嗡嗡聲。

磅～～～！

高精靈防線立即傳出慘烈的嬌喘的呻吟聲，屍骸滿地。

騎兵團像推土機一樣把整隊高精靈擊退到十多米之後才被截停。

綠光馬上襲向她們，安多莉亞不敢久留回頭就走。

高精靈的前線崩潰，遠程暴露出敵人眼前。

“銀色龍紋＂遠程部隊把握機會向她們狂轟濫炸。

高精靈的守軍兵敗如山倒，“銀色龍紋＂一鼓作氣把她們徹底擊潰。

高精靈紛紛退向中央的內金字塔。

「片甲不留！屠城！」安多莉亞怒吼，她的騎槍不斷刺穿高精靈白嫩
的胴體，她們的精靈裝甲在安多莉亞的紅晶騎枸槍前像紙片一樣脆
弱。

“銀色龍紋＂乘勝追擊，從東門進入，沿著街道掃蕩高精靈殘兵。

城內尖叫聲此起彼落，陷入一片混亂。精靈黑血注滿街道上的小坑。

「小心阿！！！」追擊到前方的部隊突然警告身後的戰友。

一個綠色閃光爆出，炸得眾人失去視力數秒。

轟隆～～～～～～整個古滋城劇烈震動。

系統提示：公會成員 。。。。血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

內金字塔頂站著一個穿著墨綠色低胸高叉長袍、騷胸長腿半露、長著
幻彩二翼的巨型天使。

她身邊有三十個身穿銀白甲裙的高天使守衛圍著她飛舞。

「她就是“大天使長＂吧，來得好。」安多莉亞舔唇笑說。

一隻小白鳥停在安多莉亞肩上。

「密語 西蒙：首都南門被攻破，敵軍人數不明，其他公會的守備隊
在城內奮死抵抗幾乎全軍覆沒，請火速回城！──０５分前。」

「甚麼？！」安多莉亞大吃一驚。

「怎麼了？」諾克斯從來沒有看過安多莉亞如此震驚。

「首都被襲！誰會笨得在城戰後開戰阿？！大家也元氣大傷
阿！！！」安多莉亞腦海亂作一團，不斷踱步啃食指甲。

「冷靜。請立即決定！」諾克斯把安多莉亞從混亂狀態拉回來。

安多莉亞盯著內金字塔頂的“大天使長＂心有不甘，嚥下口水心意而
決。

「騎兵跟我來！其他人跟隨諾克斯繼續進攻！」安多莉亞果斷下令。

她召出石龍把騎兵團載回普拉姆斯救城。

「我要打敗天使長嗎？」諾克斯摸著骷髏杖問。

「不。。。你要卡化它。」安多莉亞焉然一笑，然後跟騎兵團跑到城
外起飛。

石龍全速前進，冷風吹得眾人臉頰發疼，但他們的心情無比熾熱，想
盡快回到普拉姆斯。

「甚麼一回事。。。。。」安多莉亞嚇得掩著嘴巴，雙手發抖。

“普拉姆斯＂城南部及東部陷入濃濃火海，城內每個角落也閃出戰鬥的
火光。

石龍上眾人也目瞪口呆，無法想像敵人如何短時間內攻進普拉姆斯。

西蒙射出一發訊號箭，在空中爆出一個紅光球。

安多莉亞立即飛到中央花園降落。

「情況如何？！」安多莉亞從石龍上跳下來驚問西蒙。

「我不清楚。敵人從南門進來，一擊粉碎了城門。」西蒙神色凝重說
出事實。

「一擊粉碎城門？！我們花了３７０００龍幣用精練的上銅打造的城
門阿！」安多莉亞難以置信。

「對不起，我賠不起。但我的命。。。你要嗎？」廢青狼高聲說著。

他站在街道盡頭，身後出現兩個行刑官及兩個肌肉發達、右臂冒光的
修羅。

「你為甚麼要攻擊“普拉姆斯＂？！城戰已經完結了！沒結果的阿！」
安多莉亞怒吼。

「喔是嗎？嗯～～～但依我所見，你們的傷亡比城戰中更慘烈呢。」
廢青狼嘟起嘴唇嬌滴滴說。

「你只想破壞嗎。。。好！我奉陪到底。」安多莉亞安多莉亞換上城
戰中的殺戮無情的臉容。

噗～～～一團白煙。

她召出深淵龍，居高臨下鄙視著衣衫襤褸的“性殿十字軍＂。

「哇～～～好利害阿。」廢青狼看到深淵龍後居然拍起手掌，毫不害
怕。

「瘋子。。。」安多莉亞對廢青狼極度反感，連一秒也不想多看，恨
不得立即秒殺他。

「安多莉亞，很好的名字阿。但日後要調教你的話叫“多多＂比較
好。」廢青狼托著下巴認真沉思。

「天虹衝擊！！！」安多莉亞勃然大怒，立即搶攻。

廢青狼微微一笑掀起惡鬼臉具，出現一個憔悴蒼白、滿臉鬍鬚的大叔
臉、雙眼炯炯有神冒出金光、油垢的黑髮再次飄起、、渾身纏著黑紅
幽光—————進入“超載＂狀態！

安多莉亞大吃一驚，但她去勢太強無法停住。

「不要令我失望。。。多多。」廢青狼伸出舌頭流著貪婪的口水，莫
名其妙笑起來。

第二十一章—虛偽的人

中秋祭，遊戲裡的月光特別圓潤，它變成午夜中銀色太陽主宰夜藍色的晚空。

每逢佳節倍思親———神神子獨自坐在公會高塔的城垛上抬頭觀看銀
月。

微微的涼風如棉花一樣滑過她的大腿，透明琉璃的紗裙隨風擺動在她
身邊閃爍著粒粒白光，令神神子像落寞的仙女一樣楚楚動人。

神神子呼吸粗糙，渾身發熱難受。

她的表情不再冰冷，而是愁眉苦臉，她摸著自己手腕，驚覺自己的脈
膊像被彈撥的弦線一樣不斷震動。

神神子閉起眼摸著胸口深呼吸冷靜下來，她再次專注於四周的風景。

內湖“哈格古＂城的街道昏昏暗暗，跟外湖的城鎮燈紅火綠的大街相比
之下黯然失色。

她坐在冷冷的暗藍色城堡上看著外邊浮華溫暖的景象，輕嘆一口氣。

她在背包裡摸出一枝牧笛，細滑的指尖輕撫笛口，想起松美的旋律。

「這就是。。。寂寞嗎。」神神子低頭看著手中的牧笛喃喃自語。

她把牧笛貼到自己兩片軟唇上隨意吹奏。

「哼～你的創作也很一般嘛！哈哈。」松美突然出現在她背後。

神神子驚喜之情一瞬即逝，回復冷冰冰的表情看著松美。

「一般聚會舉行很久，為甚麼你會出現？」神神子問。

「嘻嘻～我根本沒有去。我一直在線上。」松美狡猾笑著。

「你把連線狀態設定為“離線”嗎？意義不明。」神神子回首繼續沉醉
在自己無限的思潮中。

神神子眼前一白，被一張紙擋著。

她縮向後方，努力把視線聚焦在模糊的白紙上—————是一張畫
作。

紙上畫著兩個人互相依偎在城堡上欣賞月色，他們一起握著一枝蠟
燭，把四周冰冷的環境照暖。

「這是？」神神子拿著松美的畫作觀看。

「是你剛剛呆坐在這裡快兩小時的景象阿。」松美硬擠到城垛上。

窄短的城垛現在塞坐著二人，松美跟神神子半身肌膚緊緊相貼。

「錯誤。我是獨自一人坐在這裡，身邊並沒有任何人。同時你月亮的
比例畫太大，用色太鮮艷，跟現實景況差別甚遠。二人之間的蠟燭也
缺。。。」神神子認真評價畫作，松美在背包拿出一枝紅色粒蠟燭。

「也不缺乏。」松美把蠟燭交給神神子，蠟光把松美的笑容照得更窩
心。

神神子呆接過蠟燭，不知道是火光還是松美手掌的餘溫令蠟燭異常燙
手。

憑藉一丁點微弱的蠟光把整個城堡頂層照亮，瞬間驅散了擾人的黑
暗。

「喜歡嗎？」松美輕踢著吊在牆外的雙腳輕鬆問。

「喜歡。」神神子毫不猶豫回答，她冰冷的外表盡力掩飾高興之情。

松美對神神子簡潔的答案大感意外，眼皮不斷眨動。

她把臉哄到神神子臉前，神神子輕輕縮開。

「我不能理解你的行為。」神神子皺眉說。

「人家很努力逗你開心，給我一個吻當獎勵嘛。」松美扁起嘴唇擠出
一個青澀害羞的笑容。

「吻。。。會令你高興嗎？」神神子猶豫問道。

「十分！絕對！人生的意義！」松美眼見曙光，抓緊機會。

神神子皺著眉，猶豫不決慢慢貼向松美，動作慢得花兒也凋謝。

松美狡猾的眼珠一眨，把臉撞向神神子的櫻唇。

啾～

松美臉上一暖，一陣少女香撲鼻而來。

「嗯。？」神神子的金髮輕晃。

她在銀月高掛、萬家燈火的壯闊景色下蜻蜓點水式在松美臉上輕吻一
下。

「哈哈～～～」松美的笑容甜如蜜糖，她不經意輕攬神神子的纖腰，
把頭擱在神神子肩上。

神神子沒有閃避，讓松美依偎自己的身體。

她雙腳摺起抱緊，把頭埋進膝蓋上不敢正視松美。

「這個獎勵。。。意義不明。」神神子的胸口一陣納悶。

「對了。中秋祭你父母親有探望你嗎？」松美想進一步了解神神子，
問。

「沒有。」神神子回過神來，變回冷冰冰說。

「那個窩囊廢。」松美皺眉說著。

「對了。那部喪屍電影快下畫了，你想看嗎？」松美暗示約會的請
求。

「沒有興趣。」神神子簡潔有力回答。

松美感慨嘆一口氣，暗暗搖頭。

「但我會考慮一下。」神神子目無表情看著松美說。

松美眼睛再次閃爍著希望的曙光。

「那。。。」松美乘勝追擊，問。

「系統提示：好友 安多莉亞 血量剩餘２０％。」

通宵紙言追到27.1，真係幾好睇

多謝巴打支持～花左好多心機架我

當時每日出三千字，風雨不改。連食物中毒病假都出文
難得巴打鐘意我又享受

不過11月尾到依家都未開第二季就嚟比人拆祠堂

職業表番到屋企更新，岩岩起左幾隻新職

好好睇 睇到我好矛盾
又想快d追到live
但又怕要等你出文
好吊癮

Live係第二季，應該下星期三出。

唔係每日6000字咩

偷埋果幾日假。

我怕live多過你啦，問下幫舊毒就知。寫故係冇人權架 一日出左一萬即晚就催文，平均日日三千左右啦。

唔知第二季keep唔keep到

係寫到關鍵位費事停姐，唔係又比佢地屌架喇

出左幾成？ 同埋作左幾耐

打算出完先追

完左喇，重post咋

好正 今晚整多章來頂下癮得唔得先

出左去飯局，聽日座底出兩章喇

今日都出左大約三萬字

舊讀者表示......

快

依家先打完哈格古

仲有排先到我最討厭既黑珍珠

下星期三

來了咁多位~~~

松美呆望著浮在空中的系統訊息沉默起來。

「安多莉亞。。。。。？！」松美打開好友列表驚呼。

「線上好友： 安多莉亞 在—‘普拉姆斯中央衛城’。」

「普拉姆斯發生了甚麼事？！」松美驚呼。

「她在城內跟玩家戰鬥、觸發陷阱或是有人在城內釋放怪物屠城。以
上是所有可能性。」神神子也回到天台上說。

「在城內釋放怪物？可以做到嗎？」松美驚問。

「使用點數道具—‘異界魔符’。」神神子答。

「我們趕快去吧！」松美正想按下好友傳送。

「為甚麼？」神神子問。

「吓？當然去救人阿！」松美大吃一驚問。

神神子的眼神冷酷得像死物一樣，臉容驟變。

「為甚麼要救她？」神神子反問松美。

「她是我們的朋友阿！」松美激動反駁。

「她是我們的良性競爭對手，但最終‘銀色龍紋’滅亡才是
對‘Kanatheon’最有利的情況。‘銀色龍紋’是姆大陸上最富有、最多人
及最強悍的公會，他們的存在會大幅減少‘Kanatheon’的發展空間。
現在‘古滋濕台’被‘精靈議會’控制，只有‘普拉姆斯’及‘哈格古’由玩家控
制。只要‘普拉姆斯’失守，我們‘Kanatheon’便會成為姆大陸上最強大
的公會。何況我們並沒有背叛或攻擊安多莉亞。我們只是沒有出手相
助，並沒有所謂的‘道德責任’。讓‘銀色龍紋’現在滅亡才是上策。」神
神子語出驚人，松美難以置信看著神神子。

「我們不應該救安多莉亞嗎？」松美放低想按下傳送的手指。

「我並沒有建議，只是客觀計算出對我們有利的行動而已。我認為六
口。。。」神神子目無表情解釋。

「聽好了神神子！」松美怒吼。

神神子立即閉嘴，靜靜看著松美。

「友情、愛情、親情。全部也會叫你奮不顧身地犧牲！」松美跺地激
動說。

「‘感情’，用一個含糊的專名詞解釋不理性的‘完全利他行為’，終將招
至滅亡。我們應該理性行動，現在我們只有二人之力，其他人並沒有
上線。安多莉亞也陷入危機的話敵人一定十分強大，我們過去也於事
無補。」神神子說。

「可能只差我們少許力量而已！為了朋友義不容辭，這才是‘正確’的
事阿！」松美無法反駁神神子的論點，但她只能說出肺腑之言。

「松美，你的用詞越來越模糊同時情緒越來越激動。‘正確’比‘感情’更
難定義。你是否開始動搖了？」神神子這句有如利箭貫穿松美心臟。

松美被完全擊敗，垂下頭沉默起來。

「嗯。我開始動搖，但我更害怕失去朋友！這就是不理性的感情了！
好好感受吧！」松美猛然抬頭，怒不可遏對神神子破口大罵，奮然按
下‘傳送’介面，整個人變成一團彩色幻影消失於空中。

「意義不明。。。」神神子呆在原地，看著本來松美站著的位置空空
如也。

天台再次剩下她孤獨一人。
-------------------------------------------------------

「系統提示：公會會長 安多莉亞 血量剩餘２０％。」

「安多莉亞大人？！」身處古滋城的‘銀色龍紋’會員嚇得六神無主，

軍心大亂。

他們已經攻到內金字塔底部，跟死守在內的高精靈軍隊以死相拼。

雙方在空中互相轟炸技能，爆炸聲及哀號此起彼落。

戰埸上碎片橫飛，每個人也冒著槍林彈雨拼命殺敵。

高精靈不甘示弱，利用居高臨下的地勢差頑強抵抗‘銀色龍紋’的攻

勢。

美豔性感的大天使長在內金字塔頂高舉刻著四翼、頂端存著一顆白色
能量球的‘精靈天翼魔杖’詠唱一個強大的範圍魔法，把整個古滋城內
部照得如白晝一樣明亮。

轟隆！

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「諾克斯大人！快離去吧！安多莉亞大人要緊阿！」鏡像師力勸諾克
斯撒退。

‘銀色龍紋’的士氣接近崩塌邊緣，隨時一敗塗地。

「全部給我衝上去！！！」諾克斯指著‘大天使長’咆哮，聲音雄壯得
掩蓋戰場上的戰吼與呻吟，清晰可聽。

眾人嚇破膽，不敢再有異議，但心中的恐懼揮之不去。

「安多莉亞大人交給我們的任務是取下‘大天使長’。她是信任我們才
帶著少量騎兵回頭救城！我們空手而回就是對她最大的不敬！同時我
們要相信安多莉亞會長的實力！給我殺上去！為了會長，衝
阿！！！」諾克斯高舉骷髏杖怒吼，身邊召出海量的骷髏兵補充傷員
的位置。

‘銀色龍紋’的軍隊只能硬著頭皮勇往直前。

「嗯～很好。人類。」大天使長露出一個魅惑的微笑，再次舉起大魔
杖詠唱魔法，天使守衛們也開始投入戰鬥。

雙方再次於內金字塔的長梯給上展開殊死之戰，拼一個你死我亡，

黑紅色的血液像瀑布一樣沿著梯級流下。

「多多！咬緊牙關阿！！！」廢青狼激動得淚如雨下。

逆十字如同重鐵船錨一樣無堅不摧，廢青狼竟然把它揮舞得像羽毛一
樣輕巧。

呼磅！！！！！！！

「嗚阿～～～～～！」安多莉亞一聲尖叫，連人帶龍被逆十字重擊飛

開，直摔到‘普拉姆斯’高塔上，轟出一個大洞。

「多多！不要死阿！」廢青狼的油髮垂下、瞳孔變回普通的啡色脫
離‘超載’狀態—————但他沒有昏倒！

廢青狼一邊痛哭，一邊扛著逆十字慢慢走向高塔。

「我跟你拼了！！！」一個狐騎兵大喝一聲，挺著騎槍衝向廢青狼。

卜滋～～～～～

一個修羅擋在廢青狼身前雙手握著騎槍。

騎兵強大的衝擊力令他無法握穩，騎槍從他手中一滑，刺進他的肩
膀，把整個左肩插爛。

「嗚！」修羅右臂發出刺眼的光茫，用力掐壞騎槍把騎兵截停。

「甚。。。」騎兵大吃一驚，左邊突然一個黑影略過。

噗～水球爆破的聲音，紅狐狸的頭被逆十字架打爛，血肉模糊倒在地
上抽搐。

一個行刑官趕過來助陣，把狐狸擊殺。

「阿門太老土了，我不會說的。」廢青狼舉起逆十字架甜笑說。

「呸！偷襲的小人！」騎兵倒在地上反唇相罵，絕不求饒。

他銀白色的盔甲被污泥染黑、高貴的身體像庶民狼狽地倒在地上。

「阿門!」廢青狼把十字架插向他的頭顱，把騎兵的頭盔打壞，數塊破
金屬片飛剌進騎兵的眼裡。

騎兵立即發出悽厲的叫喊，瘋狂抓弄自己的金屬頭盔，鮮血在頭盔的
氣孔溢出。

「對不起！我沒想到會殺不死你的！」廢青狼大驚，急忙扶起騎兵把
他的頭盔脫下，他右邊眼球被鐵片刺進，腫脹得似乒乓球一樣大。

「立即治療，‘大地元靈’。」廢青狼召出一隻綠色的小精靈親吻騎兵
的傷口，居然把眼傷瞬間治好，但血量只回復少量。

「甚麼。。。?」騎兵錯愕看著廢青狼。

廢青狼甜甜一笑，油髮再次飄起、瞳孔變成金色。

他突然轉動逆十字，用打哥爾夫球的標準姿態把騎兵的頭顱打飛。

「每次殺～不死你殺不死你也醫好你～
切記要～爭口氣要爭口氣你不要死～～～」廢青狼扛著逆十字架，哼
著歌曲慢慢走向普拉姆斯高塔。

普拉姆斯已經陷入一片火海，整片衝天火光把夜空染紅。

安多莉亞倒在普拉姆斯高塔下，身邊只剩下兩個忠心耿耿的男女騎兵
守在她身旁。

「棄城吧安多莉亞大人！留著生命東山再起阿！」女騎兵力勸安多莉
亞。

安多莉亞血流披面，右手掩著自己左腰深長的傷口。她的裝甲被打凹
多處，出現多條裂痕。

「不行。。。作為城主。。。」安多莉亞堅持戰鬥，掙扎起來。

她胸上突然感到劇痛，力不從心倒在地上，胸腔內傳出碎裂的聲音，
看來是肋骨被打斷了。

「神官！！！快找神官！！！」女騎兵驚呼，男騎兵立即飛奔離開尋
找神官。

安多莉亞再次掙扎站起來。

「安多莉亞大人，不要再動了!」女騎兵驚呼。

「快離開。。。我們退到北邊召集殘兵反擊。。。不能跟那個人單
挑。。。」安多莉亞吃力移動身體，傷口立即傾瀉出大量血液。

「不行！你再動的話。。。」女騎兵立即按著安多莉亞。

躂，躂，躂。

廢青狼及剩下的一個行刑官及修羅已經走到她們面前。

修羅拋出一把折斷的騎槍。

「剛剛離開的騎兵留下武器了。」修羅靜靜說。

「可惡！」女騎兵大怒，被安多莉亞拉著韁繩。

「走。。。」安多莉亞抱著傷腰，痛不欲生單著眼睛說。

「我不會離開你的！」女騎兵斷然拒絕。

「跟諾克斯密語，殺盡古滋的精靈後立即佈防。無論如何也要得到一
座首都，‘銀色龍紋’必須要存活下去。」安多莉亞撐著紅晶騎站起
來，打算跟敵人玉石俱焚。

「但。。。」女騎兵大驚。

「快去，這是我最後的命令，否則來不及了。」安多莉亞咬緊牙關
說。

「多多～～～要完了嗎？！」廢青狼走到她們面前驚呼。

「走。」安多莉亞怒瞪女騎兵一眼，女騎兵不敢怠慢騎著狐狸離開。

「你是誰？操控‘超載’開關的職業。。。」安多莉亞看著廢青狼問，
她視野被染紅、左眼被血液覆蓋。

「只有得道的四轉‘狂熱者’才可以明白世界真理呢～多多。」廢青狼
認真說著。

「四轉。。。為甚麼不在城戰進攻。現在你不能奪取控制權
阿。。。」安多莉亞冷靜提問。

她知道廢青狼不會說慌—————因為自己已經輸了。

「嗯～當城主好玩嗎？」廢青狼走到安多莉亞身邊好奇問，眼神裡感
受不到任何殺意。

安多莉亞感到濃烈的不安，完全不能理解此人目的是甚麼。

她小心提防著廢青狼，隨時拔出黑焰劍跟他同歸於盡。

廢青狼左手搭著安多莉亞肩膊，她立即感到強勁的壓逼感從他掌心傳
來。

「先坐下吧。好累阿～～～我的‘疲勞值’快耗盡了。‘銀色龍紋’的會
長、‘普拉姆斯’的城主———多多!果然利害。我從來沒試過如此興
奮。」廢青狼平靜說，在背包拿出兩塊從‘放逐之島’拾起來的圓石放
在地上，讓安多莉亞及自己坐下。

安多莉亞明白自己插翼難飛，加上身體劇痛無比，立即坐下。

「回復術。」「大地元靈。」廢青狼稍微治療安多莉亞，她的痛楚立
即得到舒緩，不禁呼出一口氣。

「城主是團隊的領袖，要為眾人負責。當然是有挑戰性的工作。」安
多莉亞皺眉說，沒有放下警戒。

「現實中大家也是自己的領袖，好好活著已經不簡單了，為甚麼要在
遊戲裡煩惱？」廢青狼像小孩子一樣天真問。

「這是團隊。。。」安多莉亞立即反駁。

「因為現實得不到的滿足感吧？受萬人仰望、呼風喚雨的國王在現實
當不到。所以到遊戲裡尋找慰藉，我說對嗎？」廢青狼笑問。

「這是正常不過的事阿！大家也想嘗試體會不一樣的經驗。」安多莉
亞大惑不解。

「嗯～～～那麼你已經回答了自己的問題。為甚麼我不在城戰時出手
了。哈哈哈。」廢青狼咧起嘴巴大笑。

「。。。。。」安多莉亞皺眉看著廢青狼，似乎他並不簡單。

「每個人也想攀上國王城主的寶座～過著萬人敬仰的生活實在太～～
～～～～～無聊了。現實裡追名逐利不累嗎？還要帶到遊戲裡奴役其
他玩家，這樣跟現實有分別嗎？！」廢青狼瞪著安多莉亞大聲說。

「這就是角色扮演，你努力才可以當上城主。我也花了很多心思及時
間努力，同時身後有一班朋友一起奮鬥。並不是不勞而獲！這是我們
合作的成果，遊戲的樂趣！」安多莉亞厲聲反駁。

「很好的答案。我跟你一樣，跟是想在遊戲裡找到樂趣。只是恰好～
我的樂趣是把別人從高高在上的王位。。。拉下來而已。哈哈哈哈
哈！誰愛管理其他人阿！全部都一起焚燒吧！」廢青狼縱聲狂笑。

「所以你等到城戰結束，我公會還未完全復原便出手嗎？」安多莉亞
再次憤怒起來。

「沒錯！聰明的多多。抱歉你要先行一步了～很快我會‘解放’姆大陸
上所有首都，創立一個混沌的年代！哈哈哈哈哈哈！」廢青狼舉起逆
十字敲向安多莉亞。

安多莉亞立即抽出黑焰劍格檔———守著城主的最後尊嚴。

磅～～～～～！灰塵四起。

「吸收 心痛 接受 別離～

磨練出胸肌 腹肌 心肌

要治本必須重口味～～～」廢青狼哼著小曲回頭離去。

灰塵慢慢落下，修羅驚拍廢青狼的肩膊。

「嗯？」廢青狼回頭，看到灰塵中站著三人。

松美、神神子及安多莉亞。

「你果然相信我！」松美看到神神子驚喜道。

「意義不明。。。」神神子皺眉說。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「多多～是‘好友傳送’救了你嗎？」廢青狼扛著十字架慢慢回頭。

「你們小心，他是可以自由控制‘超載’開關的四轉‘狂熱者’。單對單的
話必敗無疑。他已經消耗大量‘疲勞值’，但不要掉以輕心。」安多莉
亞警告他們。

「四轉?！」松美大吃一驚拔出‘枯骨匕首’，在廢青狼強大的身影面前
顯得弱軟無力。

「很可惜呢多多～～～你的朋友也一起去吧。」廢青狠、行刑官及修
羅看著松美三人。

安多莉亞的血量隨著時間慢慢恢復，足以應付戰鬥。

六人的實力在數據上旗鼓相當，在普拉姆斯高塔下方的平台花園鼎足
而立。

「系統提示：安多莉亞 已經加入隊伍。」

安多莉亞站在中間，松美及神神子分別在左右。

廢青狼的部隊一直穿著黑斗篷。

「。。。。。。。」神神子開始計算策略。

噗～～～

安多莉亞再次召喚出深淵龍。

「我承認輕敵了，廢青狼。現在開始第二回合吧。」安多莉亞坐在飛
龍上用紅晶槍指著廢青狼，口吻變得沉穩認真。

「神神子～跟暗殺任務裡的‘連技’一樣。‘借力打力’可以嗎？」松美輕
聲問。

「可以。」神神子簡潔回答，二人已經建立出完美的默契。

「安多莉亞，要靠你拖著四轉了。」神神子抬頭說。

「盡力而為。」安多莉亞嚥下口水說。

「陽炎塵！」深淵龍灑下光粉。

「納命來吧！廢青狼！！！！！」安多莉亞皺緊紅眉，青筋暴現大喝
一聲，騎著深淵龍俯衝向地，直取廢青狼。

廢青狼再次冒出金光，舞動逆十字架扎穩馬步。

「多多！！！！！！！」廢青狼的金色瞳孔擴張得像網球一樣大，熱
切期待著安多莉亞。

安多莉亞把廢青狼撞到百米開外。

轟隆～～～～～～！後方的房屋像積木一樣倒塌，激起萬丈沙塵。

沙塵裡突然火光熊熊，傳來深淵龍低沉的吟嘯，隱若聽到它的利爪跟
木十字架交擊的聲音。

「好痛快！好痛快阿！！！！！哈哈哈哈哈哈哈哈！」廢青狼忘形大
笑，揮動十字架像舞蹈一樣享受跟安多莉亞的戰鬥。

他們激戰的影子投映到沙塵上，廢青狼剛好跳起來重擊向安多莉亞。
深淵龍一個轉身，用幼長如鞭的黑尾把他擊飛！

「五倍動能！」安多莉亞舉起紅晶槍大叫。

深淵龍長嘯跳起，身體鋪上一層七彩炫光。

「地靈硬甲！」廢青狼的右臂膨脹成一條巨石條，防禦力短時間內激
增。

血紅色的夜空突然閃出一道畢直的彩虹直轟地面。

澎！！！！！

遠來傳來一巨響，整個普拉姆斯也震動起來。

另一邊廂—————

「仲裁之刃！」行刑官高舉逆十字架，一團幽幽的黑影從天而降纏著
他的武器。

「喝阿！！！！！！！！」修羅率先發爛，急衝向松美揮出右勾
拳。

一條金光從左邊彎向松美頭部，她千鈞一髮間縮後，修羅的巨拳
剛剛好停在她鼻子前，一股強勁的拳風迎面吹來。

「火靈之觸！」修羅突然開拳成爪，掌心噴出一條火手臂抓向松美。

這一驚非同小可，松美急忙扭動身體，側身閃向右邊。

火爪剛好擦破她左肩的風衣，燒出一個長長的缺口。

「溶影術！」松美立即潛到他的影子。

「影縛！」數條粗黑繩緊緊勒著修羅的身體。

「白箭術！」神神子保留魔力，向修羅使用最基本的攻擊。

修羅被擊退數米，松美趁機剌向他的心臟卻被修羅蠻臂擊退，
防守嚴密得滴水不漏。

行刑官舉起逆十字橫掃向神神子的左腰，以她魔法師的體能無法避開如此雄勁的攻擊。

神神子以電火石火的速度計算對方武器揮動的軌跡，瞬間瞄準它下一秒的位置。

「黑雷。」神神子伸出手掌，朝逆行刑官雙腳射出黑炮，希望
把行刑官逼走。

行刑官眼見黑炮去勢甚低，奮力躍起，黑炮就在他腳底穿過。

「阿門！」行刑官騰空舉起逆十字架，從上而下敲向神神子。

「‘借力打力’來了！」神神子朗聲一叫。

行刑官及修羅同時一驚。

「要害掃瞄。」松美立即從修羅身邊跳開，雙眼追蹤二人的器官。

行刑官身處空中感到莫明其妙，把心一橫使出全力打向神神子，務求
把這個金髮少女秒殺。

逆十字瞬間敲到神神子面前，馬上要把她得血肉模糊。

「相位轉移。」神神子伸出右臂，手臂魔符急速旋動。

行刑官及神神子中間出現一面鏡盾，出口就是修羅的正上方。

「小心阿！！！」行刑官身在空中無從借力，急忙收起勁力但無補於事。

「吓？！」修羅嚇呼一聲，抬頭看到行刑官的逆十字穿過鏡盾從天而降。

轟～～～～～～

行刑官重重摔在修羅身上，把他壓倒在地。

他們因為組隊的關係並沒有造成傷害，但依然感到一片暈眩。

「嗚阿！！！！」行刑官背部劇烈刺痛，‘枯骨匕首’已經完全插進他
身體內，命中心臟。

松美知道神神子引誘敵人跳起，等到她喊出‘暗號’後立即跳開，在行
刑官摔下來的瞬間閃到他背後攻擊。

「可惡阿！！！」修羅心知不妙，行刑官大量吐血到他臉上。

三人像三文治一樣疊在一起。

松美露出勝利的微笑，正要扭動手腕攪爛行刑官的心臟。

修羅被壓在最底，他粗長的金光右臂從下而上抽向松美，順勢向左邊撐起身體，把松美從行刑官背上摔走。

松美被底下龐大的力量拋起，摔到旁邊。

修羅剛好轉在行刑官身上，立即幫同伴治療。

「嗄～～～～阿～～～～」他頸上一涼，咽喉被匕首劃無法
說話。

松美早已經閃回他背後，雙匕直插向修羅背部。

「神阿你是我最後的護盾！」行刑官急忙大叫。

磅～～～

松美被一道金光彈開，狼狽爬起來。

「淨化術。」「高階禱文。」

行刑官馬上治好修羅頸上的傷口。

神神子慢慢走到松美身旁。

「優先擊殺行刑官，他的支援力比修羅強。炎爆術。」神神子目無表
情說，在腳邊召出一粒小火球。

「yes my lady。暗～影～粉～」松美淡然一笑，伸出右手優雅地灑
出一團黑紗塵在火球上。

噗～火球炸開，二人進入隱形狀態。

修羅及行刑官馬上明白自己的實戰經驗及默契遠遠比不上神神子及松
美。

他們慌忙忙站起來，互相靠背站立。

普拉姆斯城內烽煙四起，血腥野蠻的戰鬥充斥大街小巷。

‘性殿十字軍’勢如破竹，已經一舉攻下四份之三的區域，只剩下西門
依然由‘銀色龍紋’最後二十人守著。

修羅及行刑官聽到彼此瘋狂的心跳聲，脈膊發出陣陣脹痛。

他們專注聽覺，捕捉四周的風吹草動。

修羅前方的地面突然發出聲響。

「火靈之觸！」修羅不假思索，伸出一隻火手臂抓向前方。

修羅後方突然冒出１６面鏡盾。

「糟。。。」二人大驚轉身。

「動脈切割。」松美突然出現在行刑官面前，藍光一閃，把他的咽喉
劏開。

修羅馬上揮拳打向松美。

「白箭術！」１６道白光同時轟擊修羅，把他遠遠彈開。

「天鏡落雷。」神神子冷酷看著修羅，用鏡盾把他團團圍緊。

拍滋～～～～～～～修羅被一個小雷暴瘋狂轟擊，四周的泥土被閃雷炸出多個小坑。

強勁的電流貫穿修羅身體，令他陷入‘麻痺’狀態１５秒。

「咳～～～嗚！！！」行刑官必須等待３０秒的‘流血’效果過去才可
以使用招能。他胡亂舞動逆十字架，只求趕走松美。

呼～～～呼！！！

松美向左閃避一個直砍，再俯身躲過十字架橫掃，向前一個箭步突
進。

她把握行刑官橫掃十字架時張開手臂的機會，靈巧竄到他右下方。

嗖～～～～～

行刑官的大脾被劏出一個大血口，他立即軟跪下來。

十字架舞動得越來越慢，松美輕而易舉閃開。

嚓！

行刑官背上再中一刀，他把十字架插在地上勉強支撐身體。

「先解決第一個！」松美微笑，出現在行刑官背後舉起匕首，朝他頸
上插下去。

「風靈怒吼！」修羅大喝一聲，隔著十多個身位朝松美打出一拳。

磅～～～～～～！

一條直線氣炮把松美狠狠彈開，神神子也來不及用鏡盾防禦。

修羅立即扶起行刑官。

磅澎！！！！！

遠方傳來一聲巨響，地上傳來震動的漣漪。

他們二人突然驚嚇回頭，看著音爆的源頭。

正當松美想搶攻時眼前彈出一條訊息。

「系統提示：好友 安多莉亞 血量剩餘２０％。」

天空突然冒出一個巨形黑影，而且越來越大，高速接近四人！

砰～～～～～～～～～！

一件龐然大物從空中重摔在地，把四人震開。

松美揮手撥開空中的塵埃，突然心跳停頓。

「安多莉亞！！！！」松美瞠目結舌，衝向黑影。

深淵龍狠狠摔在地上，它的左翅被打斷，傷口血肉模糊，骨頭像木棒
一樣斷開參差不齊。本來身上佈滿黝黑光亮的鱗甲，現在鱗甲被翻開
或脫落，像水桶的破洞一樣湧出啡紅色的龍血。

「吼。。。。。吼。。。。。」它輕輕蠕動身體，掙扎站起來，每次
呼吸也吐出死亡氣息，黑淵龍的生命有如疾風中的殘燭一樣隨時灰
飛煙滅。

安多莉亞被它壓在地上，正吃力抽出被夾著的小腿。

松美和神神子立即救出安多莉亞。

她蓬頭垢面、神色憔悴。本來光潔明亮的白銀肩甲被打碎，雪白的香
肩出現兩條紫黑色瘀痕、鮮紅色的披風被撕去半邊、身上的裝甲也凹
陷出一個個大洞，隱約可見十字架的正方形鎚頭。

安多莉亞的左腿血如泉湧，她嘗試踏出一步立即發軟，下意識用紅晶
槍撐著地下—————砰！

「系統提示：道具 紅晶石騎士長槍 耐久度０％，請維修。」

滿佈裂痕的紅晶騎槍斷成三截，變成碎片，她呆望著手中握著的騎槍柄。

「嘖！」她不耐煩把槍柄扔到一旁，對深淵龍伸出手掌。

「回收。」安多莉亞默唸。

噗～～～深淵龍變成一團白煙消失，地上留下一個龍形大坑。

廢青狼出現在對面，他的情況不比安多莉亞好到那去。

半邊神道袍被扯爛，坦胸露臂，身上出現多個肉洞滲出一條條血絲、
嘴角滴著血液、逆十字架兩邊斷裂，變成一枝直長木棍————但他
依然臉掛微笑。

他跟安多莉亞兩敗俱傷，不分勝負。

「高階禱文。」行刑官立即為廢青狼回血，形勢再次逆轉。

「多多～～～你還有飛行座騎嗎？我已經殺了你的獅鷲，再重創你的
深淵龍。看來你不捨得它死去呢，一定是很難捕捉座騎對吧？」廢青
狼擦走嘴邊的血絲，喘著氣挑釁。

「哼。我還有更多的座騎等著出來，你擔心自己吧。你的疲勞值差不
多消耗完了吧。只要我再拖一會便取勝了。」安多莉亞譏笑反駁。

「是嗎？看來你不太了解‘狂熱者’呢。支持我的，是追隨者的狂熱
阿！！！哈哈哈哈哈哈哈！」廢青狼身負重傷，但依然朗聲大笑。

「我已經支持不住了，只剩下重傷的深淵龍有戰鬥力。」安多莉亞在
松美及神神子身邊輕聲說，眼睛保持凌厲盯著廢青狼。

「盡管我跟松美在２對２的戰鬥上取得上風，如果你打不贏‘狂熱
者’的話我們的勝算是零。」神神子冷靜說。

「你有甚麼高見？外掛使用者？」安多莉亞不悅問。

「我們是時候撒退了。」神神子對她的挑釁毫不在意，簡單說。

「不。我跟普拉姆斯共存亡。人在，城在、城破，人亡。」安多莉亞
已經有死亡的覺悟，異常冷靜說。

松美跟神神子穩住呼吸盯著廢青狼，已經無計可施了。

安多莉亞輕嘆一口氣，感慨搖頭。

「你們走吧，沒必要在這裡完結。」安多莉亞幽幽道。

「你呢？」松美擔憂問。

「我是‘普拉姆斯’的城主，逃走的話這帳號也沒有意義了。」安多莉
亞苦笑說。

「留得青山在阿！城堡被突襲，你已經傾盡全力救援，已經盡責
了。」松美說。

「喂～～～遺言要說快一點喔。」廢青狼挑釁說，其實他忌諱安多莉
亞會召喚出其他強大的座騎，不敢貿然進攻。

「六口彌生會明白的，好好跟隨她吧。」安多莉亞心情輕鬆起來，展
露豁然開朗的笑容。

安多莉亞拔出黑焰劍，靜靜看著敵人。

「松美走吧。這裡已經沒有留下來的必要了。」神神子說。

「嗯。已經沒有必要了。」松美放下匕首，皺眉說。

「再見了安多莉亞。」神神子點頭道別，轉身離去。

松美一屁股坐下，百無了賴托著下巴。

安多莉亞哼笑一下，繼續盯著廢青狼。

「甚麼意思？松美。」神神子皺眉問道。

「我知道不能說服你，但我不會扔下朋友離開的。」松美皺眉說，她
刻意避開神神子的眼神。

「盡管當時人也勸喻你離開，你也決定白白送死嗎？」神神子目無表
情問。

「嗯。」松美頭也不回，簡短回應。

神神子一愣。

「再見了，松美。」她輕輕轉身離去。

未出完，爆個石先，好肚痛

呼～～～磅！！！

神神子面前突然爆炸，廢青狼以神速的身影奔到她面前。

安多莉亞及松美大吃一驚。

「小妹妹，自出自入，有把我放在眼內嗎？」廢青狼露出詭異的笑
容。

神神子計算不到廢青狼有如此快速的身手，立即向後閃避。

廢青狼沒有給她喘氣的機會，箭步搶前攻向神神子。

「相位轉移。」神神子立即伸出魔符手臂，想把廢青狼傳送走。

怎料到廢青狼再次加速，以肉眼無法捕捉的速度平刺出十字架。

神神子立即極限計算，幾乎把時間凝結在瞬間。

她分析廢青狼的攻擊力、自身的防禦力及閃避的可能性，得出結論
—————她會被十字架刺穿肚子，血量變成—１３２％、必死無
疑。

「幸好有護心石。。。」這是她最後的念頭。

突然她左肩被用力一推。

咔～

「系統提示：好友 松美 血量剩餘２０％。」

十字架畢直剌斷松美的左臂，她和廢青狼也暗暗吃驚。

「通通給我去死吧！！！！！！」安多莉亞仰天悲慟長嘯。

她渾身纏著粉紅色的雷電、短馬尾散成一團飄起、雙眼噴出藍焰。

「出來吧！」安多莉亞繃直手臂召喚出白狐狸。

「七倍動。。。」安多莉亞頸上纏滿暴怒的血管失去理智，對著行刑
官及修羅全速衝鋒。

她的白狐快得連技能也未喊完，已經像炮彈一樣直轟向二人。

「在我眼前消失阿！！！！!」安多莉亞進入‘超載’狀態，一心赴死。

磅磅磅～磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅～

轟隆！

白狐撞上他們身體瞬間，他們四肢及頭顱同時整齊斷開停留在空中。
二人的軀體直破三十間房屋，轟出一條破洞路，化成光塵消失。

「甚麼？！」廢青狼大吃一驚，抬頭看著百米開外的粉紅閃光。

下一秒，粉紅光已經閃到前方，安多莉亞佈滿血絲的藍色瞳孔已經出
現面前。

「跟我消亡吧！！！！！！！！！！！」安多莉亞舉起黑焰劍傾出全

身之力把廢青狼從松美及神神子身邊撞開。

「多多！！！繼續吧！哈哈哈哈哈哈哈哈！」廢青狠進入‘超載’應
戰。遠處發出更巨大的聲響及震動。

「松美。你要死了，你有護心石嗎？」神神子蹲在松美皺眉說。

松美身上出現‘致命出血’狀態，倒數３０分鐘。

「有沒有。。。神官。。。」松美身體不停抽搐，冷靜看著自己血如
泉湧的斷臂已經不懂得害怕。

「這個狀態必須要‘主教’或到‘華斯汀大教堂’的修女才能消除。我的體
力不足以抱著你逃離‘普拉姆斯’。」神神子說。

「放。。。放下我。好痛。。。」松美痛得咧起嘴巴。

神神子輕輕放下松美的身體。

「為甚麼？我死跟你死，也是犧牲一人。有甚麼分別？」神神子皺眉
問。

「怎可能。。。看著自己喜歡的女孩子受傷。」松美咳出鮮血強顏歡
笑。

神神子突然頭痛欲裂。

「你喜歡我？」神神子皺眉問。

「嗯。」松美認真回答。

二人相對無言，把身邊漫天戰火拋諸腦後。

「我不明白。有人會喜歡我嗎？」神神子的腦裡開始響起大量雜訊。

「不清楚，但肯定最少有我一個。」松美苦笑。

「我需要喜歡你嗎？」神神子突然一問，松美嚇得不知所措。

「嘛～如果可以的話。。。拜託了。」松美雙眼閃爍祈求。

「我到底。。。喜歡。。。是甚麼感覺？」神神子感到氣喘窒息，揉
著自己胸口。

「不要強逼自己，順從自己靈魂的答案吧。」松美輕輕說。

「我要走了。你有護心石，我們換個地方等吧。」神神子奮然站起
來，轉身離開。

但—————這個地方像強大的磁鐵一樣把她牢牢吸著。

「神神子，你不如‘開紅’殺了我。這樣我可以立即復活了。」松美笑
說。

「吓？甚麼？」神神子大驚。

「我是認真的，精於計算的你為甚麼想不到呢？這是對我們最有利的
行動阿。」松美自信說，她的臉色開始因為失血過多變得蒼白。

「殺同伴。。。不在計算。。。」神神子支吾以對—————她終於
明顯表露第一個表情，松美看得津津有味。

「六口彌生會為了勝利果斷暗殺同伴。為甚麼你沒有這個想法呢？」
松美問。

「因為我沒有她聰明。。。」神神子慌張起來。

「不，因為你已經開始變得‘不理性’了。你千方百計否認，但你已經
明白有事些並非理智可以解釋，那就是愛。明白愛，生命就有意義
了，這就是幸福了。」松美焉然一笑，講出跟他不配的睿智說話。

神神子心頭一震，無言以對。

磅！

安多莉亞遍體鱗傷的身體從天而降，重摔到他們身前。

她的秀臉被劃破、右腿被削出一大塊肉、黑焰劍跌在地上。

安多莉亞的‘超載’已經完結，失去意識陷入昏迷。

「安多莉亞大人！！！」女騎兵剛好回來，跳下狐狸用打開背包拿出
體力藥水灌給安多莉亞。

躂，躂，踺，踺，踺。

廢青狼渾身被惡靈一樣的黑影纏著，他全身變黑，只剩下一雙金色的
眼睛慢慢步向四人。

「是你！你把安多莉亞大人！可惡阿！！！！」女騎兵對著眼前的怪
物咆哮，不顧一切衝上去。

「來吧～孩子。讓我令你得道。」廢青狼張開雙臂迎接她。

「三倍動能！」女騎兵提著騎槍直衝向廢青狼。

騎槍畢直穿過廢青狼的小腹。

女騎兵一擊得手，暗暗驚喜停下來。

廢青狼突然向前走動，令騎槍更深刺進身體，把女騎兵從狐狸背上抱
下來，溫柔放在地上。

女騎兵大出所料，身體嚇得不斷發抖，夾緊雙腿。

廢青狼的金色眼睛像魔鬼一樣靜靜盯著她。

「孩子～成仙吧。」廢青狼輕輕在她唇上輕輕一吻。

「吓？！」女騎兵嚇得閉上雙眼，咬緊嘴唇。

磅！！！！！！！！

女騎兵突然被炸個爛稀巴，變成一堆肉泥。

廢青狼再次回復人形，擦著嘴巴，血量大復回升。

「‘狂熱者’～當然有‘殉教’的技能阿。只要成功秒殺敵人使可以吸收他
們的體力。為甚麼我要解釋？」廢表青狼笑著說，突然自我否定。

他靜靜看著餘下清醒的人———神神子及松美。

「你們兩個十分忠心。這個世代稱之為‘蠢材’，但我視之為美德。好
好珍惜自己的性格阿。」廢青狼微笑，慢慢走向他們。

「神神子快走。我們在‘哈格古’碰頭吧。」松美傾出全身的力量勉強
坐起來。

「嗯。。。。嗯。。。。」神神子嚥下口水震驚說，立即跑離松美。

「合理的決定，我使用完‘殉教’短時間內不能跑動。只好以你作結，
美女。」廢青狼在松美頭上舉起一個新的十字架。

「哼。下次我一定會殺了你。」松美單手撐著虛弱的身體說。

「嗯～一言為定呢！」廢青狼甜笑一下，十字架重摏向松美頭顱。

「相位轉移！」廢青狼腳下出現鏡盾，被傳送到數十米外。

「笨。。。笨蛋！你在幹甚麼？！」松美立即破口大罵—————神
神子回來了。

「我在。。。幹甚麼？！」神神子萬分震驚低頭看著自己不受控的身
體。

「好孩子，要回來救人嗎？」廢青狼慢慢笑吟吟走回來。

「快跑阿笨蛋！真的要走了！趕快跑。」松美怒吼。

「嗯！要跑。不，我不想。我應該要跑，但我想留下來。為甚麼？這
是甚麼？我不能計算。我再不跑便要浪費護心石了，為甚麼我不想
跑。不，因為身體不受控，我是跑不動。咦？到底我想不想跑？不！
我應該考慮‘應不應該逃跑’而不是‘想不想逃跑’。想？我想？我想甚
麼？我在想甚麼？‘不理性行為’出現在我身上？到底這是甚麼？」神
神子呆在原地不停自言自語，腦裡天人交戰。

廢青狼和松美呆望著神神子。

「她的性格是這樣嗎？」廢青狼指著神神子驚問。

「呃。。。平日會好一點。」松美苦笑回答。

「她比我更瘋狂呢。。。算了。再見，好孩子。」廢青狼笑說，再次
舉起十字架。

「相位轉移！」神神子再次把廢青狼傳送離開。

「你很煩阿！」廢青狼大吼一聲，他一躍而起，心有不甘重重轟向松
美。

「我不想跑。我要留下來。保護，保護松美對我有甚麼好處？沒有，
但我腦海只想到一件事，就是要保護松美。這是正確。。。等
等。。。並沒有所謂正確。。。但這是我想做的事，我喜歡做
的。。。。喜歡。。。。我喜歡。。我喜歡———————————
松美。」神神子突然冷靜下來，看著松美。

「結論。。。。」神神子冷酷無情看著松美。

但廢青狼在她混亂時已經跳到松美頭上，十字架已經有松美頭上，沒
有空間傳送走廢青狼。

「松美。。。不能死阿！！！！！！！！！！！！！！！！」神神子
吼出靈魂慟哭。

她的左臂也浮出魔符、它們急旋得變成一團黑影、像手套一樣罩著她
的雙手、雙眼變成純白一片，空空如也。

她雙腳狠插進地，四周的泥土被異力浮起，身邊閃出３２面光明盾。

「白箭術！」神神子指著廢青狼怒吼。

嗡～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

空氣中響起極低沉的弧音，令所有人的肌肉隨之顫抖，心驚膽跳。

一輛白色火車直衝向廢青狼。

磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅！

廢青狼被摔到數百米外。

「松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松
美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松
美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松
美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美」神神
子以非比尋常的語速不斷重覆松美的名字。

「神神子。。。你‘超載’了。。。」松美驚嘆說。

「‘超載’———精神波動。我精神波動，因為你。你是松美。。。松
美，松美。松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松
美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松
美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松
美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美松美。
松美阿！！！！！‘花羅萬象’！！！！！！」神神子握緊雙拳朝天尖
叫。

花羅萬象—————鏡像師在‘超載’才可使用的幻術。

隆～～～～～～～～神神子身後的泥土浮凸起來，出現一面巨形虹光
幻鏡。

廢青狼渾身金光，用十字架狠狠劈開房屋衝回來。

「死丫頭，你好搶戲份阿！」廢青狼怒吼奔向神神子。

「死丫頭，你好搶戲份阿！」神神子模仿廢青狼的說話，雙眼緊緊盯
著廢青狼，打量著他的數據及實力。

「這是。。。為了松美。。。松美。。。松美。。。喝阿阿阿阿阿阿
阿阿阿阿阿阿！！！！！！！！！！！！！！！！」神神子身上爆出
一條銀色巨光柱直衝天際，把半個‘普拉姆斯’照亮成為中午。

廢青狼及松美也感到不對勁，神神子的威力已經變得離譜。

巨型虹光幻鏡表面泛起波動的漣漪。

廢青狼決定先下手為強，跳起來往她頭上狠狠敲去。

廢青狼決定先下手為強，跳起來往他頭上狠狠敲去。

磅！！！！！！！！！！！！廢青狼的逆十字架在空中擊中一塊木
條，虎口震得發麻。

磅！！！！！！！！！！！！廢青狼的逆十字架在空中擊中一塊木
條，虎口震得發麻。

廢青狼手上一軟，抓不穩十字架跌在地上。

廢青狼穩穩握著逆十字架站在地上。

現場——————出現了兩個廢青狼？！

現場——————出現了兩個廢青狼。

一個冒著金光，一個身上披著虹光。

「甚。。。甚麼一回事。。。」廢青狼嚇得目瞪口呆，無法反應。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」神神子沒有命
令，只是指著金光廢青狼怒吼。

虹光廢青狼馬上轉動十字架轟過去。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

澎～～～

廢青狼用十字架擋下自己鏡像體的攻擊，他看著自己的鏡像體突然淚
如泉湧。

兩個廢青狼旋動巨形十字架互相毆打，傳來納悶的骨頭碎裂聲。

「我。。。原來如此完美阿！哈哈哈哈哈哈！！！」廢青狼哈哈大
笑。

鏡像體表情木納，跟廢青狼本體的性格大相逕庭。

磅～磅～磅～!

廢青狼的力量明顯比鏡像體高，他的十字架不停重鎚在鏡像體的武器
上。

突然響出清脆的碎裂聲，鏡像體的武器被廢青狼打碎，變成一堆小銀
粒散落地上。

廢青狼從下抽擊，一棍打向鏡像體的下巴，把它擊倒在地。

他奮力跳起，高舉十字架刺向鏡像體。

「相位轉移！」神神子召出一面光明盾擋在廢青狼面前。

廢青狼早料有此一著，凌空伸出右爪。

「火靈之觸！」一隻巨形火爪狠狠掐著光明盾。

鏡盾立即冒出刺眼的強光、冒出熱騰騰的蒸氣發出金屬腥臭、表面開
始龜裂。

咔～整個鏡盾被火靈爪掐碎。

廢青狼從天而降，左手撥開空中的鏡像碎片，把十字架狠狠插進鏡像
體的肚子裡，把它釘在十字架下。

「嗯～～～我受傷時也是如此迷人阿。」廢青狼舔著嘴唇，蹲在鏡像
體身上撫摸它的胸膛。

鏡像體極力掙扎，但十字架深深插進泥地面，它沒有足夠力量拔起。

廢青狼雙手拉著鏡像體的右臂，左腳踩在它的肩上。

「好好感受我阿！」廢青狼大喝一聲，把鏡像體的右臂活生生扯斷，
發出令人毛骨悚然的碎骨聲。

「挺住阿！堅持阿！」廢青狼悽厲叫喊，一邊把‘自己’肢解。

砰！

鏡像體被廢青狼粉碎，他沾著滿身銀粉幽幽站起來。

「真是～好痛快阿。」廢青狼張開手臂伸展腰骨，舒服說。

「以魔法師來說，你的‘超載’時間真長呢，一定是抑壓很久了吧？」
廢青狼看著神神子感慨說，突然覺得神神子很可憐。

神神子握著幼銀杖靜靜看著廢青狼、她的金髮及琉璃短裙正反地心吸
力浮起、渾身發出不協調的氣埸。

「讓我。。。解放你吧。」廢青狼緊握插在地上的十字架，低頭默
禱。

十字架燃燒起黑色的火焰吞噬廢青狼，他全身被黑焰包緊變成純黑，
一雙金眼睛慢慢走向松美及神神子。

「神神子，已經足夠了！現在他不能奔跑，你趁機逃走吧！」松美驚
呼。

「拒絕。我拒絕離開你。我不想離開你。我想一直留在你身邊。」神
神子回復冷靜說。

松美欲言又止，心裡甜絲絲，覺得普拉姆斯的存亡已經不值一提了。

神神子的黑符再次旋動，３１面鏡盾緊緊圍著廢青狼。

「黑雷！」

磅！！！整個普拉姆斯感受到震動。

一條黑焰臂破塵而出，一拳打碎鏡盾。

神神子大吃一驚，立即控制鏡盾浮走。

黑焰臂順勢橫掃抓著９面鏡盾在掌心狠狠掐碎。

剩下的鏡盾閃回神神子身邊戒備。

普拉姆斯不知不覺間安靜下來、城內的血戰已經停止、熊熊烈焰已經
熄滅，天空變回一片烏藍。

普拉姆斯高塔下的區域像戰壕間的無人地帶一樣炸出一個個大洞、碎
石和鮮血濺到牆上或草地。

突然，前方漆黑的街道亮起點點紅光，隱約看到十多個逆十字架從四
方八面慢慢向追塔移動—————‘性殿十字軍’已經肅清‘普拉姆斯’，
殺盡城內不投降的玩家及ＮＰＣ。

「是時候落幕了。」廢青狼像惡魔一樣逼向二人。

他背後的大黑影向神神子伸出黑焰臂。

神神子停止思考，她明白勝算是零。

她垂下雙手，回頭看著松美。

相對無言，松美卻擺出一個心滿意足，勝利的笑容。

神神子愣在原地—————她笑了。

「這是。。。快樂。」神神子臉上一癢，她淺黃色明亮的大眼睛流下
銀色的眼淚。

神神子回頭微笑看著‘性殿十字軍’，擺好姿態，餘下的鏡盾精神爽利
在她身邊旋舞，英姿風發。

神神子、松美及昏迷的安多莉亞被二十多人包圍。

「今晚是我在遊戲裡最盡興的一晚，多謝。」廢青狼認真點頭道謝。

「哼～別忘記，我會親手殺了你。」松美笑說。

「嗯。一言為定。」廢青狼微笑說。

廢青狼左手一指，四周的行刑官及修羅一湧而上。

噹～～～～～～～～

安多莉亞突然被一道金色光柱照射，身邊浮出魔法陣。

「難道?！」四周的行刑官心知不妙，立即撲上去把奄奄一息的安多
莉亞擊殺。

澎！！！！！

現場閃出強勁的剌眼銀光，‘性殿十字軍’眾人不得停下來擋著強光。

銀光退去，一面銀色大旗出現在安多莉亞身邊—————— ‘銀色龍
紋’的部隊終於傳送過來！

救援部隊只有十人，依然不及‘性殿十字軍’。

但他們雙眼充滿暴怒的血絲，像乒乓球一樣凸出來。

他們的家，普拉姆斯一夜間被‘性殿十字軍’燒成頹垣敗瓦。

‘銀色龍紋’的人舉起武器狂呼酣戰，聲勢浩大，戰意激昂。

「慈悲的眼淚。」「淨化術。」「憐憫。」

兩個主教馬上為安多莉亞及松美治療，松美的斷臂重新長出。

安多莉亞從‘超載’的昏迷中清醒過來。

「嗚。。。」安多莉亞掙扎坐起來，腰上依然劇無比，但勉強能夠移
動。

安多莉亞立即評估戰況，發現友方依然處於必敗的劣勢，另外黑色的
廢青狼令她不寒而慄。

「安多莉亞大人，這是諾克斯叫我帶給你的。」男主教急忙從背包拿
出一張橙光卡片。

「這是！！！！！！」安多莉亞雙目發光，驚喜接過卡片。

安多莉亞不假思索，忍受刺骨的劇痛衝進‘普拉姆斯’高塔。

整座高塔的窗戶和破洞冒出柔和的綠光。

呼～～～呼～～～呼～～～

陣陣微風從高塔吹出，撫過眾人的臉蛋。

塔底一面牆壁浮出一個純白色的圓，‘澎’一聲被爆破。

安多莉亞慢慢走出來，身後跟著一個長著兩翼的巨形高精靈。

她留著精靈的標準銀長髮、猶勝白雪的皮膚、穿著低胸的墨綠色長
袍、握著‘精靈天翼魔杖’—————萊雅大天使長。

‘性殿十字軍’目瞪口呆看著美艷大天使長。

「今晚實在。。。太令我興奮了。姆大陸實在太刺激了！」廢青狼解
除‘殉教’技能，驚嘆看著大天使長。

「‘殲敵模式’—ＯＮ。」安多莉亞不吭一聲，在介面默默調整。

「七炫圖。」

萊雅大天使長拍動翅膀，灑出七彩炫粉，高高舉起白色長魔杖。

天空突然冒出百多個白色光球吸收著懸浮空中的炫粉。

安多莉亞千瘡百孔的身體騎上最後一隻低級座騎———黑黃色的陸行
鳥。

她慢慢舉起黑焰劍。

「為了。。。咳。。。‘銀色龍紋’。」安多莉亞咳出一口鮮血，默默
說。

‘銀色龍紋’十多人靜靜看著安多莉亞；看著皮開肉綻的安多莉亞；看
著皮開肉綻但依然堅持戰鬥的安多莉亞。她的眼神告訴會員———她
從來沒有放棄過。

「為了安多莉亞！！！」男主教舉起神杖為戰友福祝，一道聖光把‘銀
色龍紋’的銀白色裝甲照得閃閃生輝。

十多把武器同時被舉起。

「衝阿！！！！！！！！！」安多莉亞帶領銀色的軍隊進攻！

空中百多個白光球順時針旋轉同時噴出七彩螺旋射線，被它射中的‘性
殿十字軍’立即感到窒息，難以移動。

「老大！如何是好阿？！」臘鴨佬驚呼。

「實在。。。太美麗了。」廢青狼放下手中的十字架，心如止水欣賞
著安多莉亞及她身後的壯士。

五秒過後，七彩螺旋射線在地上畫了一個巨大無比的魔法陣。

噹！！！！！！！！

一條比‘普拉姆斯高塔’更粗壯的七彩光炮從地上的魔法陣激射向天。

「哇阿！」‘性殿十字軍’的血量暴瀉，身體不能動彈。

安多莉亞已經衝到他們身邊，肆意屠殺無法還擊的敵人。

‘性殿十字軍’兵敗如山倒，似風中微塵一樣四散。

「一個不留。給我殺！」安多莉亞背腰痛得無法追擊，逼不得以停下
來。其他‘銀色龍紋’人分散追捕漏網之魚。

「神神子！我們勝利了！！！」松美興奮得攬著神神子。

「嗯。太好了。」神神子甜笑，眼睛不斷流出銀色的眼淚。

「神神子。。。你的‘超載’還沒完嗎？」松美注意到神神子的衣服還
在飄動。

「很快便完了。」神神子微笑說。

「你的手很冷呢，不要緊嗎？」松美驚覺神神子的身體像冰塊一樣
凍。

「松美。。。」神神子水汪汪的眼睛含情默默看著松美。

「嗯？」松美怪問，她感覺到怪異的存在。

「我好像。。。很幸福呢。」神神子輕輕眨眼，流下一滴銀眼淚，模
仿真子吐出小舌頭賣萌，一臉幸福美滿的樣子。

松美一悟，緊緊摟著神神子的纖腰跟她接吻。

四周依稀聽到打鬥聲、地上傳來微震，但他們完全不在意，眼中只有
懷中的對方。

煙花會謝 笙歌會停 顯得這故事尾聲更動聽。

二人難離難捨分開，松美輕撫神神嫩滑的秀臉，神神子臉上紅粉緋
緋，情迷意亂看著松美。（百合）

「等你昏迷完結後一起回到‘哈格古’吧。然後下星期跟我看電影，不
可以拒絕我阿！」松美笑說。

「嗯。」神神子甜笑點頭。

松美腳上一痛，她皺眉看著地上。

神神子雙腳被一粒粒黑色正方形的黏著。

「這是甚麼？」松美蹲下來摸向黑方塊。

「哇阿!！！！！！！！！！！！！」松美的指尖被黑方塊吞噬消失，
鮮血直流。

「神神子！！！你怎麼了？！」松美大驚，立即搖動神神子身體。

神神子的意識開始模糊，眼神漸漸變得空空如也。

「這就是。。。幸福呢。。。」神神子焉然一笑，再滴下銀眼淚。

黑方塊不斷生長，慢慢纏上神神子的大腿。

「神神子！！！醒醒阿！！！」松美不斷搖動神神子身體，但她已經
對外界沒有反應。

神神子一臉痴呆幸福，傻笑著。

松美拔出‘枯骨匕首’刺向黑方塊，想把它從神神子身上割走。

她抽出匕首，發現整把刀鋒消失了。

「甚麼。。。一回事。」松美嚇得啞口無言，心如鐵墜。

黑方塊已經吞噬了神神子半身，松美決定豁出去，緊緊攬著神神子讓
黑方塊一起吞噬自己，突然被巨力拉開—————無盡加班出現在他
背後。

「你女兒快ＧＧ了！有護心石也不能浪費阿！！！」松美驚呼，大哭
指著神神子。

無盡加班鐵面無情看著松美。

「特別專案１３：代號—虛偽的人 完成。」無盡加班默唸。

整個姆大陸的天空從夜藍色變成純白，所有人停止戰鬥，抬頭驚訝看
著白天。

松美已經無法反應，只懂得呆望天空。

「松美。。。我。。。喜歡你。」神神子張開眼睛看著松美，想把她
牢牢記在心中，側著頭可愛微笑著。

突然一個大黑方塊從她的頭冒出。

噗～神神子變成一堆黑粉散落在地。

松美跪在地上，靜靜看著地上的黑粉。

無盡加班打開介面，手中出現一個白色布袋，把神神子的黑粉裝起
來。

「系統提示：重大更新———ＡＩ‘超載’系統開發完成。在五分鐘後
進行緊急維修。請各玩家下線。」

「神神子。。。。。。。」松美看著空空如也的地面。

「抱歉，松美。我是ＧＭ０２。我們研發團隊一直無法令ＡＩ‘超
載’，令到‘人偶’系統並不完美。所以我被委派一直跟蹤神神子的動
向。多謝你的幫忙。」無盡加班—ＧＭ０２說。

「她。。。她說媽媽探望。。。房間。。。」松美張大嘴巴看著ＧＭ
０２。

「那只是每一星期的‘維護’，我們把她傳送回’系統檔案’的’房間’而已，‘媽媽’就是她的首席ＡＩ開發者。」ＧＭ０２解釋。

松美靜靜垂下頭，沒有回應。

「呃。。。ＡＩ。。不，神神子‘創作’了一段音樂送給你。我在她的
專屬檔案播給你聽。」ＧＭ０２打開介面按通。

松美耳邊突然響起一段悠遊悅耳的音樂，就像第一次在‘華斯汀大教
堂’湖邊聽到的音樂一樣動聽，更重要是———她清楚感受到神神子的
快樂正蘊藏在音樂裡。

松美的思緒隨著音符跳動，神神子的幻影就在她眼前翩翩起舞，她的笑容是多麼幸福甜蜜。

突然，松美淚線缺堤。

「神神子阿！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」松美跪在
地上仰天嚎哭。

神神子

係高登有埋角色歌,不過從來冇人比感想,所以冇出到.仲有背景歌

已知職業表： （四轉已經完成設計，只係未公佈）

一轉 二轉 三轉 四轉（隱藏）

浪人＜

劍士＜

騎士＜
騎兵 －翼騎兵（唯一飛行座騎）
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
行刑官
神官＜
主教
神職者＜
木靈 － 形）
異教徙＜
修羅 － 狂熱者（控制超載）
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

賢者 －
巫師＜
鏡像師 －
魔法師＜
馭魔師 －
召喚使＜
靈媒 －
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
影鬼 －
刺客＜
毒劑師 －
弓箭手＜
陷阱師 －
獵人＜
狙擊手－

大家聽我呻吟一下。

當我為第二季既劇情，伏筆仲有角色變化諗到頭都爆果時見到其他故只要有甜＋小小奇幻就好易聚集人氣就覺得好迷妄。

雖然我成日打錯字，但係我對自己既用字文筆都有要求，例如成語要用準，形容詞要多變化，描寫要夠生動。寫完如果有時間就修改一下行文將冗字刪減方便讀者閱讀。

劇情盡量輕快，以戰鬥／日常轉換令節奏有變化減低閱讀疲勞。

伏筆真係一早落筆，有心人會睇得出端倪，唔係夾硬屈出嚟。

到底係咩原因我篇嘢硬係冇咩人氣，明明有睇既巴打反應都唔錯，我自己都好享受。

第二季要諗個誇張既標題先得 下星期３～咁多位～

《我唔小心係異世界仆街，一手揸左落隻蜘蛛女個波到》

一起討伐魔王吧第二季

膠完繼續寫文。

日日都寫緊架～～～

原力賜我靈感

加油啊樓主
一直睇緊

我認真架。。。。
《我唔小心係異世界仆街，一手揸左落隻蜘蛛女個波到》

會唔會吸引啲 但係我唔想加甜

應該會吸引d

絲打寫得好好睇
成個世界寫得好立體 令我可以聯想到個世界出黎
而且情節好緊湊 我追故追到好似睇金庸小說咁
特登唔睇紙言就係為咗留翻驚喜俾自己
要繼續加油

有愛樹巴,你隻5轉已經出左埸了

粉字巴,唔係絲

多謝

第二十二章—重新啟動

「到底虛擬的愛情是否真實？

抑或愛情也只是幻覺一種？

‘所愛之人’並不存在，那麼‘愛’的本身存在嗎？

假若大家素未謀面，彼此可能產生感情嗎？」

以上問題像回音帶一樣在松美腦海重覆。

。。。。。。。。。。

Kanatheon’公會頂層議事廳—————

「昨晚帕修斯也太壞了，不斷慫恿你喝酒。平日我們不會喝酒的，只
是帕修斯認為新相識一定要乾杯才盡興，不要見怪喔。」真子苦笑
說。

她穿著新買的紅黑色馬甲短裙時裝。

「啤酒而已，不要緊。他沒有問題嗎？最後他連直線也走不到。想不
到他喝啤酒也會醉。」尼菲特掩著嘴巴偷笑。

「不用擔心，昨晚他家人到火車站接他。男孩子總是愛逞強，要是松
太也來的話你一定會笑翻天！哈哈哈。。。對了！想不到你很漂亮
呢！眼睛比我大，髮質也比我好。真子很羨慕的說，看來我也要留短
髮了。」真子鼓起嘴巴不甘心說。

「是。。。是嗎？帕修斯有說甚麼嗎？」尼菲特臉頰泛起紅暈，纖幼
的手指把頭髮梳到耳上。

「沒有喔～他一上車便不停嘔吐了。。。哈哈。」真子大笑說。

尼菲特瞬間愣住，失望垂頭。

房間裡突然冒出一個黑影。

「系統提示：好友 六口彌生 上線。」

「喲～。」六口彌生輕輕舉手示意。

「早安阿，六口姐姐～」真子雀躍揮手。

「哇！相隔一天，哈格古城鎮多了１０２人聚居，城鎮的面積暴增１
７％呢！」六口彌生打開介面查看，驚喜發現哈格古的經濟數據提升
很多。

「竟然？」尼菲特急不及待打開介面檢查。

地面傳來一下震動。

「尼菲特領主，碼頭有人求見，聲稱名字為: 安多莉亞。」ＮＰＣ鐵
甲獸人打開房門說。

她們面面相覷，走到城外看到湖邊彼岸坐在石龍上的安多莉亞。

她換上一套灰藍色的護甲，比不上以往銀甲配紅袍的英氣。

六口彌生向安多莉亞招手示意她過河，安多莉亞點頭，轉身抱起一個
人偶———松美。

安多莉亞把松美軟綿綿的身體放下，她安靜地坐下來沒有說話。

松美沒有昏迷，但她的眼神像死魚一樣空洞。

「松太？」真子搖動松美的身體，但松美完全沒有反應，像人偶一樣
一臉茫然看著前方。

「我已經嘗試跟她說話兩小時，她也沒有回應。」安多莉亞神情哀
傷，不像以往般囂張傲慢。

「她怎麼了？」尼菲特皺眉問。

安多莉亞搖頭嘆息。

「ＡＩ？！」眾人大吃一驚。

安多莉亞木納聳肩，像小貓一樣歉疚地偷看縮在角落的松美。

「怎麼可能，神神子除了過份冷靜外，其他性格跟真人一樣阿！」真
子大驚說。

松美猛然抬起頭———聽到了神神子三字。

「殊～～～～～～～」

尼菲特馬上示意真子壓下聲音，不要刺激松美。

真子恍然大悟，掩著自己嘴巴。

「難怪她可以把鏡盾用得出神入化，根本就是超精密的電腦。」六口
彌生驚覺說。

「她徹夜未睡，一定很累，你們多點關心她吧。畢竟。。。她對ＡＩ
的感情十分認真，那份傷害也是真實的吧。」安多莉亞感慨說。

「本來就是虛擬之物，當作劇情看待就可以了吧？」六口彌生皺眉討
論。

「要是人類可以無視發自內心的感情的話便沒有人自殺了，也許這是
人性的一部份吧。」安多莉亞別過頭，不敢再看著松美。

會客大廳陷入一片死寂，只剩下布查拍翼的風聲。

「‘普拉姆斯’情況很壞嗎？」尼菲特拉開話題轉換氣氛。

「唉～～～～～～～」安多莉亞長嘆一口氣，語氣頹廢得連綠葉也枯
死，可以想像‘普拉姆斯’的情況。

「８０％以上的房屋被燒毀，４份１的高級玩家離開，另外友軍陣亡
共４０多人，我們整體實力受到重創，恐怕下次城戰前也來不及回復
元氣。」安多莉亞黯然說著。

六口彌生心裡暗暗高興，原來‘普拉姆斯’的難民搬到‘哈格古’了。

「我們送你４００００木材及派２００個獸人工程師幫你重建普拉姆
斯吧。這樣不到一星期便可以回復到以前的容貌」六口彌生建議。

安多莉亞眼前一亮。

「４００００木材及２００個工程師。。。恐怕我已經交不出對等的
回報。」安多莉亞默默低頭，在木桌上抓出刮痕。

「都說是送～人情總要還的。」六口彌生奸笑說。

「經濟實力需要時間恢復，最棘手是玩家對‘銀色龍紋’失去信心，需
要時間重新建立關係。下次城戰我未必可以幫忙攻城。」安多莉亞猶
豫說著。

「不要緊，你有‘古滋濕台’嘛。」六口彌生剔起嘴角說。

「古滋是我們冒著覆滅的風險攻下來的！你想把它吞拼嗎？！」安多
莉亞大怒說。

「不對。我不但要你留著，還要你好好管理它。」六口彌生笑說。

「。。。。」安多莉亞猶豫看著六口彌生。

「‘銀色龍紋’雖然受到重創，但你們的主力部隊還健全。此外陣亡的
都是三線的同盟公會或受薪的玩家吧，很容易找到替代品。哈格古的
確如日中天，但‘Kanatheon’的名氣遠遠不及‘銀色龍紋’，我們還未夠
力量取代你們，故此我們難以管理兩個首都。交給你們管理才是上
策，我們要的只是古滋的城主金鑰去打開魔王城的大門而已。假如你
有防務需要，我們甚至可以派人幫你守城。怎樣？這是雙贏阿。」六
口彌生自信笑說。

安多莉亞驚喜看著六口彌生，眼裡充滿感激之情。

「看來你在‘銀色龍紋’當副會長也大材小用了。」安多莉亞回復昔日
的自信，雙眼炯炯有神說。

角落突然冒出一波紅光。

「系統提示：好友 松美 離線。」

「。。。。。。。。」她們立即望向角落的松美，她已經消失了。

「紅光？」尼菲特皺眉想著，令玩家發光的情況只有在‘拍賣所’的GＭ
發生過。

‘華斯汀大教堂對邊外的森林深處—————

「安多莉亞。。。。。哼。太有趣了！」廢青狼捲起地圖，看著隱藏
地點微笑說。

「老大，我們只剩下三人，何去何從阿？」臘鴨佬擔憂問。

「我已經夠盡興～我們‘善惡值’負９００多，名字都變成黑色了，很
難再接近首都。解散吧，‘性殿十字軍’已經沒有出征的必要。」廢青
狼笑說。

「怎可能？我不會放棄的!老大。」臘鴨佬大驚。

「不是放棄，而是滿足了。哈哈哈哈！我開始尋找另一個興趣，再
見！」廢青狼輕輕揮手，頭也不回離開了。

一星期後‘普拉姆斯’已經回復昔日的繁盛，但牆上依然留下當晚衝天
大火熏黑的痕跡。逃亡的玩家開始回來重建自己的小屋，商業活動再
次繁忙起來。

‘哈格古’經過短暫的爆炸性經濟增長後聲名大躁，更多公會開始
跟‘Kanatheon’洽談盟約。現在只剩下一個最後首都———高精靈的
老巢‘維妮芙宮殿’。

‘Kanatheon ’議事廳內———

眾人商討攻打高精靈城堡的策略。

「我認為不用那麼麻煩了~打過去就對了。」安德魯雙腳放在木桌
上，整個人攤坐在木椅，懶懶閒說。

「遊民！你不在意可以不管，但不要消極發言好嗎？再者，你這個幹
部也沒有做過任何事吧？你更本沒有資格出現在這裡。」帕修斯激烈
回應。

「我只是好心給你們意見而已，何況你們也是靠我才攻下哈格古。不
要忘記了!要不是真子我才不會管你們這群烏合之眾。」安德魯並不把
帕修斯放在眼內，傲慢回應。

「我記不起大家冒著炮火及‘神曲’的人搶灘時你有出現。別以為擋下
一刀很重要，我們大不了犧牲帕修斯。神神子的鏡像才是反敗為勝的
關鍵，你這個邀功的渣渣。」加奈瞇起眼睛，嘴巴字字鋒利說。

「呵～你是這樣跟公會最強的人說話嗎？」安德魯坐正身體，想以氣
勢壓退加奈。

「最強？你指蠻力還是智力？要是我跟你同級，我早把你打成殘廢然
後放火燒光你的頭髮。」加奈譏笑說。

其他人也偷偷竊笑。

安德魯眼見沒有人支持自己，他決定離開大廳。

「等等，安德魯。」六口彌生認真說。

「怎麼了？不要把我呼來呼去，我不是你們的狗。」安德魯背著六口
彌生說。

「我們仔細商討，覺得你還是跟真子解除‘魂之契約’較好。」六口彌
生嚴肅說。

安德魯立即回頭看著真子，她害怕得低頭夾緊雙腿。

「你們瘋了嗎？我救了真子數次阿。」安德魯憤憤不平，大聲說。

「的確。但我們認為你的性格及行為不適合團隊合作，這樣會引起公
會內部矛盾，長遠打算你還是跟真子解除契約較好。」六口彌生盯著
安德魯說。

她利害的眼神正捕捉安德魯細微的反應，想發現怪異的蛛絲馬跡。

「真子！你怎樣想阿？」安德魯大喝一聲，整個大廳響起回音。

真子嚇得跳起來，不斷搖頭沒有回應。

「喂！你不要恐嚇真子阿！趕快解除契約！」帕修斯狠狠推在安愁魯
肩上，怎料安德魯似泰山一樣穩重，紋風不動。

安德魯慢慢回頭瞇起眼看著帕修斯，帕修斯知難而退縮手。

六口彌生、尼菲特及加奈早已經摸著武器準備動手。

「看來你們早決定了要逼走我。為甚麼？有人保護真子一定比沒有
好。這麼簡單的道理你們也不明白？」安德魯苦惱問。

「真子很強，並不需要其他人保護。何況我們不會離開她，她十分安
全。」六口彌生說。

「回答得真快，你們是設局計算我嗎？」安德魯也注意到眾人對他充
滿戒心。

六口彌生跟其他人默默點頭。

「沒錯。真子說根本沒有解除‘魂之契約’的選項。到底。。。。。莉
莉是怎樣主動跟你解除契約，然後死的？」六口彌生決定打開天窗說
亮話。

安德魯愣住，然後哈哈大笑。

「原來你們擔心這個？哈哈哈哈。我怎麼知道阿？！我是靠莉莉才變
成四轉的！」安德魯哈哈大笑說。

「靠她變四轉。。。。。說明。」六口彌生皺眉問。

「好！我跟你們坦白吧。‘守魂使’四轉的條件就是在‘關鍵時刻’，決心
守護別人，不惜為她犧牲的話便會強制跟別人定立‘魂之契約’。‘超
載’也是轉職條件之一，因為它反映出事主的‘覺悟’。當時我們在‘空羽
谷’跟怪物戰鬥，我為了保護莉莉變成了四轉。而她如何解除契約我便
不清楚了。」安德魯感慨說著。

「要‘超載’才能變成四轉？！」尼菲特驚問。

「不一定。我記得安多莉亞的成為‘翼騎兵’條件是‘沒有使用座騎的情
況下跟飛行座騎單打獨鬥，用武力征服它們後便會對你忠心耿耿。所
以每個職業也不一樣。」安德魯笑著解釋。

「騎兵不使用座騎去戰鬥，不就變回二轉的騎士？」六口彌生暗暗吃
驚問。

「當然！哪有騎兵會不使用座騎阿。所以很多人錯過了轉職的機會也
懵然不知。現在不懷疑我了吧？剛剛告訴你們的情報堪稱無價阿！連
同大天使長，你們把整座‘哈格古’送給我也補償不到。明白我有多重
要了吧？乖乖讓我留下吧，一定有你們好處。」安德魯得意笑著說。

「我們。。。先等幹部回來吧。」尼菲特猶豫不決說。

「欠誰？」安德魯環顧四周怪問。

「松美。。。她自從離線後便沒有再上線，已經快兩星期了。」六口
彌生嘆氣說。

「這樣等到天荒地老~真低。。。」安德魯不滿說著，突然大廳冒出
兩個黑影。

「系統提示：好友 松美 上線。」

「系統提示：好友 神神子 上線。」

眾人目瞪口呆看著系統資訊。

「神神子？！？！？！？！？！？！？！」他們震撼大叫。

「午安。」神神子微笑說。

松美跟神神子出現在角落，像宇宙大爆炸一樣震撼眾人，令他們忘記呼吸。

「我回來了～」松美戰戰兢兢說，彷彿有難言之隱尷尬笑著。

「誰管你！神神子。。。你不是被當成數據‘分解’消失了嗎？！」帕
修斯驚問。

「嗯。」神神子像往日一樣簡潔回應，但從她的閃爍的眼睛看到
———她已經擁有‘靈魂’了。

「那。。。現在你是。。。？！」尼菲特難以置信看著神神子。

「我判斷你問題的保安級別為‘橙色’ ，將由松美代答。松美，你的
答案會被我紀錄，將會傳送回‘家庭會議’作參考之用。」神神子冷冰
冰看著松美說。

眾人如獵鷹一樣同時瞪著松美，他們乾巴巴的靈魂正等待松美的答案
滋潤。

「呃。。。每個字也會紀錄嗎？」松美苦惱問神神子。

「正確。但你不想我呈報的話，我可以‘強行刪除’該段訊息。」神神
子看著松美，嘴角輕輕一抖，似笑非笑說。

「太好了！我很害怕說錯話呢。」松美捂著胸口鬆一口氣說。

「夠了！快解釋阿！！！」帕修斯心急如焚把臉貼到松美臉上，逼松
美交代事情。

「上星期發生了很多事情，我不知道從何說起。現在也感到難以置信。」松美苦笑說。

轟隆～～～～～

帕修斯怒喝一聲揪起松美衣領把她整個人摔到牆上，牆壁立即爆出數
條裂紋。

「重！點！阿！」帕修斯朗聲咆哮，令人耳窩隱隱作痛。

「我跟神神子同居了。。。」松美眼冒金星，努力站穩身體說。

「。。。。。。。。。。」眾人瞠目結舌看著松美。

帕修斯腦神經短路，原地僵硬，微微張開口看著松美。

他肯定自己明白松美每一個字，但不明白松美完整句子的意思。

「同。。。同居。。。？你指神神子。。。在你家裡，跟你一起生
活？」帕修斯嚥下口水冷靜問。

「嗯。。。是的。」松美苦笑說。

轟隆～～～～～～～～

帕修斯這次使出全力，連同牆壁爆破，把松美飛摔到外邊的走廊。

「帕修斯！別把她摔出窗外。」尼菲特馬上喝止帕修斯虐打松美。

大批鐵甲獸人守衛立即衝進來，看到沒有敵人後散去。

「你幹甚麼阿？！」松美大怒，跳起來反問。

「去死吧叛徙！現充爆炸吧！」帕修斯怒不可遏，一拳重勾向松美肚
子，把她抽上天花。

六口彌生從後抓著帕修斯的披風把他拉開，帕修斯不肯就範，反手揮
向六口彌生。

六口彌生輕輕側首避開，她把披風一揚，在帕修斯頸上繞了一圈用力
一扯，帕修斯立即被她摔到地上。

「鬧夠了！」六口彌生發怒命令各人在木桌坐下。

「當天我的線視突然變紅，系統說：正在傳送。我醒來時發現自己身
處一個純黑的世界，前方浮著二人—————神神子的ＡＩ開發者及
一個穿著西裝的人。他們解釋因為ＡＩ幾乎不可能以‘自身意識超
載’，決定以‘放養’形式繼續開發，任由ＡＩ自行探索遊戲世界。‘虛偽
的人’就是計劃名稱，在神神子之前已經有１２個AＩ失敗，神神子是
第１３個。本來他們也沒有期望，但神神子竟然成功‘超載’並‘冷卻’下
來令他們大為震驚。決定馬上分析神神子的數據，發現神神子的‘精神
判斷’及‘感情探知’區域異常活躍。其他ＡＩ的‘感情探知’像平靜的湖面
一樣，但神神子卻像河流一樣起伏不定。那個西裝男表示自己是遊戲母公司的首席工程師，他邀請我幫助繼續研究‘神神子’，希望可
以成為世界上第一個擁有‘感情’的ＡＩ。。。所以我。。。」松美開
始認真解釋，突然被加奈打斷。

「所以你怎麼了？她始終是ＡＩ。我不敢對你們的感情莽言，但我只怕你泥足深陷，最後無法抽離。」加奈皺眉說。

「我這星期不斷思考，發現無論如何理性分析，你也找不到完美的答
案。最後我明白，順從自己的心聲，不要令自己後悔就足夠了。我肯
定自己喜歡神神子，不管她是否ＡＩ，我也無法否定內心的這一份感
情。所以我答認西裝人的要求。」松美嚴肅說。

我係講Kanatheon嗰個呀 高登個ac冇左

連登繼續追

「你有這份覺悟嗎？這是現實中的異地戀阿。」加奈猶豫問。

「所以我說‘同居’。。。他們創造了一個‘彷生體’寄居到我的家，並每
月給我可觀金額作為神神子的生活補貼。‘彷生體’———跟人類幾乎
一樣的肉體但沒有意識，再把‘神神子’的意識導入，她就變成神神子
的肉身了。母公司每半年會到我家幫神神子檢查一次，我們稱之為‘家
庭會議’。現在你們看到的神神子不再是意識體，她正躺在我身旁使用
另一台‘虛擬體感’上遊戲。等一下我還要帶她出去吃飯，她想吃pizza
呢。」松美得意笑說。

「‘彷生體’。。。。。到底是甚麼科技？」加奈大驚。

「保安級別為‘紅色’。松美，我不能自行刪除你的回答，請注意你的
用字。」神神子冷眼看著松美說。

松美立即冷汗直流。

「現在算是商業秘密，她跟市面上的機械人並不一樣。希望大家可以
低調一點。」松美雙手合十請求大家。

「好，現實的話題到此為止吧。我們在遊戲裡專心遊戲，松美的事交
給她自己擔心吧。以後不再公開談及這個爭議性話題，明白沒有？」
六口彌生皺眉命令。

眾人默默點頭。

「歡迎回來～神‧神子～」真子拉著神神子的嫩手笑說。

\神神子喜上眉梢。

「嗯。」神神子微笑點頭。

「帕修斯。。。我有事想跟你討論。」松美把帕修斯拉到一旁，神色
可疑。

「怎麼了？！叛徒！說好先找到女朋友的人要爆炸阿！」帕修斯張開
鼻孔噴火似的看著松美。

「那個。。。他們把神神子的‘彷生體’造得跟遊戲裡一樣。。。」松
美嚥下口水，眼神興奮說著。

帕修斯下巴掉到地上，回首看著尼菲特身旁如花似玉的神神子，大眼
睛、金頭髮、青春少艾的胴體、長腿蜂腰簡直是一個不折不扣的二次
元人工美少女。

「你這傢伙，你下三輩子的運氣都花光了知道嗎？！」帕修斯妒忌得
臉目猙獰。

「聽我說！母公司的工程師說。。。基於道德考慮，神神子雖然有齊
全的器官但她的身體並不會製造卵子，她沒有生殖能力。他臨走時搭
著我肩膀語重深長說：年輕人，請好好幫忙‘開發’神神子吧，所有數
據也有參考價值。。。你認為。。。他是甚麼意思？」松美神色凝重
嚥下口水，小心翼翼說。

帕修斯立即合起嘴巴，下意識舔一舔唇。

二人在角落猥褻窺視著神神子。

第二十三章—天堂的根

知道,你既大名已經流芳百世,你睇哂未?

等緊第二秊 加油 我隻玩頻率角被遺忘鳥

Between巴打得唔得閒係整個唔同時間嘅角度資料
例如係佢幾多level, 佢識咩招, 咩職位
好似pokemon 特別篇每一卷最後都會有每個訓練員嘅寵物資料咁
咁樣讀者睇完會有代入感好多

好，但要隨住劇情去，依家好難加 第二季吧

柑柑報到

其實每出一隻新職就會更新職業表一次，可能重post冇左循序漸進既感覺

我係好掛住你個故 所以係google search
所以先搵得返你咋樓主

I miss you

絲打你好

我咪講嚟左lin登囉

即刻吸引好多 標題來講
Btw 之前高登見到好多次先噤入來睇

啲歌全部都懶得開來聽
開左就冇得睇文

對了解角色有幫助架，不過考慮到大家月手機睇的確唔方便，下次po歌詞

我第二季未有揸波劇情，係唔係要加甜

一開始已經打，去到第二章先有番日常。果時先揸波仔會唔會比人屌我標題黨

唔好為加而加就得

同你講我加甜隱晦到班舊毒到依家都未睇得出

咬親條脷就當加左

唔係咬脷，係口交比系統磨走左條脷

小心用字，新毒未睇到

第二季個名會唔會長得濟

見到安德魯就好撚想打柒佢

點解

好正 今日由頭追哂
追完之後 其他甜故都費撚時睇

因為之前係高登睇到安德魯嘅結局

小心說話

一陣出多章

多謝巴打，為你出多章

喜歡巴不妨分享比朋友

你個d甜 我真係睇到頭髮都甩晒

五轉出左？

咁新文呢

垃圾樹

變左枯樹喇

其實我一直都覺得樓主文筆好正

係on9多錯字

所以唔明點解出面個d 我一訓醒就發現上左女神會咁多人正皮

因為以文筆講樓豬既文睇落真係順眼好多（係on9多錯字 ）

所以我諗真係題材問題，我諗你個故名要有少少咸（即係上面個個標題都ok)，然後內文就間唔中加少許甜（eg寫下神神子佢地現實生活 , on9真子同六口 ）

好似係

Btw 唔加甜最好 因為你加個d甜真係諗極耐先明

我覺得太甜會影響成篇故既美感，我寫血腥ok,寫就真係....難搵位加

Agger係on9多錯字

Btw睇晒了，收尾收得好好
屌你老母出第二季啦pk

SAME 睇到27.1啦

要去高登睇

有無人可以俾我甜位我睇下

甜位有劇透，唔好聽

星期三

柑柑同廢師傅

No劇透

今晚要出果章聽朝出

唔急 聽日先出啦
晚安

催文追文既日子又回來了

哇，連登人流好似真係好旺

今朝出左灣仔搞公司嘢，依家番去出文

大圓桌中央放著姆大陸的地圖，上面插著不同的公會旗幟，放著形形
色色的棋子。

地圖的東、南、西邊及中央分別畫著‘哈格古’、‘普拉姆斯’、‘古滋濕
台’和‘華斯汀大教堂’。北邊依然一片空白，正是無人踏足的
—————維妮芙宮殿。

‘維妮芙宮殿’的傳聞像黑夜中的幻影一樣一瞬即逝，難以捕捉。

有人說它是一個象牙白色的宏偉王宮；有人說它是一個長滿聖白葉的
森林；有人說它其實是拉洛的墓地；有人說。。。。。

一切都是以訛傳訛，根本沒有玩家曾經進入維妮芙宮殿。

因為大量新手加入遊戲同時每次城戰均有大量傷亡，姆大陸的玩家平
均等級才緩慢提升到２００級，近４成的玩家連‘哈格古’也未曾到訪
便死亡，需要重新起步。

鏘！一把鋒利匕首狠插在北邊空白的區域上。

「一星期後，高精靈的老窩。。。」六口彌生苦惱盯著地圖說。

「高精靈已知的兵種有；矛兵、弓箭手、魔法師、大劍兵、天使守
衛。等級在１９０～２８０級左右。會使用組合技及戰術，另外還有
兩個戰鬥力不明的大天使長。」尼菲特列出高精靈已知的情報。

「我們可以顧用獸人的沙牛騎兵攻城嗎？盧黑說高精靈曾經敗在獸人
的騎兵手上，說不定獸人就是精靈的克星。」帕修斯建議。

「不行。‘維妮芙宮殿’位於‘幽語森林’深處，騎兵在森林無法發揮機動
優勢，它們會變成精靈的活靶子。我建議在城戰第一天擊潰攻城方的
主力後把防務交給ＮＰＣ及可信的盟友，然後我們跟安多莉亞一起北
伐‘維妮芙宮’。」六口彌生說。

「把首都交給別人防守，風險很高呢。」松美擔憂說。

「神神子，你認為風險高嗎？」六口彌生已經把數據分析完全交給神
神子處理。

「如果把風險定義為‘哈格古淪陷’的話，把防務交給盟友的風險並不
高。

因為姆大陸開始出現‘等級懸殊’的情況。主要原因是城戰的勝方會吸
收敗方的經驗值，令存活的玩家等級經驗大幅拋離沒有參與攻城的玩
家。變相等級高的人將會越來越強，等級低的人將會難以追上，最終
成為中低級玩家參與城戰的誘因。所以大部份成員經歷兩次城戰的‘Ｋ
anatheon’擁有壓倒性的戰鬥力。

第二次城戰裡當時實力第二的強‘布拉格戀人’被‘精靈議會’消滅。‘銀色
龍紋’是相對可靠的盟友，現在‘Kanatheon’算是取代了‘布拉格戀
人’，並沒有其他玩家群體可以跟我們的聯盟抗衡。

此外駐守在哈格古的同盟公會大部份都是１０~２０人的小型公會，
平均等級２４０，並沒有足夠能力瞬間暗殺尼菲特，我們有充裕時間
反應。

最後，我們把‘哈格古’城改建成公會要塞。只要城戰開始前把所有盟
軍調配到外湖區域，萬一他們叛變的話也要冒死搶攤登陸，對我們有
利。

總結：風險不高。」神神子語氣平淡說。

眾人暗暗佩服神神子的能力。

「農夫～公會訓練進度如何？」尼菲特問。

「已經按照六口彌生的意思，每十人分成一組實戰對打吸收經驗。大
部份人已經有基本的戰埸知識。」條理農夫答。

「嗯。防務準備好，我們要開始針對高精靈的弱點制定戰術。‘維妮芙
宮殿’乃未知之地，很多突發事情可能發生，我們一定要徹底了解高精
靈才能應付首都內的戰鬥。」六口彌生苦惱的目光再次停在北邊的地
圖上。

「想了解它們的話便一起生活吧～一定很快熟習它們的特性的，跟養
小狗一樣阿！哈哈。」真子哈哈大笑說。

「。。。。。。。。。」眾人沉默看著真子。

「阿！一起生活的高精靈！」尼菲特如夢初醒。

「我族的弱點？」布查成熟的女中音滲出威儀，令他們不敢小覤。

「嗯。我們馬上要進攻‘維妮芙宮殿’，奪回你的翅膀。可以告訴我們
高精靈的弱點嗎？」六口彌生也不敢招惹布查，語氣恭敬問。

「你想屠殺我的族人嗎？」布查用力拍動單翼，大廳裡呼呼生風，蠟
燭也被吹熄數枝。

「不。‘精靈議會’已經加入魔王陣營，攻下‘古滋濕台’。它們就像背叛
你一樣跟其他種族敵對，想破壞這個世界。所以請幫助我們拯救姆大
陸吧。」六口彌生極力游說布查說出情報，希望提升彼此的好感度。

「拯救姆大陸？我沒有這個興趣。我只想找到翅膀而已，假若你要屠
殺我無辜的族人的話，我寧可永遠變成單翼失去榮譽罷。我決不會背
叛她們。」高大的布查垂下頭看著地上細小如蟻的玩家。

布查這番話義薄雲天，令六口彌生無言以對。

她跟布查的好感度輕微下降了。

「布查～你的種族善良嗎？」真子懷疑問。

「精靈乃拉洛神第一個創造的種族。我們代表拉洛的智慧及美善，純
白的身體正是善良的實體，當然善良。」布查義正詞嚴說。

「但你的族人變成黑色了，她們身上纏著怪怪的黑紋，被魔王附身到
處燒殺搶掠，聽說‘精靈議會’的長老也被附身的高精靈挾持。現在高
精靈成為其他種族的公敵，他們正密謀要一舉殲滅高精靈，讓你們絕
種呢。」真子裝出憂心忡忡的樣子，揪著自己胸口的袍服說。

「長老被挾持了？！其他種族準備發起戰爭？！」布查慌亂拍動翅膀
問。

「嗯。所以你把高精靈的情報告訴我們的話，我們便可以有效降低傷
亡進入‘維妮芙宮殿’，把‘精靈議會’從魔王手中釋放。」真子誠懇說，
一邊眨動水汪汪的大眼睛。

「我們身上有拉洛神的祝福經文，如果變成黑色意味著魔王已經腐蝕
了族人的心靈。可惡！要不是我失去了翅膀。。。好吧，真子大人。
我相信你的說話。高精靈屬於‘神族’生物，跟北部其他‘神族’生活在‘幽
語森林’。我們的身體有聖屬２５０抗性、火屬—３０抗性、闇屬—８
０抗性。如果想有效擊殺高精靈的話最好使用闇屬武器及穿著聖屬抗
性的防具。此外高精靈的平均體力也勝於其他種族，敏捷特別利害，
你們盡可能使用‘緩速’的技能吧。」布查感慨說著，為自己種族的坎
坷未來擔心。

真子在布查腳邊努力舉起小尾指。

「跟你約定了！我們一定會救出長老，找回你的翅膀。」真子甜笑
說。

「我不明白你動作的意義。」布查目無表情看著真子舉起小尾指。

「互勾小尾指是人類彼此許下諾言的意思。」神神子冷冷說。

布查驚喜看著真子，慢慢蹲下來。

她的頭部已經比真子全身更大，長銀髮像窗簾布一樣垂下來把真子罩
著，一陣精靈幽香從它身上飄出。

「一言為定了，真子大人。」布查伸出大腿粗的小尾指。

真子大吃一驚，整個人攬著布查的尾指。

布查跟真子的好感度再次提升。

「‘華斯汀大教堂’背後有一所小修道院，裡面藏著一條通往‘聖骸大
殿’的地道。打倒‘聖骸大殿’的‘魔骸聖獸’後便會得到‘聖物箱’。你們可
從寶箱得到大量聖屬抗性的防具及闇屬的武器。你們應該去試試
看。」布查笑著站起來，說出更多情報。

「哇。。。。。」眾人再次對真子攻略NＰＣ的能力震驚，連六口彌
生也自愧不如。

「好！事不宜遲！出發吧到大教堂吧！」松美一馬當先，拉著神神子
的手離開公會高塔。

「等等。」神神子摸著松美的手停下腳步。

「怎麼了？」松美自從神神子被‘數據化’後每次她有異樣也大為緊
張。

神神子走到布查腳邊，抬頭看著大天使長。

「布查，回答我的問題，不清楚答案便不用回應，可以嗎？」神神子
冷眼看著布查問。

「可以。」布查點頭同意。

「為甚麼。。。你不說高精靈語？」神神子表情木納，但她炯炯有神
有神的眼睛告訴大家她找到ＢＵＧ了。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

神神子的問題如雷貫耳，眾人立即回憶過去跟高精靈交鋒的片段。

的確，所有高精靈兵種也說‘精靈語’。但盧黑、村長、布查及萊雅是
說‘通用語’———玩家能理解的語言。

布查欲言又止，她跟神神子默默對望。

大廳安靜得連毛髮掉下也聽到，現場只剩下燭光晃動，所有人也靜止
下來等待答案。

「嗯。就是這樣。」神神子閃爍的眼睛回復平靜，她已經得到答案
了。

「你可以說明一下嗎？」尼菲特皺眉問。

「低階的精靈只會說精靈語，高階的精靈會說通用語。主要原因很可
能是‘要跟玩家溝通’。高級單位有劇情觸發，所以必須要說通用語。
低級單位便沒有劇情，所以用‘精靈語’。」神神子說出自己的假設。

「這樣意味著魔王並不能控制‘高級單位’，我們有可能不戰而勝智取
其餘兩名大天使長！做得好，神神子。」六口彌生驚喜說。

神神子眨一眨眼，回頭看著松美。

松美給神神子一個大姆指，她的嘴角微彎一下。

「農夫、安德魯。城防交給你們了。」六口彌生命令說。

「好阿！你們出城後我是不是成為‘代理會長’了？」農夫雙眼發光，
興奮得跳起來。

「好。我批准你使用這個頭銜。」六口彌生給農夫一個肯定的微笑。

「等等。你要我留下來像ＮＰＣ一樣的巡防，然後你們去冒險？」安
德魯不滿說。

「當然了～你是公會最強的玩家。有你負責防務肯定萬無一失！」加
奈對安德魯冷嘲熱諷。

「你們杯葛我嗎？」安德魯語氣冷靜卻像乾草一樣隨時起火。

「別誤會，你的確是最可靠的公會成員。四轉中防禦力最高的守魂使
十分耐打，遇上突發情況可以換取大量時間，假若當晚‘普拉姆斯’是
由你把守的話說不定敵人連城門也進不到。」六口彌生認真說。

「你們會後悔的。」安德魯環視眾人，把視線停在真子身上，拂袖而
去。

「好～二十分鐘後在‘獸木神壇’集合，我們一起傳送到大教堂。」六
口彌生解散眾人，各自準備武器和道具。

「嗯。。。闇屬的武器很貴呢。。。」松美瀏覽拍賣所的告示板。

「松美，你應該買聖屬武器及闇屬的防具。因為‘聖骸大殿’的怪物很
可能是闇屬性。」神神子建議。

她一直跟在松美身後。現在二人如影隨形，出雙入對。

松美恍然大悟，微笑撫摸神神子的頭道謝。

神神子慢慢低下頭，臉頰開始發熱。

真子跟帕修斯正在哈格古城鎮的商店街購買補給品。

「帕修斯。。。這樣對安德魯好像很壞阿。」真子內疚說。

「吓？他是騙你定立契約阿！一天沒解除契約，他也是一個不可信的
人。」帕修斯激動回應，聲音大得四周的人也看著他們。

「但我是自願立下契約，而且他拯救我數次。我心底裡很感激安德魯
的，只是我受竉若驚覺得不舒服。」真子皺眉說。

「你是笨蛋嗎？！無論他如何對你好也是佔著你便宜阿。你做人好歹
多點心眼，不要常常被人當傻瓜一樣玩弄阿！」帕修斯聽到真子替安
德魯辯護後大發雷霆，喝罵真子。

「真子不笨！我只是相信他而已。他一開始裝作ＮＰＣ也沒
有。。。」真子不甘心反駁。

「閉嘴！糊里糊塗被人佔了便宜也懵然不知，我真是替你的智商著
急！好好跟我說話去做，不要跟他接觸！知道沒有？！」帕修斯乾脆
掐著真子手臂，逼她正視自己。

真子淡紫色的大眼睛狠狠盯著帕修斯。

「帕修斯好過份！真子不是笨蛋！」真子聲淚俱下反罵。

帕修斯看到真子的眼淚後立即溶化，搭著真子肩膀想安慰她。

真怎料子大力推開帕修斯，掩著嘴巴飛奔離去。

「真。。。真子！」帕修斯後悔莫及，真子已經消失在轉角，來不及
追趕。

‘Kanatheon’的幹部聚集在圓形‘獸木神壇’中央的傳送師旁邊———

「尼菲特領主，請問你們想去哪裡呢？」傳送師問。

「華斯汀大教堂。」尼菲特說。

「請確保每人也曾經到訪‘華斯汀大教堂’，不然會誤傳到異世界
喔。」傳送師提醒他們。

「沒問題，開始吧。」尼菲特說。

傳送師舉起魔杖，幹部的腳下開始冒出一個個小魔法陣。

一陣強光刺眼，身體一輕，下一秒已經腳踏實地。

華斯汀大教堂正面聖白色的外牆再次照耀著眾人。

尼菲特、六口彌生、松美、神神子、加奈、真子及帕修斯沿著大教堂
繞圍，尋找布查所說的小修道院。

松美沿途手舞足蹈逗神神子開心，神神子跟在松美身邊，靜靜聆聽她
的廢話。尼菲特、六口彌生及加奈在推測‘聖骸大殿’的內容。真子及
帕修斯心存芥蒂，二人相隔甚遠跟在隊伍最後方。

他們終於繞到巨型的大教堂後方，六口彌生突然胃痛起來。

前方的山坡出現了十多間大小相若的樸素小屋，頂部也有一個十字
架。

「哪一間才是我們正確的修道院阿？！」松美立即感到不耐煩。

「布查說‘有一間’並非‘只有一間’。看來要逐家逐戶檢查了。」尼菲特
無奈說。

薄木門被譏譏聲推開，他們進入第一間修道院。

修道院的結構一目了然，一個簡單的長方形。

前方放著傢俱如衣櫃、煮食用品及沙發；中部放著一張長木桌，上面
放著一個純銀蠟燭台、枱上放著１２份餐具及酒杯、中央有一瓶葡萄
酒；最深處一個放著十字架的祈禱台。

陽光穿過窗戶變成一道道聖光柱照耀在木桌上，灰塵偶爾在光柱裡飄
過令人感到時間在這個空間靜止下來。

他們旁敲側擊，不斷試探牆壁或地板有沒有空心的地方，但沒有發
現。

他們再探訪其他修道院，一樣沒有發現隱藏通道。

「好累阿！」松美進入第六間修道院也沒有發現，氣餒坐到長木桌
上。

「布查有其他提示嗎？」加奈問。

眾人搖頭。

松美拿起葡萄酒研究，倒了少許在玻璃杯中。

熊——————祈禱台左右兩枝白蠟燭自動燒亮起來。

「原來如此。。。」六口彌生沉思。

眾人分頭行事，把酒倒進酒杯裡觀察變化。

「喂～～～渣渣。在我這裡！」加奈站在山坡上修道院門前揮手大
叫。

其他人立即趕到加奈身邊。

這間修道院比其他清潔，沒有灰塵，其他地方也有好好打掃，好像一
直有人經過似的。

他們看到祈禱台慢慢下陷，石磚井然有序移動—————一條深長的
石梯級出現在原本祈禱台的位置，彷彿通往深不見底的黑暗深淵。

他們看著幽暗的地道已經感受到一陣寒意，誰也不願意先走。

「跟著我吧。」帕修斯鼓起勇氣，身先士卒。

當他的身體剛剛擠進地道，前方立即亮起一排綠焰火把，直達底部。

綠焰並不像火焰一樣剛烈，反而像一個鬼魂一樣冤弱地飄搖。

本來黑暗的地道被忽明忽暗的綠幽光照成詭異的綠色，更教人毛骨悚
然。

眾人魚貫竄進地道，武器早已經握在手。

他們忐忑不安，心想—————到底在‘聖骸大殿’會遇上甚麼?

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

隊伍的心情隨著下降梯級慢慢沉重起來。

他們拿著武器步步為營向下走，到達漆黑的圓形地窞。

當他們踏上平地一刻，地窞的綠火把自動燃燒起來。

這裡的地磚霉霉黑黑，磚縫長出黑色的小植物。

圓地窞的對邊有一道密封的鐵門，左右各有一條通道。

鐵門兩旁站著兩具纏著枯藤的骷髏。

它們雙手均交疊在胸前，像木乃衣一樣挺直身體。

左邊的骷髏拿著白色的權杖，右邊的骷髏拿著黑色的鐮刀。

「看來是迷宮形式的地圖。」六口彌生走近骷髏研究，真子害怕得發
抖跟在她身後。

「要不要分成兩組行動？」加奈想加快探索的進度，決定冒險。

「我覺得一起行動比較好，畢竟我們對敵人一無所知。」尼菲特反
對。

他們同時看著神神子，等待她的分析。

「數據不足，沒有意見。」神神子冷淡回應。

「我們分成兩組以探索地形為目標出發，每十分鐘密語分享資訊，意
下如何？」六口彌生說，沒有人異議。

「假如遇上怪物不要輕舉莽動，先等另一隊人趕到。」尼菲特最後提
點，眾人點頭。

松美、神神子、帕修斯一隊；尼菲特、六口彌生、加奈及真子一隊。

他們分別進入左右通道。

松美隊每深入通道一步，前方便亮起一點綠光。乎似火把會根據玩家
的位置觸發開關，這樣的設計令抑鬱的地牢更加詭秘，總令人提心吊
膽。

昏暗的通道意外寬敞，足夠四人並肩而行。

卻正因為身邊是空幽幽的區域，令他們更害怕兩邊或背後會有怪物來
襲。

突然通道兩邊牆壁凹陷進去，站著兩具穿著鏽鐵甲的骷髏。

它們開張空空如也的骨頭嘴巴，顱骨了無生氣側垂到一旁。

神神子乾脆召出鏡盾擋在隊伍後方，一邊記下他們走過的路線。

他們沿途一直繃緊神經，不敢鬆懈。

松美不禁掛念‘橡木地牢’狹窄但有空全感的地道。

「你跟真子怎麼了？」松美試圖分散自己的注意力。

「沒有特別~」帕修斯的表情非常苦惱，明顯口不對心。

「別說慌，你們為甚麼吵架？」松美瞇起雙眼說。

帕修斯感慨嘆氣。

「我叫她跟安德魯保持距離。怎料到她居然替那個賤人說好話，我一
時衝動罵了她一頓。」帕修斯懊惱萬分，抓著自己的頭髮，臉容靦腆
說。

「你應該多相信真子。她就是這個性格，你應該欣賞她。不要把自
己的意見套在她身上阿。」松美反罵帕修斯。

「但她也不能隨便相信別人阿，總有一天會有壞人傷害她的！」帕修
斯激動得向前方舉起長劍說。

「所以，她更需要你的保護，不是嗎？」松美微笑說。

「我就是要保護她才禁止她走向危險阿！」帕修斯大呼冤枉。

「你並非保護她，你是企圖控制她。不要混淆了。」松美恥笑說。

「你跟她一樣不可理喻！明明安德魯騙她定下契約，她卻倒果為因，
以拯救了自己多次證明他是好人，根本是邏輯錯誤阿！」帕修斯開始
發怒。

「帕修斯，你情緒很激動。你喜歡真子嗎？」神神子突然問。

「喜歡？甚麼喜歡?我和松太跟她是青梅竹馬，認識十幾年了！我當
然關心她阿！早把她當成家人了。我的家人也十分喜歡真子，節日也
會邀請她來聚會阿。你這個人莫明奇妙！」帕修斯突然語無論
次破口大罵。

「喜歡一個人，是一件很幸福的事呢。。。」神神子臉頰緋紅，甜笑
著低頭自言自語。

帕修斯正想回頭痛罵神神子，突然眼神一變。

「天護衝擊！」帕修斯舉起盾牌直衝向神神子。

神神子馬上意識到危險，憑著帕修斯眼線角度及衝擊方向推算出敵人位置，千鈞一髮間向左邊閃避。

一把鋒利的骨矛從後擦過她的右耳，差點貫穿她的腦袋。

剛才兩具骷髏兵等他們經過後動起來，空空的眼窩冒出兩團綠火。

松美立即隱形閃到骷髏背後瞬間刺出三刀，在骷髏的鏽鐵甲上擊出破
洞，碎骨紛飛。

骷髏轉動骨矛回頭刺向松美。

「溶影術。」

「系統提示：使用技能 溶影術 失敗。原因：目前區域沒有影
子。」

「甚。。。」松美大吃一驚，手足無措站在骷髏面前。

嚓！

骨矛狠狠插穿松美的肚子，把她整個人刺舉起來。

松美的影鬼黑布衣開始變得濕漉漉，鮮血慢慢沿著骨矛沾上骷髏的骨
手掌。

她痛得臉容扭曲，雙手發抖，吃力握著骨矛防止身體滑下。

時間停止在瞬間———

「松美！！！」帕修斯怒喝一聲，向骷髏刺出水銀劍。

另一具骷髏舉起骨矛刺向神神子，渾身格格作響。

１０面鏡盾在松美被刺穿的瞬間已經分別黏在兩邊牆壁，調整好角
度。

「白箭術。」神神子高舉幼銀杖，頂端爆出耀眼強光。

澎！

兩隻骷髏被一波強光衝擊，後退數米。

刺著松美的骷髏把骨矛向橫一甩，松美虛弱的身體被摔到牆壁上慢慢
滑下，拉出一條血痕。

銀光閃爍，９面鏡盾一字排開，把骷髏和他們隔開。

「相位轉移。」神神子向懸浮在自己面前的鏡盾伸出手說。

神神子冰冷的表情同時出現在９面鏡盾裡。

骷髏挺起骨矛刺向鏡盾陣。

「黑。雷。」神神子悠然說。

噹～～～轟！！！

９條密集的黑雷像洪水一樣從鏡盾射出，填滿地道所有空間。

牆壁及地面的石磚瞬間龜裂，骷髏無路可走被黑炮淹沒。

「‘基礎治療’！挺得住嗎？需要叫尼菲特來嗎？」帕修斯第一次使用
神職者一轉的技能，幸虧他還記得轉職時的任務內容。

「很痛，但不是重傷。我熬過１０分鐘的‘流血’狀態便可。」松美痛
得彎下腰，按著自己傷口，鮮血從指隙溢出。

黑雷把牆上的綠火把全數擊毀，他們回程的時候只能穿過那片漆黑的
空間。

神神子目不轉睛盯著後方。

白森森的骨架從地上甦生，骷髏竟然毫髮無損，拿著骨矛再次站起
來。

它們渾身光脫脫，鏽鐵甲被黑雷燃燒殆盡，只剩下數塊燒紅的破鐵片
卡在骨頭表面。

「太厚血了吧?！」帕修斯驚呼，站在神神子身旁。

「骷髏有魔法抗性。」神神子目無表情說著，腦海不斷運算如何徹底
摧毀它們。

「拉洛次元劍！」帕修斯把金光水銀劍狠狠跪插向地。

啪！

一把金巨劍破土而出，從下擊碎一具骷髏。

「聖屬武器及聖屬技能就是答案。」帕修斯得意笑說。

「冷卻多久？」神神子尖銳問。

「一分鐘。。。」帕修斯的的熱血瞬間冷卻。

鏡盾再次旋動。

「讓我送你６０秒吧。」神神子對著骷髏伸出銀杖冷冷道。

與此同時，尼菲特隊伍進入了右邊通道———

真子的召喚長杖換了一粒奶白色的‘魔靈石’，裡面不斷浮出幻紅光
———強化物理攻擊效果。

她們的通道也自動燒起綠火把，引領玩家慢慢深入蜿蜒曲折的迷宮。

「當心這塊地磚。」六口彌生注意到前方道路中央一塊石磚凸起，形
跡可疑。

她和尼菲特小心翼翼避開，加奈卻自信滿滿從上方跨過去。

真子一直嚇得不敢張望，低頭跟著加奈。

「甚麼地磚？」真子抬頭吃驚問。

卡嚓—

「。。。。。。。。。。」眾人慢慢回頭，欲哭無淚看著真子。

「這塊。。。」加奈翻著死魚眼指著被真子布靴踏平的地磚。

「丫！對不起！」真子嚇得跳起來，縮開雙腳。

前後同時傳來鐵鏈拉動的聲音，兩道鐵閘從下冒出把她們牢關在內。

「唉～～～～～～～～呀。」加奈胸膛悶燒著怒火，用力爪緊自己的
臉。

「準備。」六口彌生舉起雙拳，擺好搏擊姿勢。

尼菲特已經把技能用得滾瓜爛熟，轉眼間把隊友的態勢加滿。

「雪靈兔！」真子召喚出一隻腰高的巨形白兔。

它的毛髮白得閃閃生輝、粉紅鼻子扇扇鼓動、深紫色瞳孔、大腿肌肉
異常發達，幾乎佔了一半體積、大腿兩邊也出現兩個藍色魔符。

四人一獸屏神聚息圍成一圈。

兩邊牆壁同時破出大洞，６隻腐爛見骨的屍骸鹿飛撞出來。

雪靈兔反應最快，牆壁爆破一刻立即向前像炮彈一樣迎頭撞向屍骸
鹿。

頭骨撞鹿角，爆出令人反胃的碎骨聲音。

屍鹿的角被撞碎、頸骨斷裂令頭部軟趴趴垂在前足之間———但它的
腐屍眼睛卻一直盯著雪靈兔。

雪靈兔額頭被碎鹿角剌傷，雪白的毛皮被鹿角挑得皮開肉綻，鮮血淋
漓。

「冰牢！」真子冰封一隻屍鹿的前足。

「上阿小白！」她指著屍鹿大叫。

雪靈兔飛奔撞向屍鹿，它的前足應聲粉碎，倒在地上掙扎。

加奈被活蹦亂跳的屍鹿弄得眼花繚亂難以瞄準，她只能使出‘魔法彈
幕’掃射。

一隻屍鹿垂頭頂著鹿角向加奈衝刺，彈幕打在屍鹿身上只擦掉少許肉
塊，根本無法截停它。

鹿角轉眼刺到面前，加奈電光石火間滾開。

屍鹿沒有停下腳步，反而全速衝向牆壁，後腿用力一蹬，穩穩踏在牆
壁上。

它用鹿角對準加奈，四足同時爆炸發力，從牆壁反彈向加奈。

加奈花盡力氣才避開屍鹿第一次衝擊，沒料到它馬上從後方再次來
襲，無法閃避。

「聖光障壁！」尼菲特在加奈身後召出光牆把屍鹿擋開。

屍鹿在光牆前站起，流著腐敗啡血的屍眼盯著小隊，踢動前蹄挑釁。

磅！！！

一個白色雪球像跑車一樣把屍鹿撞飛，摔到牆上變成一團肉泥。

另一邊，六口彌生正獨力對付四隻屍鹿。

它們被地上冒出來的‘腐血藤’牢牢縛著，無法掙脫。

「敗血術。」六口彌生的拳刃變成不祥的黑色，輕輕刺進屍鹿頸部。

本來黑色的拳刃變成紫色，它吸食了屍鹿的血液得到‘充量’。

屍鹿身上的爛肉由紅色變成黑色、本來啡色的毛髮開始枯萎，冒出黑
色的血管。它的呼吸變得粗糙，四足變軟癱在地上。

後方一隻屍鹿突然掙破血藤，直衝向中央的尼菲特。

「魔鬼之觸。」六口彌生憑空刺出拳刃，刀刃突然噴出一條血柱高速
射向屍鹿的屁股。血柱黏上屍鹿後瞬間變成一條嫩粉紅色的粗大血管
連在六口彌生的手掌上。

她馬上抓緊血管把屍鹿在尼菲特面前勒停，屍鹿繼續向前狂奔但無法
扯斷堅韌的血管。

「血液抽取。」六口彌生掐緊血管，它馬上從嫩粉紅色變成紫紅色。

本來扁平的血管開始揼脹，大量鹿血沿著血管輸向六口彌生。

屍鹿慢慢回頭，發現自己被紫繩拉著，決定回頭撞擊。

但它跑到半路突然四足發軟，眼前一黑，失血過多昏迷倒地。

六口彌生急忙拔掉拳套刃，血管立即斷裂，大量鮮血從破口湧出。

此時中了敗血術的屍鹿已經變成一具乾巴巴的屍體躺在地上。

「星火燎原！」加奈向剩下兩隻被腐血藤縛著的屍鹿點火。

藤蔓馬上被燒毀，加奈再補上一記「炎爆術。」

轟隆～～～一陣燒肉香傳出。

現場一片凌亂，血肉橫飛。

雪靈兔變成一個黑紅色濕漉漉的肉球。

前後的鐵閘終於升起。

「專心點阿。」加奈眼帶責意看著真子說，真子急忙點頭道歉。

她們竄過彎彎曲曲的地道，到達一個長方形大廳，前方有一個深不見
底的大血池—————彼方站著一具大骷髏，一道奇異的聖光從上照
著它，頸上搭著一條黑底金色十字紋的神官領帶。

「看來。。。要過去對面呢。」尼菲特苦惱看著大血池說。

多謝咁多位巴絲打支持

其實係岩岩出post果時見冇咩人覆,仲衰過高登有小小灰

尋日突然好多新毒出現，立即爆衝第二季。

一晚間諗通左好多設定！期待吧渣渣們！

依家改緊解謎果部份 比半個鐘我修改

第二季？

第一季，血池。

我吸收左教訓，就係唔好寫咁多複雜機關

好似選王篇咁用設定代替仲好

她們慢慢走近長方形的大血池，一陣腥臊的氣味洶湧而至。

池邊有一塊凸起的地磚，上面畫著一個類似「？」勾形符號。它是一
個四份三的圓形，在其中一邊缺口伸出一條直線。

旁邊兩塊地磚也畫著同樣的勾形「？」符號，但比中間一塊小。

「要踏上去嗎？」加奈猶豫看著凸出來的地磚。

「先弄清楚有沒有其他機關，注意地面有沒有陷阱。真子留在這裡
吧，免得你錯誤觸發機關。」六口彌生苦笑說。

「好吧。。。」真子默默低頭。

她們沿著平台仔細觀察，並沒有發現其他符號地磚。

六口彌生對眾人點頭，一腳把凸起的地磚踩下去。

它的勾形符號立即冒出白光。

隆～～～～～～～～～～整個房間開始震動，本來平靜的血池激起千
層紅浪花。

一個巨大的石製勾形從血池中升上來。

六口彌生腳兩旁的地磚同時升起來，六口彌生決定把它們踩下去。

血池裡的大勾形中冒出一個中勾形；中勾形中再冒出一個小勺形；小
勺形中央冒出一塊七彩光球的地磚。明顯，她們的目標就是要踏上中
央的光球地磚。

鳥瞰血池，把勾形當成時鐘看的話；大勾形「？」的直線指著６時方
向、中勾形「？」指著１２時方向、小勾形「？」指著９時方向
—————它們表面全部發出白光。

每個勾形伸延出來的直線末端有一塊藍色地磚，另一端圓形盡頭則是
紅色，分別是開始及終結位置。

現在血池邊的三個勾符地磚也冒著白光。

大勾形的直線伸向她們身處的地台，只需要輕輕一跳便可以踏上。

「站上去試試看吧？」加奈想盡快通關，決定冒險行事。

「等等，假若我們要越過血池到達彼岸的大骷髏身邊，我們首先要到
達中間的彩光地磚‘啟動某個機關’，最後目的是把這個最外圍大勾形
的直線轉到１２時方向便可以跳上彼岸。意味著有機關可以控制它們
轉動。」六口彌生看著血池裡的勾形陣沉思。

「隨了這三塊地磚外沒有其他機關了阿。可能在上面找到呢？」加奈
急不及待想爬上勾形。

「會不會。。。」尼菲特注意到地磚在觸發機關後發出光茫，總覺得
它就是控制台。

她踏上中間畫著最大勾形符的光地磚。

隆～～～血池表面被震波激起圈圈漣漪，血花四濺。

大勾形開始逆時針轉動，現在直線指著３時方向。

尼菲特驚喜萬分，鬆開腳後再次踏上。

大勾形竟然變成順時針轉動，回到她們面前。

「矣？」隊伍大失所望。

「我以為它會繼續轉到１２時方向呢。」尼菲特苦惱說。

「那樣話太簡單了，設計師不容許我們忽略中間的機關吧？。」六口
彌生說著，在中間的勾符地磚重覆實驗。

她們發現大勾形只能到達３、６及９時方位。

「這樣好簡單！現在大勾形的直線在我們前方，就是６時方位。而它
的終點在９時方位，但我們並不需要走完全程。我們沿著白色的表面
走到１２時方位便跳向中勾形，然後照樣葫蘆走到９時方向跳到小勾
形就可以到達中間的光球地磚了。」加奈靈機一觸說。

「沒有那麼簡單吧？」六口彌生不認同加奈的做法。

「試試看吧！」加奈一馬當先跳上大勾形直線的藍色地磚上。

勾形十分狹窄，僅能有兩足之闊，稍一不慎便會掉下血池裡，天知道
裡面養著甚麼。

加奈身體輕輕晃動，差一點掉進血池，其他人驚呼連連。

「沒事～哈。」加奈張開雙臂保持平衡，慢慢在白色的勾形表面走
動。

眾人不敢掉以輕心拔出武器提防有機關襲擊加奈，一邊擔心加奈會失
足掉到血池裡。

加奈細小的體形在勾形上異常方便，輕而易舉走到了１２時方向，中
勾形的直線藍磚就在她面前。

「我要跳了！」加奈大聲叫喊，她已經走到血池彼端，距離隊友百米
之遙。

「小心一點阿！不要失手！」尼菲特大叫。

真子和六口彌生也屏息以待，掌心掐出一把冷汗。

加奈看準藍格深呼吸，以平日從ＰＶＰ訓練回來的心理韌力保持冷
靜。

她咬緊牙關，一鼓作氣騰空躍起。

所有人也停止心跳，祈求加奈一定要成功。

加奈成功踏上中勾形的藍格，但著地時腳腕微扭，整個人失去平衡跌
向左邊。

隊友馬上爆出驚呼。

加奈整個身體向左傾斜，她馬上踢出右腳，雙手在空中瘋狂打轉，極
力取回平衡。

跌勢回穩，重心慢慢移回右邊，加奈雙腳終於平實踏在勾形上。

眾人鬆一口氣。

加奈的心臟暴跳如雷，體力腎上腺素飆升令她感到無比痛快，嘴上泛
起自信的微笑。

她繼續前進，剛踏出第一步在中勾形的白色表面上，大廳響起「叮
～」一聲—————所有勾形上的白光變成紅光。

「甚。。。甚麼一回事！？」加奈大驚，身體維持踏步姿勢，不敢動
彈。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「別動！」六口彌生立即大吼，她早料到不會如此順利。

加奈像雕塑一樣原地僵硬，甚至不敢用力喘氣。

整個空間注滿紅光，警告玩家不要再輕舉妄動。

「中間的光紋地磚可以控制最大的勾形，那麼左右兩塊就是中、小勾
形的控制器了吧？」尼菲特對著三塊光紋地磚沉思。

「加奈站穩阿！我們把你轉回來！」六口彌生高呼。

她的聲音在呼間裡迴盪，但傳到遠方加奈的耳中時只像蚊子一樣滋滋
聲。

六口彌生踩向左邊的光紋地磚，中勾形突然劇烈晃動。

加奈幾乎被震下來，她只好蹲下來盡量把重心貼近地面穩住身體。

中勾形開始逆時針轉動，從１２時轉到９時。

尼菲特再踩一下，中勾形轉到６時方位，跟大勾形相同方向。

加奈回頭一看，只要她跳到大勾形上繼續直衝便可以回到陸地。

她不假思索，轉身助跑起跳，輕而易舉踩在大勾形的紅光表面上。

紅光一閃，彼岸大骷髏的牆壁兩角突然冒出兩台十字弩發射器朝加奈
背後射出兩枝巨型弩箭。

「別管！快跑！」六口彌生急忙大叫。

巨型弩箭破風飛翔，尖刃劃破長空發出刺耳的嗡嗡聲。

加奈在險要的環境下無法防禦，只好向岸上狂奔，六口彌生及真子已
經站到邊緣伸出雙手等待她。

「聖庇所！」尼菲特消耗幾乎三份之一的魔力把魔盾擴張到加奈身
後。

加奈衝到大勾形直路的盡頭奮力跳起，隊友溫暖的手臂就在指呎之
間。

巨弩剛好碰上魔盾，魔盾像肥皂泡般被刺破。

眾人目瞪口呆，眼睜睜看著兩枝巨弩馬上要貫穿加奈後腦及胸膛。

白影一閃，噗———加奈身後爆出一堆光粉，她已經安落著陸，回到
隊友身邊。

真子命令雪靈兔起跳，為加奈擋下弩箭。

雪靈兔立即被射得穿腸破肚，當埸斃命。

假若召喚獸陣亡便會變弱，但只要有足夠休息便能再次召出。

加奈驚魂未定，坐在地上大口喘氣，恍惚地對真子點頭道謝。

勾形陣瞬間變回白光，回復原狀。

「看來陷阱機制是逼我們用設計好的方法通關。一開始加奈走在外圍
的大勾形上並沒有觸發任何機關，意味著這是‘許可的行動’。但她中
途跳到中勾形，白光立即變成紅光，應該是‘警告’的意思。當加奈踏
上紅光表面時馬上觸發了陷阱，那就是‘懲罰’。」六口彌生嘗試抽絲
剝繭，挑出重點分析。

「但我們一定要跳到中間的勾形才可以踩上中央的光點地磚阿！」加
奈不忿說。

「紅色。我們忽略了末端的紅色地磚。可能我們要由藍色的地磚開始
沿著白光路走到紅色地磚，才可以避免白光變成紅光。」尼菲特指著
勾陣裡的紅色地磚說。

「真不痛快呢。。。」加奈苦惱看著血池裡的勾形陣。

「嗯，合理的推測，我們要把勾形的起終點連接在一起。現在大勾形
的起點在６時方位，逆時針發展，終點在９時方位。那麼中勾形的起
點要在９時，然後它的終點會在１２時方位。最後小勾形的起點應該
在１２時，終點在３時。」六口彌生用拳刃在磚地上畫出拼圖。

「慢慢來。。。中勾形的起點在９點。。。」尼菲特咬緊嘴唇努力調
較方位。

血池裡隆隆作響，不斷翻起血浪花。

不消一會勾形陣已經按六口彌生的拼圖砌好。

「我去吧。」六口彌生深呼吸，跳上石製大勾形。

她低頭看著腳下窄小的白光石路，下方就是腥紅色的鮮血池塘。

六口彌生保持專注，不容許自己想像多餘的事。

她撇開一切雜念，全神貫注在下一步。突然前方出現一塊紅磚，她不
知不覺間已經走到大勾形的盡頭。

中勾形的藍地磚起點就在數步之外，唾手可得。

「我要上了！」六口彌生高呼壯膽。所有隊友再次聚焦在她身上。

六口彌生輕輕一躍，輕描淡寫跳到中勾形上。她立即勒緊肌肉紋風不
動，靜靜觀察變化—————沒有，勾陣依然是白光。

六口彌生自信大增，身法輕盈小跳步走到中勾形末端，然後跳上小勾
形———也沒異樣。

六口彌生肯定自己已經破解了這個迷宮，輕快走到小勾形的末端，她
突然愣住———中央的光點地磚向６時延伸，但她卻在３時。

「中間的光點地磚要從６時方位進入，你把小勾形逆時針轉動一次
吧！」六口彌生高呼。

尼菲特馬上把她送到６時方位，光點地磚終於出現在她面前。

六口彌生輕快跳上位於最中央的地磚，把它一腳踩平。

但光點地磚異常堅硬，無論六口彌生如何用力踐踏，它連一毫米也沒
有陷進去。

六口彌生惱羞成怒，乾脆在地磚上不斷彈跳，想用體重把它壓下去。

「怎麼了？！」眾人本來萬分期待，怎料六口彌生的動作越來越古
怪。

「我。。。我不夠力。。。」六口彌生哭笑啼非，喘氣說。

「我來試試看。」加奈馬上跳到大勾形上，光點地磚馬上下陷少許，
六口彌生大吃一驚，差點失去平衡。

她馬上抬頭看到加奈離開藍磚，沿著白光路走向末端，光點地磚再次
升起。當加奈跳到中勾形起點時她腳下的地磚再次下陷。

「我明白了！每個藍地磚也站著一人便可以啟動中央的地磚。你們一
逐個走上來吧，一次一人免得觸發陷阱。」六口彌生恍惚大悟。

她們按著六口彌生的指揮分別站到藍地磚上，六口彌生腳上一沉。

勾陣所有光茫同時消失，它們同時轉向１２時方位，所有直線連結一
起變成一條直路送她們到彼岸。

黑領帶骷髏正等待她們。

「只是麻煩，並不困難。」六口彌生微笑伸展腰骨。

尼菲特雀躍萬分跳到彼岸，腳上沉實的感覺令她倍感安心。

突然，一個黑衣人從左前方憑空出現，身法輕盈跳到大骷髏身上把它
的黑底金十字領帶脫下。

「可惡阿！！！！！！」加奈再次目睹自己努力的成果被奪去，立即

暴跳如雷舉起魔杖。

黑衣人上方出現一團閃雷烏雲，該區域不斷被落雷轟擊，黑衣人急忙
左閃右避，沒有反擊空間。

加奈再使出一招大型範圍技，黑衣人應接不暇，接二連三被技能擊
中，移動速度開始變慢。

「受死吧小偷！！！火葬術！」加奈把技能接得天衣無縫，一條烈焰
巨柱從黑衣人地上噴發，馬上把他燒成灰燼。

９道白光炮從後突襲轟向加奈，她已經進入完全PＶＰ狀態，神經全
開。

她回頭伸出手掌，前方結出一道厚冰牆。

磅一聲，整道冰牆光炮擊碎，變成一堆白色冰冷的雪粉飄散。

「是。。。我阿。」松美痛苦尖叫。

「慈悲的眼淚！」尼菲特聞聲色變，馬上為黑衣人回血。

加奈撥開冰粉，發現神神及帕修斯正站在入口的平台。

「吓？」加奈苦惱皺眉。

眾人回到入口的圓形大廳———

「這就是‘相位轉移’的ＢＵＧ阿。只要跟鏡像師處於‘敵對’關係，鏡像
師的‘相位轉移’便可以把你傳送走。早跟你們提起但你們毫不重視，
你剛剛差點燒死我阿。」松美生氣說。

「嘖～我剛才的確要殺死你。你知道我們在這裡花了多少腦汁嗎?我
以為像城戰一樣臨門一腳被人搶走成果了。」加奈不忿說，但心裡暗
暗興幸有驚無險。

「我們那邊有一個釘刺機關，走到一半我突然記起這個ＢＵＧ，輕鬆
過關。我們完成了兩個機關喔～～～你們４人也追不止我們２人的速
度。哈哈哈。」松美搭著目無表情的神神子肩膀舉起勝利的手勢說。

「是３人好不好。」帕修斯生氣說。

「你們在左邊找到甚麼道具？」六口彌生問。

「白底紅十字的主教領巾。」帕修斯在背包拿出跟黑底金十字一式一
樣的領巾說。

「嗯。。。有甚麼用？」尼菲特看著領巾思考。

「沒有特別屬性，披在身上只覺得毛骨悚然，像垃圾一樣。」松美用
討厭的目光看著領巾。

真子欲言又止，在旁扭動身體。

「怎麼了？」六口彌生注意在真子的異樣。

「我。。。我認為掛它們掛到入口石門兩旁的骷髏頸上便可以打開石
門。」真子害羞說著，怕別人取笑她。

「哦~～～～～合理阿。」眾人驚訝看著真子。

他們把黑色領巾纏在拿著黑色鐮刀的骷髏頸上；把白色領巾纏在拿著
白色權杖的骷髏頸上。

現場靜默數秒———

隆～～～～～～～～

中央的石門打開了。

石門後像墨水般漆黑一片迴盪著潺潺流水聲，似乎黑暗的空間非常巨大。

帕修斯身為肉盾，第一個闖進伸手不見五指的空間。

他隱若聽到腳底、身邊的牆壁也傳出滑溜溜的流水聲。

帕修斯握緊盾牌，帶領隊伍向前遘進。

噗～～～

前方突然亮起綠火光—————一個頭骨被鑲在一幅石牆中央，雙眼
冒出綠火光，跟諾克斯的骷髏杖一樣。

綠光照亮附近四周，他們發現沿路的牆壁鑲滿頭骨。

它們空洞的眼窩骨流著數條血絲，血液在牆下匯聚成一條小血河注滿
他們腳下地磚間的空隙。

加奈大感噁心，馬上抽起一邊腳掌避免沾上血液。

六口彌生研究擋在路中央的頭骨石牆，發現它是一張地圖。

上面畫著一個十字架形狀的空間，頭骨位於十字交匯處。

「看來我們在這裡。。。」六口彌生指著十字架地圖底部的一條幼直
路。

他們繞過石牆向前進發，兩邊的頭骨開始隨著他們的位置發光。

步步為營走著，兩邊牆壁在毫無預警的情況下突然崩塌，揚起大量灰
塵擋著他們的視線。

躂～躂～躂～躂～躂。

灰塵中傳來整齊有力的步操聲音—————多不勝數的骷髏兵從破口
中湧出來。它們手執劍盾、身穿鏽鐵甲、兩個並肩站立，填滿了前方
去路。

「太多了吧。。。。。」帕修斯驚訝看著骷髏兵說。

「真子，你的雪兔需要休息多久？」六口彌生立即問。

「大約半小時呢。。。」真子打開介面檢查，苦惱回答。

「六口跟松美是單體輸出，帕修斯是肉盾。我的‘聖燃術’可以幫你們
的武器 附上‘聖屬’１５秒時間，恐怕不足夠打敗它們。」尼菲特打開
技能表研究。

「開炮轟它們吧！我們有神神子在阿！」加奈用銀杖輕刮地面，躍躍
欲試。

「骷髏有魔法抗性。」神神子冷冷重覆。

眾人一籌莫展，意外地骷髏並沒有進攻，只是把路封著而已。

「對了！群隱吧！」六口彌生靈機一觸，想起他們還有群體隱形技
能。

噗～他們馬上隱形。

骷髏兵眼神畢直注視著他們，大概因為只有一個方向的關係並非看到
他們，但被多具空洞洞的骨頭盯著叫人忐忑不安。

「慢慢穿過它們，盡量不要碰到它們身體。」加奈提示。

帕修斯打頭陣第一個走向骷髏兵，他像小偷一起掂起腳掌，放輕腳步
慢慢前進。

「快點！群隱只有３０秒！」六口彌生焦急起來。

帕修斯逼不得以加速，他感到不寒而慄—————骷髏兵的頭骨竟然
跟著帕修斯的方向移動。

「它們好像。。。」帕修斯嚇得立即煞停腳步，松美整張臉撞向他堅
硬的銀甲上。

「快一點！群隱沒時間了！」六口彌生在大後方看不到帕修斯的情
況。

她害怕群隱只剩下十多秒會來不及穿過骷髏兵線，乾脆用力一推
—————她們像骨牌一樣向前推撞。

帕修斯從後被推向骷髏兵，他在幾乎撞上骷髏兵的瞬間煞停。

兩個空空如也、幽幽白骨的骷髏頭停在他面前。

骷髏兵馬上舉劍砍向帕修斯，身後的骷髏同時向前衝鋒。

「魂護衝擊！」帕修斯乾脆舉起盾牌迎頭痛擊。

「我已經說明‘不死族’是看到隱形物阿！」帕修斯用盾褲奮力擋著三
把鏽劍，一邊說。

加奈召出冰晶暴刺向骷髏，但它們對魔法嗤之以鼻。

六口彌生從後擠到前線，跟松美及帕修斯奮力對抗排山倒海而來的骷
髏兵。

無論多次被長劍或拳刃劈傷，骷髏也無動於衷繼續強攻。

它們的劍擊像暴風雨般打向前線三人，從沒間斷。

敵人有魔法抗性及隊伍物理傷害不足，前線三人開始節節敗退。

松美更不得不閃回後方讓尼菲特回血。

本來薄弱的前線由三人勉強支撐，現在少了松美，六口跟帕修斯的壓
力倍增。

骷髏也沒有浪費機會，趁機從松美的缺口湧入。

加奈、真子等魔法師對著骷髏兵無計可施只能後退，前線二人立即陷入重圍。

「敗血術！」六口彌生的刀刃狠狠斬斷了骷髏的右臂，但它並沒有像
屍鹿一樣倒地，反而繼續用另一隻手攻向六口彌生。看來它根本沒有
血跟肉，所以‘血魔’的技能也廢掉。

六口彌生不斷左閃右避，她敏捷的身手在狹窄的地型難以發揮，因為
根本沒有空間讓她走動。

「嗚～～～」六口彌生左肩被刺傷，右腹同時中劍。

帕修斯正擋著更多的骷髏，鐵劍敲在他的銀甲上時噹噹作響。

後方的輔助職業開始被骷髏兵逼退，跟前線的六口彌生及帕修斯距離
越來越遠，馬上離開尼菲特的治療範圍。

「聖十字驅魔地符！」

地上冒出一個白銀色光十字，所有骷髏兵的腳掌骨立即冒煙。

「它們被‘破防’了！」尼菲特指著骷髏兵的狀態大叫。

六口彌生及帕修斯抓緊機會反攻骷髏兵。

「重力異常！」加奈伸出手，把整隊骷髏兵重壓向地上的聖符。

真子乾脆拿著召喚杖上前敲打，通道裡頓時光粉四濺。

「趕快！一鼓作氣衝破它們！」六口彌生一拳秒殺一個骷髏，為大家
開路，一舉殲滅骷髏兵。

他們猶有餘季但繼續移動。

不消一會，他們注意到綠光再沒有前進，已經到了小路盡頭。

「這裡就是‘聖骸大殿’了。。。」六口彌生握緊拳刃凝視四周。

‘聖骸大殿’驟眼看是一個正方型、樓高百米的巨型結構。

左右兩邊各有一條骨頭砌成的擎天巨柱，鮮血不斷從柱子表面流下。

中央是一座骸骨山，上面建著一座用骸骨砌成的巨型教堂管風琴。

一道白色聖光斜射著它，慘白色骨頭反射著純潔白光，跟四周幽暗的
環境形成強烈對比，散發令人心寒的異類美感。

他們慢慢走近巨型管風琴，發現它底部缺少的三塊巨骨碎片已經被補
回。

紅色血液的在管風琴下方的骸骨山上畫出一個五茫星陣，陣中央下陷
一人大小的長方形坑洞。

「三塊碎片被收集好了？」尼菲特看著管風琴被補上的碎片不可思議
說。

「本來應該要分開三處收集碎片。。。隨便吧～節省我們很多時
間。」加奈暗暗高興。

「這些是甚麼文字。。。」六口彌生看到地上的五茫星陣有一行血
字。

「只有神聖的力量才可以觸發。」尼菲特看著血字說。

「你怎解讀的阿？」六口彌生驚問。

「轉職主教時要回答‘拉洛經’的內容，裡面寫著的就是這類姆大陸的
古字。」尼菲特微笑說。

六口彌生思考著那一句血字的意思。

熊～～～右邊的空間冒出綠色火光。

眾人不以為然，繼續低頭研究五茫星陣及骸骨管風琴。

「這個星陣跟管風琴一定有關連，應該滿足星陣的‘條件’後弄響管風
琴便會召喚出‘魔骸聖獸’。打敗它後便可以得到大寶箱。」六口彌生
推測。

「但到底神性的力量是指。。。」尼菲特說著，綠光越來越強，開始
騷擾到她思考。

她突然心寒起來，馬上舉起神杖。

「拉洛的頌歌！」尼菲特馬上為隊友上減傷加持。

「誰？！」尼菲特壓下恐懼大叫。

眾人如夢初醒，記起綠光會隨著玩家移動。

骸骨管風琴右邊的通道入口站著一個玩家。

他穿著紅色的鎧甲、右肩頂著一個牛頭骨護甲、左大腿蓋著一張白狐
皮、同時手中拿著一把大劍，它表面像鱗甲一樣粗糙、彎曲同時長滿
尖刺——————火龍上顎巨劍。

「嗨。。。。。」玩家向眾人禮貌打招呼。

第二十四章—暴力美學

盡管他沒有‘開紅’，隊伍也不敢鬆懈，迎面瞪著他。

「嗨。。。一個人？」六口彌生馬上試探他口風。

紅劍士點頭。

「你如何找到這裡？」六口彌生嘗試摸清他的底勢。

紅劍士側著頭打量‘Kanatheon’的隊伍。

「你們是公會團？」紅劍士反問。

「是的。我們偶然闖進這個深淵，請問你知道如何離開嗎？」六口彌
生不動聲色隱瞞自己知道的情報。

在姆大陸上，情報就是虛擬的貨幣，例如眾多新手聚集的普拉姆斯酒
館已經變成一個成熟的情報收集地點。誰也不願意洩露對己方有利的
資料。

「那邊直走，回到地面。」紅劍士指著他們進入的通道說，並沒有欺
騙他們。

眾人面面相覷，放下幾分警戒心。

尼菲特繼續低頭研究五茫星陣及血字。

「這裡是‘開放副本’，我需要你們才能通關。要合作嗎？不然我可以
付錢。」紅劍士站在骨山下說著，他處之泰然的語氣像跟ＮＰＣ聊天
一樣輕鬆，絕對自信的表現。

「副本？有甚麼獎勵?我們不缺錢也不缺裝備，不太感興趣。」六口
彌生以退為進，裝作不耐煩說。

「是嗎？那麼自便～」紅劍士放低火龍劍盤膝而坐。

「喂，哪傢伙的葫蘆究竟賣甚麼藥？」加奈跟六口彌生耳語。

「不清楚，但他目前為止沒有欺騙我們。看看那把龍族大劍，記起
嗎？」六口彌生面有難色說。

「記起甚麼？」加奈瞇起眼睛打量紅劍士的裝備。

他明顯十分高級，但看不透到底有甚麼特別。

「目前為止，只有安多莉亞及安德魯有龍族的裝備。。。」六口彌生
如臨大敵，額頭冒汗。

「你指。。。他是四轉？」加奈驚醒，悄悄用唇語跟六口彌生說。

「很有可能，他獨自面對６個陌生玩家也悠然自得，明顯對自己的實
力充滿信心。另外他好像十分富有，不打算‘開紅’搶劫我們。」六口
彌生皺眉嚥下口水說。

「喂～我們仔細一想，對你的交易有興趣，可以告訴我們內容嗎？」
加奈擠高聲線，強勢發問。

「不可以，除非你們接受交易。」紅劍士對加奈不屑一眼說。

「荒謬！我們不知道內容怎能接受？」加奈不憤大罵。

「我出價總共１０００龍幣。價錢公道，信不信你。」紅劍士斬剃截
鐵說著，不慍不火的語氣大大提升說服力。

六口彌生第一次遇到比安多莉亞更強勢的玩家，心裡七上入下。

「１０００龍幣，怎可能隨便開出這個天價。。。」帕修斯震驚說。

六口彌生苦苦思良，決定接受紅劍士的提案。

「我們不要龍幣，選擇保留戰利品可以嗎？假若掉落重甲及大劍你優
先選擇，我們則拿取其他職業的掉落品。」六口彌生反提議。

紅劍士沉默。

「好吧。我們成交了嗎？」紅劍士扛著大劍慢慢從骨山下走向他們
說。

「好。成交。」六口彌生爽快答應。

「不要緊嗎？」尼菲特對他有保留。

「先聽他解說，如果不對勁便反口。」六口彌生冷酷說。

「我需要神職者，你是‘主教’對吧？」紅劍士向上指著尼菲特說。

「正確。我是‘主教’，有何貴幹？」尼菲特站到隊伍前方。

她緊握著神杖，其實心裡害怕得很。

紅劍士慢慢走上山坡，低頭看著五茫星中央下陷的長方形。

「我要你躺下去，但很可能會死，有護心石嗎？」紅劍士若無其事說
著。
「我們會自行評估風險，不用你操心護心石。為甚麼會死？」六口彌
生站到尼菲特旁邊說。

「我收集了三邊壁畫的碎片，把它們拼到管風琴上吹響，地上便浮出
這個星陣。我嘗試躺下去立即被大量的唸經的噪音攻擊，每秒失去
５％體力。上方寫著‘只有神聖的力量才可以觸發’，我猜這個機關必
須要‘神職者’去啟動。」紅劍士說。

「會不會你錯過了其他機關？」尼菲特問。

「沒可能。我一直獨自解開所有迷宮及副本，這次我花了快四小時也
找不到新線索。我肯定自己的猜測是正確。」紅劍士說。

「那麼你知道其他情報嗎？」六口彌生追問。

「你們自己查看三面的壁畫再決定吧，我在這裡等待。」紅劍士說。

六口彌生暗暗吃驚，紅劍士隨意洩露大量報情給他們，像富人施捨窮
人一樣毫不在意。

「你的名字是？」加奈問。

「雷克斯。」雷克斯回答。

小隊留下雷克斯在中央大廳，自己巡視左、上、右邊通道，果然在各
通道盡頭發現一幅壁畫。

一幅畫著一個黑影出現在管風琴前方的五茫星陣中。

一幅畫著大量骷髏骨獸充滿大廳跟多個人類戰鬥，有一人低頭看著管
風琴。

一幅畫著黑影被一道白光照射，同時被人類圍攻。

「這是頭目戰的提示吧？」尼菲特看著壁畫思考。

「頭目是黑影，將在五茫星上方出現、會有大量怪物圍攻及一個白色
的機關可以對付頭目。」六口彌生總結壁畫的要素。

他們回到骸骨山上的五茫星陣前。

「決定好了嗎？」雷克斯站起來問。

「嗯。」尼菲特鼓起勇氣站到五茫星中央。

「小心點。」六口彌生始終不放心。

「我會一直站在這裡，只要你血量少於２０％我會立即強行拉你出
來。」帕修斯對著尼菲特肯定點頭。

「嗯！」尼菲特報以微笑。

她呼出一口氣，慢慢在五茫星中央的長方形坑洞蹲下。

腳底的骨頭發出碎石磨擦的沙沙聲，尼菲特小心翼翼躺下，多個圓潤
的頭骨承托著她的背部，就像平滑的按摩石一樣意外地舒服。

現在尼菲特像屍體般躺在墳墓裡，她握緊拳頭努力對抗心中恐懼，眼
睛一直盯著帕修斯，帕修斯剛好跟她對上視線，微微一笑。

背後一涼，尼菲特的瞳孔漸漸放空，抓緊的拳頭也鬆開了。

大廳瞬間刮起一般旋風，強勁的黑色氣流從四條通道湧向五茫星陣上
方，匯聚成一團黑煙。

眾人用力把腳踩進骨頭堆中才勉強穩住身體。

「來了。」雷克斯拔出火龍大劍。

他們神色凝重盯著五茫星陣的上方。

卟滋～～～

「尼菲特！！！！！」帕修斯驚呼。

尼菲特白滑的身軀被多條幼細的黑色血管包成肉繭，然後像心臟一樣
鼓鼓跳動。

「阿～～～～～～～～～～～～」黑煙突然柔弱呻吟，散亂一團的氣
體慢慢聚合構成人體四肢。

「快上ＢＵＦＦ。。。」六口彌生一悟，知道這次再沒有尼菲特的支
援了。

「鏡花水月。」神神子把１０面鏡盾摺成星形團團圍著黑影，每一粒
星盾也有數隻銳角對準目標，準備隨時轟出最大火力。

眾人仰望上方的漸漸成形的黑影，它最後長出一個頭顱。

磅！

它爆出一般強大氣流把眾人震到骨山下。

「嗯～這身體。女生嗎？」黑影的聲音清若銀鈴，十分耳熟。

黑影渾身噴發大量不祥黑氣，令小隊無法看清楚它的外表。

呼～～～．

五茫星上方再吹出一微柔和的微風，黑影表面的煙霧被吹走。

它以完整的純黑人形態站在地上。

短髮、標緻的臉蛋、青春可人的黑色裸體，因為純黑的關係只看到誘
人的線條。整個身體開始冒出薄薄的黑蒸氣，唯一可以清晰目視的只
有純白色的圓眼睛。

「尼菲特？！」六口彌生嚇得大叫，她馬上認出黑影正是尼菲特的外
形。

「身體的主人叫：尼菲特。」黑影低頭看著自己阿娜多姿的軀體，伸
手輕掐自己的胸部及手臂的肌肉。

六口彌生馬上打開隊伍資訊，看到尼菲特身上多出一個「蠶蝕」狀態
—————宿主收集０／５的軀體後將會死亡。

「收集軀體。。。」六口彌生一頭霧水，她從來未遇上這類頭目，無
力感油然而生。

「龍騰萬里！」雷克斯從骨山下奮力一跳，竟然比黑尼菲特還高。

他大力無窮的手臂把龍劍拉到背後蓄力，二話不說居高臨下一刀重劈
向黑尼菲特。

啪喇～～～～～～～

骨山上噴出大量碎骨，黑尼菲特原地消失，出現在山下。

「‘無盡的冤念’！」黑尼菲特站在山下笑說。

格勒格勒格勒格勒格勒格勒格勒格勒格勒格勒格勒格勒。

骨山突然隆起處處、牆壁及通道突然震動起來。

百多具骷髏從死骨堆中默默站起來。

松美頭上突然冒出一個白色的‘４’字。

「甚麼４？！」松美抬頭看著自己頭上的怪字焦急說著。

「讓我們開始吧。」黑尼菲特陰森笑說。

「系統提示：擊敗 原罪者。」

「原罪者。。。。。」六口彌生如臨大敵盯著黑尼菲特。

埸景一變，空中懸浮著很多霉菌小黑點。

雷克斯拖著大劍飛奔，劍刃的龍牙沿路刮碎地上骨頭。

白色的碎骨變成浪花四濺，雷克斯像戰艦一樣乘風破浪衝向黑尼菲
特。

「碎岩！」火龍大劍再次重斬向黑尼菲特，它瞬間轉移到遠處離開人
群。

雷克斯早料有此一著，逆時針轉動身體，把火龍大劍揮擲出去，旋斬
向黑尼菲特。

黑尼菲特的瞬間轉移技能在冷卻，不能閃避。

它優雅提起纖手指著雷克斯，腳下的骨堆格格作響，在它身前豎起一
排整齊的骨牆。

堅硬的骨牆跟沉重的火龍大劍相撞，砰！！！

大劍擊碎了半幅骨牆後反彈滑下骨山。

「嘖！」雷克斯不屑藐嘴，從背包拔出另一把黑色橙紋大劍追擊

雷克斯一開戰便追著原罪者窮追猛打，兩招過後已經遠離骨山，留
下‘Kanatheon’的人守在五茫星陣附近。

骷髏軍隊轉眼間包圍他們，數個骷髏更有三人之高，臂骨比六口彌生
的大腿更粗。

「先衝下山坡，不要被包圍了！」六口彌生急忙提議。

「尼菲特怎麼辦？！」帕修斯拒絕離開，他站在星陣上保護尼菲特的
肉繭。

「原罪者奪取了她的肉身，所以她目前安全。每個頭目也有特別的機
制破解，這個‘原罪者’的目標是集齊四肢，我們要盡快找到破綻救出
尼菲特。」六口彌生說著，骷髏又逼近一圈。

「這個是甚麼阿！快幫我弄走！！！」松美坐立不安，她頭上的白
色‘４’字開始像煙霧一樣消散。

轟隆～～～～～～～～～～大廳劇烈震動，大量骨頭從山頂滾下。

一個碎骨衝擊波從右前方山腰位置破土而出轟向他們。

帕修斯箭步搶前舉起盾牌。

大量小骨頭敲打在帕修斯的銀月盾上發出叮叮聲。

砰！一件重物撞上盾牌，龐大的衝擊力把帕修斯整個人擊退。

雷克斯嘴角滴血倒在帕修斯盾牌前，撐著大劍站起來。

「咳。。。感謝。」雷克斯默默看著前方。

骨山側面像山泥傾瀉般滑下。

黑尼菲特－原罪者出現在大廳的角落，一個騎著骨馬的活屍騎兵站在
它身邊，手拿著一根堅硬的直龍骨作武器。

它皮膚發紫、整張臉血肉模糊、身體已經嚴重腐爛、全身滿佈血淋淋
的傷口，露出森白色骨頭。

「那隻‘原罪者’會瞬間轉移，技能冷卻在２０～２３秒左右。必須要
在它瞬移後立即攻擊它，不然很麻煩。」雷克斯說。

「現在先擔心自己吧！我們快被包圍了！」帕修斯粗魯拉他起來。

六口彌生已經衝到前方跟骷髏交戰。

神神子及加奈像激光匯演一樣在五茫星陣前不停開炮，把兩邊包圍過
來的骷髏兵炸開，但它們前仆後繼向骨山搶攻。

帕修斯正想衝到山下協助六口彌生，被雷克斯一手拉著。

他靜靜指著大廳右上角的圓形血池。

‘原罪者’向血池伸出黑手，低頭默唸咒語。

血池冒出大量黑蒸氣，它慢慢把身體浸進血液裡。

「系統提示：原罪者 已經得到１／５肢體。」

「哼～～～～～哈哈哈哈哈哈哈哈！」原罪者從血池中站起來哈哈大
笑－－－－－純黑的身體，右臂變成紅色。

「創世奧義。」原罪者握緊右臂，在角落陰森譏笑－－－－－全場骷
髏的右臂同時長出肌肉。

六口彌生本來用速度壓制動作緩慢的骷髏，怎料它們長肉的右臂攻擊
突然變快，冷不防胸口及左腰被刺中兩刀。

「六口跟真子你們已經沒有。。。。。」帕修斯立即提醒六口彌生及
真子，她們在城戰已經用了護心石，這次不能冒險。

咔！

帕修斯背後一冷，一把鋒利無比的匕首從背骨間滑進肺部。

他立即吐出大量鮮血，向前仆倒。

帕修斯回頭一看－－－－－松美渾身散發著黑蒸氣、雙眼變紅、表情
冷酷看著帕修斯。

「松美。。。怎麼了？」帕修斯難以置信，痛苦看著黑化的松美。

松美踏著帕修斯胸口，雙眼有如毒蛇一樣看著他。

雷克斯不假思索一劍橫掃向松美，她馬上蹲下來。

橙光大劍就在她頭皮擦過，削下少許紅髮。

松美雙腿蓄力一彈，舉起雙匕刺向雷克斯的紅鎧甲。

如此接近的距離狂戰士完全跟不上影鬼的速度，雷克斯無法閃避。

雷克斯突然跨張踢起左腳，畢直指著天空形成一字碼。

「唯我獨尊!」雷克斯大喝一聲，左腳重跺向地。

磅～～～～～～～一個強大的震波從雷克斯身上爆發。

松美被衝擊波彈向山頂，身體牢牢貼在管風琴上。

他一腳踏下，四周的骨頭同時被震成粉末，變成一個白色的漣漪綻
放。

沙啦沙啦沙啦沙啦沙啦沙啦沙啦沙啦沙啦沙啦沙啦沙啦沙啦～

大量骨頭滑下山坡，佔滿了半個大廳地面。

帕修斯對雷克斯簡單粗暴的戰鬥力大感震驚。

六口彌生已經招架不住，她左挑右刺同時不斷使用血魔的技能牽制骷
髏。

但骷髏的數量多如螞蟻，六口彌生開始避開戰鬥。她知道一但被骷髏
兵纏上便返魂乏術，加上自己沒有護心石，她只能不斷重覆施放技能
後拉開距離等待冷卻。

現在六口彌生獨自堅守山腰，加奈及神神子負責推開左右邊的骷髏。

雷克斯及帕修斯跟黑化的松美及原罪者戰鬥。

只有真子如漁得水，她站在最高的位置指揮雪靈兔攻擊—————雪
靈兔像保齡球一樣在骨海中橫衝直撞，所到之處骨粉紛飛，如入無人
之境。

但四邊通道依然有數之不盡的骷髏正擠湧向大廳內，漸漸收緊對玩家
的包圍圈。

「不對！這個骷髏數量根本不可能掃清！意味著它們的行動只是‘拖延
我們’！快想想我們錯過了甚麼！」六口彌生左邊劈來四把刀、右邊刺
來七把矛。她的大腦已經沒有思考的空間，只能緊守門戶。

「神神子！快告訴我們破解方法阿！」加奈正左手叉腰，右手對著山
下的骷髏伸出食指橫掃。

噹～～～～～～～～～～～～

粗壯的黑雷跟隨她的小指頭橫掃千軍，整片骷髏同時倒地。

後方的骷髏立即湧上缺口，連同倒地的骷髏站起來數量變成雙倍。

「我能夠分析，但鮮有條件令我‘發問’。反映我依然沒有很強的‘創造
力’，意味著可能我知道答案但我並不意識到它就是答案。你要‘發
問’引導我說出‘答案’。」神神子一邊說，雙眼不斷跳動追蹤目標，鏡
盾時高時低，忽左忽右一直調整位置開火。

「厄。。。我們錯過了甚麼？」加奈也手忙腳亂難以有效思考，只有
神神子能夠一邊戰鬥一邊冷靜分析。

現場不斷響起骨架敲擊的格格聲，加上骷髏走動時骨架不斷晃動，漫
山遍野的白骨像野草一樣雜亂無章擺動造成視覺疲勞，開始頭暈眼
花。

「頭上的白符。當它— 「相位轉移」 —消失後松美— 「白箭
術」 —被‘精神腐蝕’開始攻擊同伴。然而‘４’字代表‘觸發機關’應該
— 「熔石術」 「黑雷」 —是複數。例如大廳四角的血池、五茫
星的尖角或管風琴的琴鍵。」神神子眼睛盯著敵人、口裡七嘴八舌說
話同時詠唱技能、手臂不停指揮鏡盾移動，然而她的表情一如既往木
納，彷彿輕而易舉。

帕修斯順勢衝到松美身前把她狠狠摔在骨地。

「快醒醒阿松美！」帕修斯怒吼。

「重新組合。」黑尼菲特舉起紅右臂握拳。

格勒格勒格勒格勒格勒格勒～～～～～

山下再次傳骨頭敲擊的聲音，眾人眼前白骨紛飛。

「松美！！！醒醒阿！！！」帕修斯乾脆抓起松美的頭敲向地面，希
望利用痛楚把她喚醒。

突然～地上黑影略動。

帕修斯奇怪抬頭—————數十隻骨蝙蝠在空中盤旋。

它們用不同的骨頭重組，變成大小不一、左右不對稱的異形。

「屍泥。」黑尼菲特在山下朝玩家一指。

他們雙腳被一團霉爛的肉醬黏著，移動速度—３０%。

肉醬並沒有安份停止，它們居然開始像蟲子一樣爬向眾人的身軀。

「糟糕！減防！」六口彌生的物理防禦被減去１５％，她馬上離遠骷
髏退到隊友身邊。

空中的骨蝙蝠突然發爛，同時俯衝向眾人。

「聖光障壁！」原罪者突然舉起黑左臂，在小隊上方召出一個護盾把
骨蝙蝠擋在外面。

「嗚阿～～～～～～～」原罪者頭痛欲裂，不斷抓扯自己的頭髮。

「尼菲特？！」六口彌生靈機一觸。

「松美！！！！！！！！」帕修斯把她狠狠一摔，竟然把地上的頭骨
敲碎。

「天阿。。。。。為甚麼我的頭。。。這麼痛。。。」松美的黑蒸氣
消失，恢復神智坐起來。

「剛剛原罪者一拳把你打昏了。」帕修斯眼睛不眨說。

「來了來了！！！是我！！！快告訴我到哪裡啟動機關!」加奈突然看
到自己頭上出現白色的‘４’字。

「音樂！我被‘精神腐蝕’後腦海很多雜訊，我渴望有音樂可以撫平我
的情緒！」松美大叫。

「松美，你的臉怎麼了？」神神子略微驚訝問。

「吓？」松美伸手一摸，發現自己原來鼻腫臉青，牙也掉了數隻。

「那試試管風琴吧！你渴望聽音樂可能是系統設定，暗示黑化後的玩
家如何破解。」六口彌生已經無路可退，骷髏兵的刀矛再次逼近。

「原罪者正走向右下方的血池，推測將會得到第二塊殘肢。」神神子
指著角落慢慢走動的黑尼菲特說。

加奈馬上跑到管風琴底下的鍵盤。

「喂！有白色跟黑色的鍵，那個才算第４個鍵阿？！」加奈並沒有音
樂知識，對著黑白琴鍵感到無從入手。

「左邊開始，黑色不算，只看白！」松美已經跑到前線擋著骷髏，回
頭大叫。

一把骨刀突然刺向松美肚子，她並沒有看到。

「白箭術。」其中一面盾鏡噴出白炮把刀子打歪。

松美驚覺回頭，把骷髏一腳踢開。

「呼～」松美得戚地向神神子豎起大姆指。

神神子淡然一笑回應，隨即變回冷臉繼續專心戰鬥。

「４。。。這個！」加奈按下第４個白鍵。

嗚——————————————

整個大廳響起平穩沉實的琴聲。

「嗚阿！！！！！」黑尼菲特再次頭痛欲裂。

「大地聖歌。」黑尼菲特對著玩家伸出黑左臂。

他們四周突然冒出大量嫩綠光茫———所有人血量幾乎回滿。

「阿！！！！！！！好煩阿！！！！！」原罪者似乎陷入痛苦的心靈
掙扎，在地上打滾。

‘４’字憑空消失，變成一粒白色寶石掉在加奈手中。

「這粒破石又要如何阿？！他們的設計不能乾脆一點嗎？！」加奈開
始不耐煩。

「血池！拋進血池！！！」六口彌生如雷貫頂大叫。

「但。。。不要說接近血池。。。這個盾破後連保命也是問題。」帕
修斯看著盾外密不透風的骷髏海擔心說著。

「你有甚麼秒計嗎？」松美問雷克斯。

「我來開路，你們跟上。」雷克斯拔出橙光大劍說。

「不行！你一個狂戰士也太勉強了，隨時白白送命。」六口彌生衝口
而出。

「哼～你關心我嗎？」雷克斯冷冷一笑。

六口彌生馬上歪過頭沒有回應。

雷克斯把大劍扛在肩上用左手握著。

「放心吧。。。。。」雷克斯蹲下向背包摸索。

「我。。。嗯～！我。。。應付得來。」雷克斯說著—————他從
背包抽出另一把藍水晶銀花大劍。

眾人瞠目結舌，靜靜看著雷克斯雙手各握著一把巨型重劍。

他輕輕舞動大劍，一橙一藍的光影像水蛇一樣優雅靈活。

「單手。。。。持雙手武器。。。？！」帕修斯嚇得目瞪口呆。

澎勒～～～光盾開始被骨蝙蝠撞出裂痕。

「呼～」雷克斯深呼吸一口氣，慢慢蹲下來抬頭看著裂痕。

「讓你們見識一下吧。。。這就是。。。」雷克斯微笑著。

砰！！！！！！光盾碎裂。

雷克斯把橙光大劍擲向高空。

「龍騰萬里。」雷克斯奮力跳到空中，踏在橙光大劍劍身上。

他鋒利的眼神盯著地面多如嘍蟻的骷髏海，右臂肌肉暴漲，把銀花大
劍狠狠拉到背後蓄力，全身發抖。

雷克斯的頭髮瞬間焚燒起來，他上方憑空出現一把超巨型、燃燒火焰
的橙光巨劍，它像航空母艦一樣浮在空中，幾近佔了四份一個大廳。

「我是四轉的。。。。。」雷克斯默默說。

「君！臨！天！下！」雷克斯雙眼也噴出烈焰，他連同巨型火劍像隕
石一樣炸向地面。

轟！！！！！！！！隆！！！！！！！！！！！！！

小隊的視力被足以致盲的強光奪去，腳上感受到彷彿地球被劈成兩半
的激烈震動，他們的身體不由自主伏在地上。

整座骨山幾乎消失，地上留下大量幼如麵粉的骨粉。

地面深深下陷十多米，形成一個直徑快二十米的巨圓坑之中。

「—暴君。」雷克斯說。

已知職業表： （四轉已經完成設計，只係未公佈）

一轉 二轉 三轉 四轉（隱藏）

血魔 －
浪人＜
狂戰士 － 暴君（單手持雙手武器）
劍士＜
禁衛軍 － 守魂使（雙生靈魂）
騎士＜
騎兵 －翼騎兵（唯一飛行座騎）
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
行刑官 －
神官＜
主教 －
神職者＜
木靈 －
異教徙＜
修羅 － 狂熱者（控制超載）
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

賢者 －
巫師＜
鏡像師 －
魔法師＜
馭魔師 －
召喚使＜
靈媒 －
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
影鬼 －
刺客＜
毒劑師 －
弓箭手＜
陷阱師 －
獵人＜
狙擊手－

睇黎下年先有第二季睇
Btw樓主加油唔好斷故

斷故係咩意思?

岩岩係高登追埋結局
成個故愈發愈大 期待第2季

大家已經唔等我依到出第二季。咁我出到星期日就停啦，為第二季做準備。

喂我一日差唔多出兩萬字，你地有冇睇得咁快

有冇巴打係打算慢慢係依個post追？

因為第一季同第二季劇情係連埋。我怕一出第二季就劇透左第一季尾

你敢出我敢睇

我係怕大家要番去高登睇唔方便姐

我懶五想番高登

好～～～ 咁同步出啦

加油

所以我覺得出晒先出第二季都ok ge

Btw血池個度其實我本身都明

見你好似簡化左咁

係改左，加提示用字，刪去冗句。

依家明未？

作作下故唔作

提前星期二出

絲打今晚有冇地方去？

新仔等緊文，巴打今日會唔會出文？

今晚會出，搵人陪我倒數

獨在家中 我真毒絲

大地撼動，幼滑的白色骨粉像水流一樣灌進雷克斯的坑洞。

雷克斯拿著橙藍兩把大劍仰首迎接骨粉的洗禮。

「路開了，你們去吧。」雷克斯抬頭用大劍指著小隊說。

他們被‘暴君’壓倒性的威力震撼，痴痴呆呆站在管風琴下。

只有神神子一直保持冷靜觀察環境變化，暴君的實力對她來說只是罕
見的數據。

「１３秒後原罪者便會得到第二塊殘肢。」神神子提醒眾人原罪者已
經到達大廳右下方的血池。

六口彌生回神過來，發現大量骷髏再次從通道湧進大廳。

原罪者開始對血池唸咒。

「趕快打斷它！」六口彌生馬上帶領隊伍衝向原罪者。

他們被逼繞過雷克斯的地洞。

「動起來阿！快幫忙！」加奈大吼，她看到雷克斯站在洞底沒有移
動。

「使用‘君臨天下’後暫時無法移動，你們先去。」雷克斯垂下雙巨劍站
在骨粉湖中閉目養神，慢慢回愎體力。

血池開始冒出黑蒸氣，原罪者俯身跨進血池。

「我追不上！趕快隨便扔些技能過去！」六口彌生急呼。

「差８秒。。。才進入攻擊距離，它隨時會得到殘肢。」神神子喘得
上氣不接下氣。

隊形被拉長，六口彌生和松美跑在最前、帕修斯中間、魔師們在後方
追趕。

「靜電荷！」加奈果斷停下腳步，手指一撻為雪靈兔附上‘雷屬性’。

雪靈兔的銀毛髮被透明藍色的電荷浮起，變成一個毛茸茸的肥球。

「要上了真子！！！導雷術！」加奈知道已經趕不上。

她舉起紅木魔杖召出一道天雷轟在雪靈兔後方。

「彈射衝擊！」真子果斷吼唱技能，剛好在天雷接地前命令雪靈兔起
跳。

啪澎！ 響亮的爆裂聲。

雪靈兔的屁股炸出一團藍光電弧，龐大的電流跟雪靈兔身上的電荷互
相排斥，變成一台簡易電磁炮幫它加速，彈射出去。

雪靈兔立即突破音障，超越音速變成銀藍色光線狂飆向原罪者。

原罪者的腳還沒踩進血池，雪靈兔的銀毛已經撲到身後。

一個白影立即從旁竄進兩間之間。

磅！！！！！！前方炸出一團紅色的血霧。

活屍騎兵雙手握著硬龍骨橫揮，打棒球一樣朝雪靈兔正手抽擊。

雙方同時粉碎，變成一團肉泥和光粉。

「哼～」原罪者回頭一笑，踩入血池。

「系統提示：松美 已經離開隊伍。」

「神神子！！！」松美披上黑斗篷大叫，化成黑煙隱形。

「相位轉移。」神神子幾乎同步召出鏡盾，把松美傳送到原罪者身
後。

她們的配合像異體同心的靈魂一樣天衣無縫。

「影縛術。」松美立即召出黑繩，打算勒著原罪者的身軀。

「系統提示：使用技能 影縛術 失敗。原因：目前區域沒有影
子。」

六口彌生剛剛趕到—————但原罪者已經浸進血池裡。

「＊！」松美衝口而出。

「系統提示：原罪者 已經得到２／５肢體。」

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈！迎接我吧，拉洛的嘍囉！等我吃掉你們後投
奔魔王！」原罪者漆黑的身影在血池中慢慢站起，雙腿變成紅色，額
上長出惡魔羊角。

「加入。。。魔王？！」小隊驚呼———潘朵拉的匣子被他們意外打
開了。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

血花四濺，爭先恐後進入大廳的骷髏渾身噴出鮮血———它們進化成
有血有肉的‘活屍’，血量大增。

活屍把玩家重重包圍，濃烈的屍臭注滿空氣，口裡發出鬱抑的哀號。

活屍的動作比骷髏更快，它們以排山倒海之勢湧向玩家。

「拉洛神元劍！」金光劍刺死一具活屍，但它的位置馬上被同伴補
上。

「重力異常！」加奈浮起大批活屍。

「白箭術！」神神子調動鏡盾一口氣炸走它們，但清空的區域立即被
其他活屍填滿。

松美的黑精鋼匕首在屍群間起舞。

刺頭或刺頸，她針對活屍的弱點進攻，瞬間造成大量傷害。三刀必殺
————一具活屍，其他活屍急不及待拿起刀矛刺向松美。

雪靈兔仍然在休息，真子只能召出魔狼頂上。

但魔狼的魔法傷害無法有效殺傷活屍，它更被兩隻活屍爬到背上撕
咬。

他們且戰且退，縮成一個小圓圈。

「魔鬼之觸！」六口彌生刺出拳刃，一條血柱激射向原罪者。

她決定擒賊先擒王，決不能讓它得到第三塊殘肢。

原罪者轉身伸出右臂接著血柱，血柱馬上變成血管抽取血液。

「來吧～拉洛的寶貝～」原罪者舔唇微笑，右臂抓著血管猛力拉扯。

六口彌生所料不及，馬上抓緊血管跟原罪者角力。

原罪者氣力驚人，六口彌生撐直雙腳也無法抗衡，被慢慢扯過去。

正當她想切斷血管之際—————

「枯骨白手。」原罪者蹲下用紅右臂來按著地板，六口彌生腳下伸出
一隻白骨巨手緊緊掐著她。

「嗚！！！」六口彌生的身體像玩偶一樣被巨骨手掐玩。

她的裝甲發出碎裂的‘啪勒’聲、肺裡的空氣也被擠出來令她窒息。

「真子快叫魔狼幫六口解圍，她已經沒有護心石了！」松美急呼，剛
好一把骨矛在她腋下穿過。

眾人險象環生，自身難保。

「炎牙！」魔狼正想回頭撲向六口彌生時被五隻活屍擒個正著。

「吼！！！吠！！！」魔狼不得不回頭跟活屍撕殺。

「可惡阿！！！！！」松美已經雙手酸軟，影鬼並不適合長時間的消
耗戰。

她不斷嘗試向六口彌生突圍，但每次均被更多的活屍擋著。

白骨手突然變成完整的骨手臂，把六口彌生送到原罪者面前。

「嗚～～～嗯～呀！」六口彌生的腰部快被夾斷，不斷痛苦呻吟。

盡管她被陷得滿臉漲紅，她依然咬緊牙關盯著原罪者。

原罪者仍長著尼菲特的容貌，它摸著六口彌生俊臉往唇上一吻。

「天護衝擊！！！」帕修斯決定豁出去，推開身前重重活屍衝到六口
彌生身旁。

砰一聲～帕修斯張開一個金色護盾把附近的敵人彈開，揮劍斬斷白骨
手。

「你趕快退到後方！沒有護心石不要冒險!」帕修斯閃到六口彌生前方
為她擋下活屍的反擊。

「敗血術！」

帕修斯的視覺突然反白，後背再次被利刃刺傷。

他沒有感到劇痛，反而有一種灼燒的痛楚從背部傳到胸前，再漫延全
身。

帕修斯胸膛納悶，回頭一看—————六口彌生的拳刃刺進自己腰
間。她雙眼變紅，渾身出冒出黑蒸氣，被‘精神腐蝕’了。

「怎可能。。。。。」帕修斯轉身，勉強舉起銀月盾推開六口彌生。
背部立即被三把活屍鐵劍刺傷。他的禁衛軍深藍斗篷變得殘破不勘，
染上大片黑紅色的污血。

此時同時—————

他們勉強維持的圓陣終於露出缺口，活屍從帕修斯的位置湧進去。

神神子立即調動鏡盾防守但始終趕不上，被活屍撲到身邊。

加奈、真子及神神子圍成一圈揮動軟弱無力的魔杖還擊。

「喝阿！！！」帕修斯搾緊每條神經線讓自己保持清醒，舉盾推開黑
化的六口彌生衝到法師身邊。

「魔鬼之觸。」

帕修斯被從後拉著，體溫急降。

「系統提示：好友 帕修斯 血量剩餘２０％。」

六口彌生正用血管吸食他的血液。

一把骨刀直刺向加奈，她無路可退急忙蹲下。

「嗚。」骨刀刺傷了她背邊的神神子，在她的玉肩上畫出一條血痕。

魔狼在真子身前跟二十多隻活屍血戰，身上被撕出一塊塊血肉，傷痕
累累。一把大骨刀從旁砍向真子，它使出最後的力氣用尾巴捲著真子
身體，大刀把整條狼尾切下來。魔狼一聲悲鳴，化成炎粉塵消失。一
把骨矛突然從炎粉塵中刺出，穿胸透背，貫穿真子下腰。

「系統提示：好友 真子 血量剩餘２０％。」

真口馬上跪下，吐出一大口鮮血。

加奈馬上用白箭術推開骷髏。

神神子推算只有自己‘超載’後使用‘花羅萬象’複製一個六口彌生才能打
破僵局———但她完全沒有‘超載’的意思。

「腐血藤！」黑化六口彌生召出大量血根纏著眾人，這回插翼難飛。

「拉洛～的寶貝，乖乖回到拉洛～的身邊吧。」黑尼菲特泛起詭異的
微笑。

「孤高的王者！！！！！！」後方傳來一聲響亮的咆哮。

一條橙色光柱激射向天，引起所有活屍的注意。

「看！！！」加奈指著活屍驚呼———它們陷入６０秒的‘挑釁’狀態。

百多具活屍扔下苟延残喘的小隊跑向橙光柱。

他們不敢動彈，生怕會吸引活屍注意。

「喝阿！！！！！！！！」雷克斯的怒吼在大廳迴盪。

活屍盲目湧進大坑，小隊終於解圍。

「嘖！」原罪者氣得咬牙切齒，跑向左下方，一個血池尋找第三塊殘
肢。

帕修斯及松美馬上合力把六口彌生壓在地上，倒數她身上剩下１６秒
的「精神腐蝕」狀態。

真子痛得淚流滿面。

她掩著嘴巴，努力穩住自己粗糙而緊張的呼吸，單手拔出小腹裡的骨
矛！

一陣撕心裂骨的劇痛穿透真子的靈魂，但她死咬嘴唇決不發出悲鳴。

她稍微回神後大口灌飲體力藥水。加奈一直站著戒備。

「碎岩！」

「唯我獨尊！」

磅！！！！！！！！坑洞噴出一團深紅色的血霧。

「咳！咳咳！」六口彌生嘔吐大作，終於清醒過來。

「你小心點阿！你沒有護心。。。」帕修斯鬆一口氣說著，立即被六
口彌生打斷。

「加奈！快把白寶石扔到血池裡！」六口彌生慌張大叫。

「吓？！呃。。嗯！」加奈急忙在背包拿出白寶石向剛才原罪者到訪
的血池一擲。

扑通～血池變成牛奶白色。

「白痴！下一個血池阿！」六口彌生怒不可遏，破口大罵。

「吓？！我怎知道阿！你不能多說一句嗎？！」加奈惱羞成怒反罵。

「喂到我了!！！」帕修斯注意到自己頭上冒出白色‘1’字。

六口彌生馬上回頭看著骨山上的管風琴，立即打開介面，手指像彈琴
一樣舞動。

「系統提示：帕修斯 已被踢出隊伍。」

「穿上黑斗篷！神神子！」六口彌生反應奇快。

「相位轉移。」神神子馬上在骨山下召出鏡盾出口。

神神子等待帕修斯穿過鏡盾後馬上把入口鏡盾浮到左下方血池，方便
帕修斯回頭把白寶石拋進去。

小隊同時起跑，從後追趕原罪者。

帕修斯被傳送到星陣上，他立即跑到管風琴前按下第一個琴鍵。

嗡—————————————得到一粒白寶石。

「叫他趕快回來，相位轉移持續時間還有７秒。」神神子冷冷說出如
此重要的條件。

「帕修斯！快跑回鏡盾阿！」六口彌生張開青筋暴現的喉嚨咆哮。

「我。。。不擅長。。。跑。。。」帕修斯使出吃奶的力拖動沉重的
護甲飛奔向鏡盾。

「三秒。」神神子皺眉倒數。

「跑阿死肥宅！！！！！」加奈心急如焚，忍不住人身攻擊。

鏡盾浮在眼前，原罪者的影像就站在彼方。

帕修斯屏著呼吸奮力一跳。

砰！他撞上了結實的鏡盾，相位轉移已經完結。

「我。。。不行了。。。你們接力。。。」帕修斯舉起尾指般細小的
白寶石想拋給隊友。

「別拋阿弱智！！！扔失的話找不到阿！！！」加奈握緊紅木杖差點
用魔法打斷帕修斯的動作。

松美二話不說全速跑向帕修斯。

「不行，來不及。」神神子已經計算出松美無法在原罪者完成詠唱咒
語前把白寶石拋進血池。

「帕！修！斯！脫掉黑斗篷跳下來！！！」雷克斯站在坑洞裡跟８０
多具活屍浴血奮戰。本來紅色的鎧甲沾滿黑色的爛肉，鐵甲每一條縫
隙也流出屍血、橙光及銀花大劍被黑色肉糊黏著。

坑洞變成一個腳裸深、浮著爛肉碎骨的醬料缸。

「不行！我們正用‘機制’打王，你再堅持一會！」帕修斯虛弱走向松
美。

「叫你跳，便跳！別囉嗦！」雷克斯聲如洪鐘，怒吼出無法違背的威
嚴。

他一聲吶喊把所有活屍的哀號蓋過，同時把帕修斯自身的思考蓋過。

帕修斯馬上脫下黑斗篷滑下巨坑。

雷克斯劈開一具活屍後馬上倒握銀花大劍、蹲在肉醬上把雙臂扯到右
邊蓄力。

「暴虐旋渦！！！」雷克斯像上鏈的陀螺一樣逆時針急旋，大劍的光
影變成一橙一藍的光環套著雷克斯。

他身邊立即響出各種攪拌機碎肉的聲音。

碎頭、斷頸、破肚、爛腸—————坑洞中央吹起一個血腥龍捲風，
大量肉醬及血液四處飛濺，變成血暴雨打在地面。

帕修斯不顧一切直衝向血龍捲中心。

「跳！」雷克斯怒吼。

帕修斯騰空跳進雷克斯的旋斬。

雷克斯看準時機，平握大劍劍身讓帕修斯踏著，奮力一揮。

帕修斯腳上傳來一股巨力。

令人反胃的碎骨聲在耳邊消失，他眨眼間已經身處高空。

「快跟上!」六口彌生明白雷克斯的意思，馬上帶領隊伍跑向左下方的
血池。

帕修斯懸空半秒後立即急墜，著陸點剛好是原罪者身後。

他在空中大字型撐開四肢，努力穩住身體。

帕修斯雙眼承受著龐大風壓也死死撐著，右手猿臂一擲，把白寶石拋進血池。

這時原罪者剛好完成唸唱，把身體浸進奶白色的血液之中。

「嗚阿～～～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！」它渾身纏
滿白色的烈焰，倒在血池內打滾。

它黑色的外皮開始碎裂，露出內部白色的部份。

「要害掃描！」

「沒錯！就是白色部份！‘弱點暴露’狀態３０秒！」松美立即大叫。

「腐血藤！」六口彌生一拳刺進血池，數條粗壯的血藤把原罪者緊緊
勒著。

「拉洛神元劍！」

金巨劍破土而出，貫穿原罪者的黑色身體。

「嗚阿！！！！！」砰！它整個身體變成白色，全部都是弱點。

「黑雷！」「鏡盾反射！」「導雷術！」「炎爆術！」「背刺！」
「敗血術！」

眾人變成餓狼撲上原罪者身上瘋狂毆打。

原罪者瞬間血量暴跌。

澎！！！！！

一般巨力把他們彈開，原罪者閃回中央星陣。

它的身體再次變回黑色，雙腿也變回黑色，只剩下紅右臂。

活屍的血肉突然剝落，只剩下右臂還長著肌肉。

「系統提示：原罪者 已經得到１／５肢體。」

「好極！只要在它沒有殘肢的情況下用白寶石‘破防’便可以殺掉它！」
六口彌生馬上推測出這個頭目的‘機制’如何運作。

隊伍士氣為之一振。

「大地聖歌!」「聖燃術！」原罪者再次舉起右臂為隊伍回血，及幫他
們的武器附上‘聖屬性’。

「尼菲特你等著阿！！！」帕修斯喜極大叫。

骷髏再次湧進大廳，包圍玩家。

原罪者瞬間閃到左上方血池。

「糟糕。。。」六口彌生想起雷克斯一開始搶攻，逼它使用‘瞬間轉
移’後才能慢慢拉打。

原罪者再次唸咒。

「趕快。。。」加奈驚呼，眼見馬上功虧一簣。

「相位轉移。」「白箭術。」神神子伸出魔符右臂。

兩面鏡盾夾著原罪者，一炮把它射進另一面鏡盾。

原罪者從小隊面前的鏡盾跌出來，跟玩家面面相覷。

「拉洛次元劍！」帕修斯馬上攻擊。

原罪者閃到一旁立即跑下骨山。

「你怎麼。。。。？？？」六口彌生驚訝看著神神子。

「它的程式設計很簡陋，我已經可以準確推算出它下五個動作。

１） 躲到‘友方勢力’

２） 潛行失去注意

３） 到血池尋找殘肢

４）待機

５）待機」神神子目無表情說。

原罪者正飛奔向骷髏海。

「這頭目自身應該沒有攻擊力，只靠‘腐蝕意志’及強化小怪攻擊玩
家。」加奈推測。

「好！下一粒白寶石是誰？！」六口彌生高呼，眾人頭上也沒有白
字。

「難道？！」帕修斯驚醒，朝坑洞下一看。

雷克斯頭上冒出一個白色‘５’字

「雷克斯快趕上來！！！！！！！！！！！」帕修斯怒吼。

坑洞裡的骷髏被雷克斯盡數殲滅，他氣喘如牛把大劍插在地上休息。

「怎麼了？」雷克斯皺眉看著眾人，他完全沒有留意自己頭上有白
字。

原罪者開始唸咒。

「注意頭上！！！！！！」六口彌生急叫，她不敢想像假如雷克斯
被‘精神腐蝕’的話。。。。。

「龍騰萬里！」雷克斯大吃一驚，乾脆把大劍留在坑洞全力跳起。

磅～～～～～～～他狠狠摔到管風琴前。

嗡——————————————管風琴再次響起。

雷克斯手指夾著一粒白寶石。

「趕快跑過去把寶石扔到血池！！！不然。。。」加奈大叫。

「喝阿！！！」雷克斯怒吼一聲全力一擲，白寶石從大廳中央的星陣
直飛向血池。

扑通～血池娛成牛奶白。

所有人的下巴掉到地上，雙眼暴凸。

「嗚阿～～～～～～～～～～～～」原罪者再次被聖白火焚燒。

「快上！我不能移動！」雷克斯急呼。

「系統提示：神神子 已被踢出隊伍。」

神神子馬上計算出六口彌生的意思，立即穿上黑斗篷。

「相位轉移。」

小隊立即穿過神神子的鏡盾傳送到左上角的原罪者身邊。

轟隆～～～～～～～～～！

「系統提示：原罪者 已經得到０／５肢體。」

骷髏再次變回空空如也的骨架。

原罪者再次回到星陣上方。

「可惡的人類。。。。。」原罪者氣得咬牙切齒。

雷克斯一拳揍向它，原罪者馬上瞬移到山下。

「龍騰萬里！」雷克斯跳到它身旁，一手拉著它的小腿。

「喝阿！！！！！」雷克斯大力一揮，把原罪者拋到右下方的白血
池。

「那個！！！」加奈想起已經把白寶石投進去。

「嗚阿～～～～～～～～～～！！！！！！」原罪者再次被焚燒。

「‘相位轉移’在冷卻。」神神子無奈說。

「跑吧！跑阿！！！！」六口彌生一馬當先衝向右下角。

真子召出雪靈兔為隊伍開路，骨粉紛飛，他們乘風破浪衝到原罪者身
邊。

「到手了！！！拉洛次元劍！！！！！」帕修斯大喝一聲，一把金巨
劍從血池噴出，切斷原罪者的黑色頭顱。

大廳突然光亮如畫。

「系統提示：成功擊敗 原罪者。」

「系統提示：時限挑戰完成－掉寶率提升５０％」

「系統提示：３５０級每日任務──傳說頭目獵殺（１／１）完成。」

「系統提示：聖骸大殿隱藏任務完成———獲得１００點聖屬抗
性。」

星陣突然冒光，浮出一個白金色的寶範———‘聖物箱’。

六口彌生熱淚盈眶。

肉繭慢慢枯萎，尼菲特從五茫星陣中站起來。

「歡迎回來～尼菲特。」帕修斯向她伸出手。

尼菲特害羞笑著，拉著他的手站起來。

「贏了！！！！！」松美振臂高呼。

眾人的注意聚焦在‘聖物箱’上。

「你親手打開吧，畢竟你功勞最大。」六口彌生微笑讓路給雷克斯。

雷克斯雙目發光，老實不客氣摸著‘聖物箱’用力一掀。

一道耀眼聖光射出～～～～～

「哇！！！！！！！！！！！」松美尖叫。

[size=6]第二十五章—再見吾愛[/size=6]

第二十五章—再見吾愛

一道橙色幼光柱畢直射上天花—————傳奇裝備光茫！

眾人爭先恐後擠到寶箱上方查看。

一把黑色長方形的大劍輕輕浮起來。

它劍身有三個圓形大洞，除此之外平平無奇，並非想像中炫酷。

「它的樣子太平凡了吧？」松美對第一件傳奇武器大失所望。

「哇～你先看看它的屬性和效果!」六口彌生不禁掩著嘴巴驚呼。

「傳奇武器—原罪(雙手劍)。

基礎物理傷害１１３０點。

附加沮咒傷害（魔法）５０點。

附加闇屬傷害（魔法）１５０點。

特殊技能—

「貪婪」 命中目標後３秒增加自身移速３０％；

「暴食」 命中目標後１０％機率召喚「枯骨白手」；

「潛罪犯」 命中目標後１０％機率令目標陷入‘精神腐蝕’狀態２
秒。」

他們立即跟同級的武器比較，六口彌生的稀有拳刃只有６８０點物理
傷害、加奈的紅木魔杖有８００＋（技能傷害）的魔法攻擊力。

相比之下，「原罪」的普通攻擊傷害直逼三轉法師的魔法攻擊。

「其餘只是稀有裝備，能力並不優秀。」神神子看到「聖物箱」內只
有一件傳奇裝備，剩下的只是普通貨色及‘聖屬’防具。

雷克斯垂涎三尺看著純黑大劍，恨不得立即把它據為己有。

「拿去吧，我們約定好大劍或重甲歸你所有。」六口彌生和顏悅色笑
說。

雷克斯驚喜看著六口彌生，其他人繼續埋首到寶箱裡尋寶。

「可以嗎?」雷克斯問。

「我們用不著大劍。另外我們的目的是「聖屬」防具及「闇屬」武
器，它的防具質素十分好，不致於空手而回。」六口彌生件起一件銀
白色的鏈甲笑說。

雷克斯不再猶豫，一手握著「原罪」的劍柄。

噹！！！！！

雷克斯腳下吹起一個橙色旋風。

「系統提示：傳奇道具 原罪 已經靈魂綁定無法交易。」

咻～～～嗖。鋒利的劍刃劃破長空發出嗡嗡聲。

黑大劍比雷克斯的銀花大劍更輕巧，他的攻速相對提升。

「這把劍有意思！哈哈哈哈哈哈！」雷克斯哈哈大笑。

「系統提示：１０秒後將會自動傳送到 華斯汀大教堂入口。」

「快！垃圾也拿幾件阿！全部都是錢！！！」松美大驚，把開背包把
體力藥水、繃帶、甚至後備武器等雜物統統扔棄，為新裝備騰出空
間。

眾人左一件道袍、右一把單手錘把裝備瘋狂塞進背包，把它裝得滿
滿。

「請稍候——————」隊伍被吸入一條白色隧道。

銀皎月再次掛在天邊，空曠的木屋街道吹來陣陣涼風。

田野高低起伏的長草隨風搖曳發出沙沙聲，配合吱吱蟲鳴悄悄溶化你
的疲勞，令人心曠神怡。

他們站在大教堂門前，隱約看到大教堂裡微弱的燭光。

從教堂下方的煉獄回來，份外覺得這世界鳥語花香。

「嗯～～～!」六口彌生把雙臂拉到背後伸展筋骨。

「‘Kanatheon’嗎？」雷克斯把「原罪」插到背後，微笑看著尼菲特
問。

「嗯！怎麼了？」尼菲特跟六口彌生面面相覷。

難道‘暴君’要加入公會嗎？這樣連廢青狼也不怕了。

「以後出團刷寶叫我吧～你們真有趣～哈哈哈。」雷克斯送她們一個
大姆指。

尼菲特懸空的心情從萬呎高空急墮。

「隨便吧～」尼菲特對雷克斯失去興趣，轉身離開。

「聽說你們攻下‘哈格古’，下一個目標是‘維妮芙宮殿’。屆時告訴我
吧，我要成第一個搜掠精靈皇宮的人。」雷克斯奸笑說。

眾人喜出望外，齊聲高呼！

「好！一言為定！」六口彌生跟雷克斯握手。

雷克斯馬上跟他們道別，然後飛奔向森林找小怪試劍。

「呵～～～欠。好累，明天繼續～晚安。」加奈掩著嘴巴打呵欠，然
後下線。

「你們先走～我跟神神子到湖邊休息。」松美拿出牧笛，拉著神神子
的玉手興高采烈離開。

神神子雖然臉情木納，卻難掩興奮之情。

「混帳！」帕修斯怒火中燒，目送松美跟神神子幸福的背影遠去。

他們啟程回去哈格古。

六口彌生及尼菲特肩上突然站著三隻白鳥。

「系統提示：特殊區域密語限制 已儲存三條訊息。

好友 條理農夫：你們還沒完成嗎？安多莉亞剛剛還了１５０００龍
幣給我們。———５小時前。

好友 條理農夫：安德魯根本沒有巡防，更到處遊山玩水!我對會長繁
瑣的工作感到吃不消了，快回來！———５小時前。

好友 條理農夫：樹。。。樹消失了。。。———２小時前。」

「樹消失？甚麼樹？值得通報嗎？」六口彌生大惑不解。

「不會吧。。。」尼菲特立即打開公會成員名單，看到樹仍在線上，
正身處哈格古。

她們扁嘴聳肩，決定回到哈格古再處理。

他們回到高塔頂層的議事廳，把新裝備全部放進公會倉庫，明天分類
賣掉或自用。

條理農夫一腳踢開木門，急喘大氣。

「快跟我來！」

條理農夫帶著他們走到外湖城鎮邊的密林深處。

這裡就是公會成員—樹 種植出來的茂密森林。

銀柏樹林中突然出現一片圓形空地，上面種滿一串串紫色的薰衣草，
芳香撲鼻。

「好漂亮阿。。。。。」真子驚訝說著。她伸手輕撫薰衣草田，開張
眼睛享受紫色的天堂。

花田中央長著一棵奇形怪狀的黑色枯樹。

「這枯枝快砍掉吧，有礙觀瞻。」六口彌生皺眉說。

「不行！！！它就是 樹本人！！！」條理農夫立即張開雙臂擋著他
們。

「吓？！！？！？」眾人驚呼，真子嚇得放下手中的薰衣草。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

黑枯樹像禿頭的老伯一樣只剩下寥寥無幾的金色乾葉吊在殘枝上，隨
風凋零。

「有先兆嗎？」六口彌生圍著黑枯樹查看，並不察覺枯樹跟其他樹木
有分別。

「沒有，他以往站在這個位置擴建森林。剛剛我想知道公會的木材存
貨便到這裡問他，怎料他已經變成一棵樹。無論我怎麼敲打它也沒有
回應，十分可怕！」條理農夫慌張說。

「密語 致（樹）：聽到嗎？給我們一點回應。」六口彌生送出密
語。

一隻小白烏突然從天空冒出，停在黑枯樹枝上。

眾人面面相覷，無疑枯木是 樹，但它沒有無何形式的回應。

尼菲特憂心忡忡抬頭看著枯樹。

黑色的夜空及恬靜的環境令扭曲的樹幹更顯得陰森恐怖。

「喔！他下線了。」真子一直盯著公會成員狀態，看到 樹的名字變
成灰色。

枯樹依然屹立在薰衣草田之中，他的朋友守在身邊卻愛莫能助，不勝
唏噓。

三天後，‘Kanatheon’及‘銀色龍紋’的人聚集在普拉姆斯高塔的公會圓形
宴會廳—————

「一星期後我們便向精靈首都進攻。我過去數天不斷在北部偵查，發
現‘幽語森林’連綿連綿數百里，不斷向北發展不見盡頭。‘幽語森林’一
片翠綠，唯獨在中央位置有一大片樹冠變成墨綠色，我猜測‘維妮芙宮
殿’就在那個位置。」安多莉亞在長桌上攤開大地圖，毫無保留
跟‘Kanatheon’的人分享自己的情報。

眾人圍觀桌上的精緻地圖，上面放著數十面代表不同聯盟的公會小旗
及五顏六色的種族棋子。

「有看到‘幽語森林’內的怪物以及精靈軍隊的動向嗎？」六口彌生指尖
不斷在‘幽語森林’裡游走。地圖上顯示‘幽語森林’的地形非常複雜；高
低起伏的山丘隱藏在樹林之中、四通八達的小山路及淺河急流貫穿整
片樹林。

「沒有。我從‘華斯汀大教堂’飛了二十分多鐘才到達‘幽語森林’邊緣並
發現第一個精靈木堡。當它們看到我後立即朝天發射一枚銀光煙花。
森林裡立即發射煙花回應，很可能是‘烽火’。所以我飛到‘幽語森林’上
方時其他精靈已經躲起來，未能偵測到它們的軍隊。」安多莉亞的手
指從‘幽語森林’南邊一直劃到森林中央才停下來。

六口彌生愁眉苦臉沉思。

「要帶攻城器嗎？」尼菲特猶豫問。

「好問題。人類有最精良的攻城器械，但我們合力推著攻城器械從‘普
拉姆斯’出發到達‘幽語森林’已經要６小時。假設首天摧毀攻城方主
力，再減去接下來的休息的時間，我們只有大約３０小時從‘幽語森
林’裡發現、準備及攻陷‘維妮芙宮殿’，時間非常緊逼。以上數據仍未
加入‘幽語森林’內遇到‘神族’生物抵抗及地形障礙的時間預算。」諾克
斯認真回答。

「如果不帶攻城武器可能連城牆也爬下上呢。。。」帕修斯覺得攻城
器械是必須品。

「把攻城器械先放到‘華斯汀大教堂’便可以把路程縮減一半。」尼菲特
指著地圖中央的大教堂建議。

「沒錯。但誰去保護器械？‘銀色龍紋’首天要分成兩團。７成主戰力會
駐紮在‘古滋’城外，務求盡快拿下已清空的古滋城控制權。所以第一天
普拉姆斯的防守力十分薄弱，實在分身不暇。‘Kanatheon’第一次以城
主身份守城，我不建議你們分散戰鬥力。總結，我們不夠兵力分散戰
線。」諾克斯把棋子分散撥開，令每隻棋也勢孤力弱獨自站在城中。

眾人肅靜下來，沉重看著地圖。

「我後天將會買５００個人類步兵送到北方測試精靈的實力及佈防。
你們也派點獸人幫忙吧。」安多莉亞說。

「好吧。我們派２００隻沙牛騎兵配合，指揮權也交給你。」尼菲特
點頭同意。

「突然覺得城堡設計並不平衡。普拉姆斯攻守兼備、哈格古的設計方
便騎兵戰鬥。反觀古滋不但沒有蟲族守軍，也沒有城門，像貧民窟一
樣自出自入。現在精靈的首都連外型也不清楚，還要穿過危險的森林
才到達，明顯偏坦精靈。」六口彌生覺得首都的設計上雖然各有特
色，但並不平衡。」六口彌生說。

「妒忌我的普拉姆斯嗎？」安多莉亞奸笑，用手肘輕撞六口彌生。

六口彌生沒心情跟她開玩笑，別過臉。

「明天我再跟你確認NＰＣ人數及出發時間。我們的軍隊在大教堂城
外集合吧？」尼菲特問。

「沒問題。」安多莉亞爽快答應，會議解散。

‘Kanatheon’的人正坐在石龍背上，安多莉亞決定送他們回哈格古。

「帕修斯。。。你跟真子兩天沒交談。吵架了？」六口彌生突然問。

「嗯。。。吓！？我不清楚。」帕修斯支吾以對。

「她在聖骸大殿的行為很古怪。行動雖然魯莽但果斷，被長矛刺穿身
體也自行處理，明顯逞強。你是不是罵她了？」沒有細節可以逃過六
口彌生的法眼。

尼菲特偷偷豎起耳朵傾聽。

「我叫她不要太輕易信人。。。還罵她是不用腦的蠢材。」帕修斯懊
惱說。

「我不想多管閒事，但我們馬上要攻城，同伴之間必須互信。現在她
負責保護 樹，森林人跡罕至，你盡快解決吧。」六口彌生強勢逼
問，根本沒有反對的餘地。

「嗯。」帕修斯默默點頭。

真子靠著枯樹抱膝而坐，靜靜看著四周艷麗的紫田，淡紫色的瞳孔流
露出淡淡愁緒。

真子黯然嘆氣，拿起一串薰衣草在掌心把玩，腦海裡浮出跟帕修斯的
對罵。

她本來活潑動人的雙眼沮喪得微曲下來，沒精打采。

薰衣草灰被她手指夾著轉動，每次也甩出數塊小瓣，真子幽幽看著它
們輕輕飄到地上，然後不值一文地被泥土沾染。

「我很笨嗎。。。而且很弱。。。一直對大家沒有貢獻。。。」真子
自言自語，垂首埋到雙腿之間，獨個兒在樹底下發愁。

魔狼突然警覺抬頭，真子吃驚握著召喚杖站起來，朝魔狼盯著的方向
望去。

帕修斯向扁著嘴跟她揮手。

「你是笨蛋嗎？

蠢材！

弱！」真子再次覺得自己一文不值。

她嘆一口氣，像老婆婆一樣撐著召喚杖蹣跚坐下。

帕修斯首次感到真子如此冷漠，對他不瞅不睬。

他內疚感油然而生，決定厚著臉皮跟真子搭訕。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「嗨。。。」帕修斯擠出一個僵硬的笑容。

真子輕輕點頭，刻意迴避帕修斯的目光。

軟綿綿的微風把薰衣草吹得輕盈飄逸，形成紫色的波浪在田野奔馳。
樹梢的翠葉像搖鈴一樣隨風歌唱，哼起沙沙樹音。

帕修斯跟真子變成大理石雕像般不敢動彈，希望自己並不存在這裡。

對了，枯樹屹立在二人中間。

帕修斯心亂如麻，竟然對熟悉的真子感到陌生。

他把心一橫，厚著臉皮一屁股坐到真子身旁。

真子馬上低下頭，拔出一串薰衣草在手上把玩。

「還在生氣阿？」帕修斯粗魯問，企圖以氣勢掩飾自己內疚之情。

真子立即捂緊嘴唇搖頭否認，揚起紫色的秀髮。

「別鬧彆扭！你明顯還在生氣，怎麼了？」帕修斯不耐煩說。

「沒有。。。」真子緊緊低頭抱著自己雙膝，聲音顫抖說。

帕修斯火冒三丈，深呼吸壓著自己的怒氣。

「我知道自己語氣重了。對不起，不要生氣好嗎？」帕修斯裝作豪
爽，心裡卻被一顆巨鐵球壓得窒息。

真子縮成一團沒有回應。

「我因為擔心你被欺負才衝口而出，原諒我好嗎？」帕修斯換成溫柔
的語氣說。

真子輕輕點頭，依然低頭抱膝不跟帕修斯有任何形式交流。

帕修斯放下心頭大石，臉露微笑。

「你能明白便好。我們認識十幾年就知道你過份天真，總是輕信別
人。現實中我跟松太一直照顧你，但在虛擬世界會遇到更多陌生人，
你要多多提防阿。」帕修斯語重深長說。

「我相信他。」真子漠然抬頭，淡紫色的瞳孔紅了一圈。

「。。。。。又來了？他是欺騙你。當初你把他當成ＮＰＣ才立下契
約，現在卻不能解除。你所有行蹤及情況被他掌握，你正被監視喔！
我不喜歡有人可以隨心隨意干涉你的生活。明白嗎？」帕修斯開始發
作，刻意淡化自己的用字。

「他不但沒有傷害我，而且救了我數次，更幫我們攻下哈格古，不是
嗎？」真子眼神不變，直瞪著帕修斯。

「他幫助我們是一回事，但他監視你是另一回事。他很可能於某天我
們不在的時候傷害你，這正是我們要避免的事，知道嗎？連六口彌生
也認為你跟他解除契約比較好。」帕修斯嘗試跟真子理論。

「所以我選擇‘相信’他，不可以嗎？再者，為甚麼是“你認為這樣比較
好＂，“你認為那樣比較差＂。我呢？我的選擇到哪裡了？」真子措辭
強硬回應，手指掐碎了薰衣草。

「你就是太單純才會被騙阿！盡管維持契約可以保護你，但我們已經
有能力照顧你，並不需要他的力量！他的存在只是潛在風險。明白
嗎？！」帕修斯開始控制不住扯高聲浪。

咚～～～枯樹掉下一個銀色手掌大的果實，敲在帕修斯肩上。

「這不是風險問題，而是信任問題！你根本不相信我！我承認自己Ｐ
ＶＰ比不上加奈、ＰＶＥ比不上六口彌生、管理公會比不上尼菲特、
頭腦遲鈍比不上松太，平日更經常惹上麻煩連累大家。但這樣等於我
是一個不可信的人嗎？！」真子奮然站起，打正身體面對帕修斯。

「甚麼意思？我們信你阿！我們只是不信任安德。。。」帕修斯氣急
敗壞解釋。

「我只是單純相信他而已，難道因為我笨就沒有這個權利嗎？！」真

子握緊拳頭縱聲怒吼把柔柔樹聲蓋過，在森林迴盪。
帕修斯一時語塞，萬萬想不到真子的反應如此激烈。

「我已經很努力訓練自己。平日偷偷獨自練功、嘗試靠自己破解低級
迷宮、買門票到競技埸學習別人ＰＶＰ。平日我犯錯時立即愧疚道
歉，但這樣並不代表我連貫徹自己信念的權力也沒有。你有尊重我
嗎？！」

真子朝著帕修斯正面咆哮，眼角滴下難過的淚珠，鼻子煽煽鼓動。

「對不起。。。我沒想到。」帕修斯心如刀割，馬上低頭道歉。

「走。。。」真子低下頭，身體發抖。

「真子。。。我只是擔心。。。」帕修斯踏前一步，欲安慰真子。

「走阿！！！！！！」嚓～～～～～

真子怒喝一聲把召喚杖深深插進泥土。

魔狼突然盯著帕修斯，全身焰毛浮起，牙縫滴出岩漿發出低沉的吼
叫。

帕修斯垂頭喪氣離開。

真子突然淚如雨下，揪著胸衣蹲下來抱頭痛哭，卻咬緊嘴巴決不讓自
已發出聲音。

真子靠在枯樹下孤獨地哭泣，把體內的眼淚幾乎流乾，累極而睡。

枯樹上飄下寥寥乾葉披在真子身上變成薄被子，彷彿有意為她保暖。

「我的公主，怎麼了？」一把溫柔的聲音出現在真子耳邊，他突然蹲
下來輕撫真子的臉蛋。

真子驚醒，安德魯的溫暖的笑容出樣在眼前。

她苦惱搖頭，現在她只想隔離自己。

「唉～～～讓我陪伴你吧。」安德魯坐到真子身邊，靠著枯樹幹舒服
伸直雙腿。

真子繼續抱著雙膝，低頭沉思。

安德魯橫過手臂攬著真子，真子竟然伸手擋開令他暗暗吃驚。

「不要煩我。」真子煩惱說著。

「嗯。」安德魯乖乖縮回手臂，眼神卻興奮無比。

日換星移，二人不發一言靜坐到深夜。

安德魯拿出蠟燭及書本悠閒閱讀。

「你是壞人嗎？」真子冷靜下來，盯著安德魯尖銳問。

他尖長的俊臉微微一笑，合起書本看著真子。

「這是甚麼問題？我否認就是好人了嗎？」安德魯奇怪笑著。

「嗯。我相信你，你不要騙我。」真子嚴肅追問。

「看你如何定義了，我為你殺了不少玩家呢。」安德魯苦笑說。

「他們都不相信你但我信你，他們居然以我平日冒失的性格斷定我的
信念是愚昧。」真子鬱鬱寡歡說。

「為甚麼你相信我？」安德魯坐正身體好奇問。

「我只是相信你而已，需要必要解釋嗎？」真子煩厭說。

「難怪你會被當成笨蛋。哈哈。」安德魯哈哈大笑。

「你也小覤我！我只是單純認為相信朋友不需要原因。原因借口總是
能找到阿，如果你刻意刁難別人你一定會找到他的痛處。這樣有意思
嗎？人生裡萍水相逢不能坦誠相見嗎？你們認為我是愚蠢，但我認為
這是坦白率直的美德。為甚麼我一定要築起心防阿？我就是笨，心裡
腦袋也是空空如也，假如我不計較的話根本沒有人可以傷害我。這個
道理你們不明白嗎？」真子大罵。

安德魯雙眼閃爍看著真子，佩服得五體投地。

「哈哈哈哈哈哈哈哈！你果然跟莉莉一樣單純可愛阿！我答應你，你
受的痛苦我一定會感受到。我們是命運共同體阿～」安德魯舔唇微
笑，伸手輕撫真子的秀眉。

「別碰我。」真子打開他的手掌。

「你打算怎樣？跟他們吵架並不愉快呢。要不要跟我走？」安德魯收
起笑容認真說。

真子大吃一驚。

「吓？不。。。我不是這個意思。。。我只是想得到他們尊重而已，
我不是笨蛋。」真子驚慌說。

「有我在你身邊，你不需要他們。跟我走吧。」安德魯向真子伸出手
臂。

「不！我沒有離開他們的意思，別誤會了。何況假期完了還要在學校
見面阿。。。」真子憂心忡忡說。

「假如感到不愉快便走，浪費掉的時間不會回頭阿。我們應該好好享
受時間，享受自己喜歡的事。」安德魯微笑說。

「我們只是。。。一時誤會而已。。。很快。。。」真子支吾以對。

「不愉快就是不愉快，不要害怕太多。」安德魯說。

真子心頭一震，想到身邊沒有松太和帕修斯立即頓失去安全感。

她搖頭拒絕。

安德魯稍微不悅。

「攻城戰近了，你要盡快修補關係。這樣吧，我決定把‘拓荒者’公會倉
庫存下來的神器送給你們。這樣其他人便會相信我，那麼你的煩惱也解決了。」安德魯嘆氣說。

真子受寵若驚。

「神器。。。你指傳奇武器嗎？！」真子記起‘原罪’大劍的屬性是多麼
可怕，假如‘Kanatheon ’能夠得到數把神器的話便所向無敵。
他們之間的誤會將迎刃而解。

「嗯。。。但你必需要把狀態設成「離線」，不然他們會知道‘拓荒
者’的倉庫在哪。」安德魯苦笑說。

「好！一言為定。」真子馬上設定成離線。

「起程吧～去‘空羽谷’的路很長呢。」安德魯站起來熱身說。

「樹。。。我先離開一下。」真子看到 樹裹在線上，她按著樹幹輕
聲說。

咚～

樹上掉下銀色手掌大的果實，打在真子頭上。

真子頭頂隱隱作痛，跟著安德魯離開。

翌日晚上，華斯汀大教堂外的草原銀光閃閃，站滿身體裝甲的人類步
兵及黑甲獸人。

數百兵馬整齊列陣，聲勢浩大。

「沙牛騎兵到齊了嗎？」安多莉亞跟諾克斯站在木製高台問帕修斯。

「嗯。。。２５０個。。。指揮權交給你。。。」帕修斯沒精打采在
介面亂按一通。

「怎麼了？出征之日杠副喪家嘴臉成何體統？」安多莉亞對帕修斯消
極的樣子很不滿。

「安德魯。。。到底是一個怎樣的人？」帕修斯隨口一問。

安多莉亞立即收起氣焰，像ＧｖＧ裡如臨大敵一樣。

「他惹你們了？」安多莉亞皺眉問。

「就是沒有才叫我們煩惱。不知道他想要甚麼。」帕修斯嘆氣說。

「他是一個絕頂聰明的人同時心狠心辣。但他對名利無慾無求，整天
追求享樂才不至麻煩。避之則吉吧。」安多莉亞鬆一口氣說。

「真子總是不肯聽我們說跟他保持距離。我們也沒有辦法。」帕修斯
無奈說著。

「哈。真子，那個傻呼呼的召喚使嗎？」安多莉亞嘲諷說。

「嗯？如何？」帕修斯好奇問。

「她性格跟莉莉很像，都是沒有機心的天使。安德魯很喜歡這類純真
的女孩子呢，當時一直追求莉莉均被拒絕，但依然無言無悔守在她身
邊。」安多莉亞譏笑說。

帕修斯開始慚愧，看來自己連安德魯也比不上。

「你要一起嗎？我們決定夜襲，殺它們一個措手不及。」安多莉亞向
他招手。

「免了。六口彌生及尼菲特說多點休息，準備攻城時通宵戰鬥。現在
他們都下線。我只是睡不著才代尼菲特帶兵過來的。」帕修斯噓唏說
著。

「好吧～那麼期待我們今晚的情報吧～出發！」安多莉亞一聲令下，
７５０個ＮＰＣ腳代一致向北邊開去。

‘空羽谷’是一個充滿巨大浮石的區域，位於‘龍尾海灣’東邊海域萬呎高
空之上，需要在‘龍尾海灣’乘坐鐵皮飛艇前往。

開船的ＮＰＣ是一個滿臉白鬚的老伯，船票居然要１００龍幣一張。

啡色的甲板上只有數個玩家，他們的武器閃閃生輝。看來到‘空羽谷’的
玩家都是萬中選一的精英。

飛艇輕輕抖動，不知不覺間已經飄到半夜。姆大陸首都的燈光變成陸
地的星星一樣璀璨，連接首都的主要大道跑著形形色色的馬車一樣燈
火通明。姆大陸就像真實一樣自然運作。

不一會，飛艇穿過稀薄的雲層。一座巨型浮石出現在眼前。

抬頭一看，他們被大小不一懸浮的黃色石山包圍。石山上有少量建
築，大部份都是黃沙石土，沒有太多樹林。在最中央的位置有一顆巨
型石山懸浮，它的面積幾乎有半個‘普拉姆斯’之闊。上面長著大量樹
木，偶爾有兩條瀑布從山體旁邊傾瀉下去萬呎之下的海洋。

石山之間用木橋連接，空中隱約看到一些四翼的飛蛇游戈。

安德魯拔出武器帶著真子亦步亦趨走向中央浮山。

「那些就是‘羽龍’，它們沒有視力但聽力奇好。所以聚集在瀑布附近。
無論發生甚麼事也絕不要出聲。」安德魯指著四翼飛蛇說。它們身體
長方鳞片，翅膀卻像鳥類一樣長滿羽毛，五顏六色花枝招展。

真子猛力點頭，緊隨安德魯步伐。

木橋隨風抱搖曳，發出令人心寒的嘰嘰聲，薄木板下是一層稀雲，再
下方就是黑色的汪洋，假若失足必死無疑。

真子嚇得不敢只敢張開小步前行，數分鐘後已經跟安德魯相距甚遠。

她怕驚動羽龍不敢大叫，幸好安德魯回頭查看，一手抱起真子步伐平
穩臉帶微笑送她過橋，踏在沉實的中央石山上。

「謝謝。。。」真子害羞得低下頭。

「到達公會小屋才道謝吧。」安德魯進入「空羽谷」十分嚴肅，武器
不離手，跟平日嬉皮笑臉的態度截然不同。

他們穿過一大片密林，這裡生長著奇怪的發光生物，例如夜光蝴蝶，
會彈跳的巨型蝸牛。真子像進入一個奇幻的動物園般興奮，目不暇給
到處觀光。

「這裡安全了～隨便吧。」安德魯收起武器笑說。

「你跟莉莉一直在這裡戰鬥嗎？」真子驚訝問。

「嗯～這裡的怪物大約在３３０～４２０級左右。她是賢者，我是禁
衛軍，算是十分輕鬆。」安德魯答。

他們過過森林，來到空羽谷邊緣的懸崖絕壁。下方有一個位置凹陷進
去。

「那裡就是‘拓荒者’的公會小屋了。」安德魯笑說。

想不到他們把公會小屋放置在這樣危險的地方。

安德魯帶真子走到懸崖邊的一條隱秘樓梯走進公會小屋。

迎面是一道簡陋的木門，門外就是萬丈深淵。

安德魯拿出鐵鎖匙打開門鎖，彎腰邀真子先進去。

真子俯身穿過小矮門，一個簡單的長方形大廳出現於眼前。

這裡只有簡單的木長桌，兩邊牆上掛過形形式式的武器；流星錘、大
劍、單手劍、騎矛。。。應有盡有。

盡頭有一個火爐，旁邊的牆壁有一雙鐵鏈手拷。

「沒有想像中豪華吧？但麻黃雖小五臟俱全呢～。隨便參觀吧，我先
拿神器給你看。」安德魯放下武器及脫下沉重的裝甲。

真子雙目發光慢慢深入大廳。

左邊的牆上掛著一張大相片，裡面有五人。

安多莉亞、安德魯及兩個男角色，最後的女生一定是莉莉了。

她個子矮小，卻長著一雙有靈的大眼睛，臉容清秀可愛。

真子繼續深入大廳，走到盡頭的手拷查看。

「怪怪的。。。手拷？」真子扁嘴離開，突然發現石磚上出現一行極
細小的黑字，不留心看會以為是一般的污積。

她發現黑字是火燒的痕跡。

「看到這行字的話。。。快下線。。。」

「矣？」真子大惑不解站起來。

咚！！！

她突然視線扭曲，影像反白。她的後腦被鈍物重擊。

「單純可愛得。。。愚蠢。。。」安德魯已經把裝甲脫光，看著昏迷倒地的真子淫笑。

「真子！！！」帕修斯回到枯樹下並看不到真子的身影。

「你到那裡了？！」帕修斯怒喝，四周漆黑一片連鬼影也沒有。

他心急如焚，覺得大事不妙。

咚～～～一個銀色果實打在他頭上。

他怒不可遏向地上一看。

發現大量乾葉及銀色果實拼出一行句子：真子 危 空羽谷。

帕修斯猛然抬頭看著枯樹，渾身肌肉暴跳如雷。

「真子你這個蠢材！！！！！！！！」帕修斯朝天怒吼，聲音在空曠
的田野消散。

頭痛欲裂，視野模糊一片。

真子慢慢恢復意識，身體冷得不斷發抖。

她的頭顱無力垂在胸前，睡眼惺忪看著地板。

當真子想伸手揉搓眼睛時感到手腕一冷，她發現自己雙臂被手拷扣
著，身體被吊起。

恐懼像血液一樣流貫全身，立即喚醒真子的神智。

她急忙抬頭一看，後腦馬上傳來一陣劇痛令她眼前一黑。

真子努力刻服痛楚，慢慢掙開眼，看到安德魯坐在長桌邊的木椅上靜
靜注視自己。

他並非穿著黑龍重甲，而是一件簡單的寬身白袍，手指夾著一根香煙
吸啜。

真子下意識朝自己身上一看，驚覺自己正全身赤裸被吊在牆壁上。

「嗚呀！！！」真子嚇得馬上夾著雙腿，不斷扭動豐腴的身體。

限制級的聖光不斷從她下體位置閃爍，但胸前的兩點聖光則無法遮
掩，暴露於安德魯眼皮下。

她雙手被緊緊扣著，一切掙扎也是徒勞。

「醒來了嗎？」安德魯甜甜一笑。

真子瞬間崩潰，淚水及鼻涕像瀑布一樣傾瀉下來。

「你對我。。。做了甚麼。。。」真子突然腦海一片空白。

下一秒她的內臟像旋渦一樣翻攪在一起，心臟瘋狂跳動，兩股巨潮在
她靈魂深處正面交擊，把她嚇得像濕水老鼠一樣抽搐身體。

她嫩白的胴體每抖動一次，安德魯便莫明奇妙興奮起來。

「放心。甚麼也‘還未’做。」安德魯舔唇站起來，慢慢走向真子。

「別過來阿！！！不要阿！！！！！！！」真子發出小貓驚呼，身體
激烈掙扎。胸前兩點聖光瘋狂搖晃，手腕傳來撕裂的劇痛也無法扯斷
手拷。

「不用怕，真子。我們是命連共同體嘛～」安德魯撫著她的滑臉笑
說。

「登出。。。」真子馬上喚出介面。

「系統資訊：確定要登出嗎？（Ｙ／Ｎ）」

真子馬上按下Ｙ，叮一聲—————手拷牢牢鎖著她的手腕令她無法
按下去。

「真子，你還是很天真呢。我肯定做好‘準備＇才邀請你阿。」安德魯
看著真子的登出介面笑說，指尖在真子的肚臍慢慢滑向上方。

「不要！！！！！不要阿！！！！！！！」真子縱聲尖叫，安德魯無
視真子的哀號摸上她的軟滑的胸部。

「放手阿！！！不要！！！」真子出盡全身的氣力扭動身體依然避無
可避。

「命運逆轉。」安德魯使出靈魂技能，一條淡綠光線連著自己跟真子
的心臟。

「嗯～～～這是你。。。也是我的胸部呢。。。」安德魯一臉陶醉玩
弄真子胸前其中一點‘聖光’，另一隻手同時掐著自己的乳頭。

真子胸前突然一陣騷麻，安德魯身體的觸覺居然回傳到她身上！

「嗚阿阿阿阿！！！我不要阿！！！放開我阿！！！！」真子撬起肩
膀想頂開安德魯，被他一手按著，整個背部貼到牆上。

「嗯～～～嗯！」安德魯強吻真子，整根舌頭插進她口腔裡發出滋潤
的聲音。

「嗚～嗚！」真子咬緊牙齒擋著安德魯的舌頭。

安德魯張開血盤大口不斷舔食真子的櫻唇，身體同時壓向赤裸的真子
把她的纖腰牢牢夾在自己雙腿之中。

一股灼熱之感從真子下體傳來把她嚇得尖叫。

牙齒微鬆，安德魯的舌頭像鑽頭一樣突破真子的防線鑽進她的口腔，
再變成一條肉蟲在真子濕暖的嘴巴翻攬。

「嗯！！！！！！！」真子的嘴巴瞬間被塞滿，她笨得想用舌頭推走
安德魯的巨舌。安德魯舔到真子的舌頭後更瘋狂向她口腔深處鑽探。

真子被巨舌頂著喉嚨，吐意大作。

她把心一橫張咧起牙齒咬斷安德魯的舌頭。

真子的口腔瞬間充滿血腥味。

「嗚！！！！！」真子感到自己的舌頭傳來斷裂之痛，立即鬆口。

安德魯的嘴角流出大量鮮血，臉上著掛著微笑。

「很好的反應呢～真子。你受的傷我也會感受到，同時我受的傷你也
會感受到阿。讓我們好好感受合～體的感覺吧。哈哈哈哈哈哈」安德
魯發出瘋狂的大笑，再次走向真子。

「放過我吧。。。求求你。。。我沒有傷害你更幫助你阿！！！」真
子聲淚俱下，她已經放棄上身，努力夾緊雙腿守著最重要的位置。

「真子阿。。。」安德魯皺眉感慨抬起真子的下巴。

「為甚麼你認為我需要你幫助呢？你只是滿足自己的‘善意’而已，你並
沒有幫助到任何人。只有自己的感受才是真實的，明白嗎？你連自己
都懂不照顧，如何關心其他人阿？」安德魯假惺惺說。

真子晴天霹靂，原來自己一直枉作好人。

「就是你們這種總認為世界是美好的女孩才令人明白快樂的真
諦。。。。享受‘生命’阿～～～」安德魯伸出血舌頭在真子的滑臉一
舔，手指開始游向真子下體。

「不要阿！！那裡不行！！！！！」真子的尖叫幾乎把玻璃杯震破。

手拷的鐵鏈突然放長，把真子的身體放下少許，頭顱停在安德魯腰
間。

真子嚇得目瞪口呆，慢慢抬頭看著安德魯。

他掀開寬袍露出跨下的條狀‘聖光’。

「很好的表情～真子。那裡不行，那用嘴巴吧。」安德魯突然狠狠掐
開真子嘴巴，把聖光刺進去！

「阿！！！！！！嗚～～～～～～」真子痛哭尖叫，突然叫不出聲。

「系統提示：禁止限制級內容。」

安德魯下身一痛，發現一道黑色的方形障壁浮擋在真子嘴巴跟自己
的‘聖光’之間。

「嘖～還沒改掉阿。當時莉莉也是這樣。」安德魯不忿說。

「莉。。。莉莉。。。」真子驚魂未定，整個依然被半吊在空中。

「嗯～莉莉。跟你一樣像天使一般的存在，我是真心愛上她的。你明
白嗎？那樣純白色的天使根本不應該存在，我必須確保她不受其他人
沾染！」安德魯痛心疾首說。

「契約。。。。。」真子喃喃自語。

「根本不能解除契約，我隨口編而已。莉莉最後。。。跟你一樣呢。
你們下線後一定不會再上線，所以我要在有限的時間好好跟你們‘相
處’，彼此感受活著的喜悅。但這款破遊戲讓我們無法‘結合’。只能用
極端一點的手法了。」安德魯面有難色，在牆壁上取下一把短刀。

真子再次被恐懼喚醒求生本能。

「不。。。不要。。。」真子欲哭無淚，意識到自己可怕的結局。

安德魯拉起鐵鏈，真子再次被吊起。

「放心吧真子。我們都設定成離線，沒有人會來打擾我們的。我們可
以慢慢彼此‘了解’。」安德魯把刀尖頂在真子肚臍上。

「不要，求求你。我對你。。。嗚！」真子苦苦哀求。

突然肚臍微冷，腳尖的神經線痕癢起來。

刀鋒畢直插進真子肚內，真子痛得撐大嘴巴。

安德魯也痛得彎著腰，臉容扭曲。

「真子！！！我跟你。。。給合了！！！」安德魯大吼一聲扭動短
刀。

真子的腸臟被攪斷，像吞下萬枝鐵釘般劇烈刺痛。

「咳。。。。。咳。」真子吐出大片鮮血，在地上形成一個小血泊。

安德魯用刀刃在真子胸部、腿上、手臂不斷劃出小花。真子渾身滲
血，痕痛難耐。

真子已經無力掙扎，像畜牲一樣被吊在牆上，垂頭乞憐。

「不行阿真子～我們還要更‘深入了解’。不可以在這裡停下。」安德魯
把真子放下少許，手指抓向真子的眼球。

「不要。。。求求你了。。。我不要。。。」真子嚇得雙唇變青，渾
身發抖。

他的食指跟中指頂著真子上眼皮，姆指頂著真子臉頰。

安德魯咬緊嘴唇深呼吸，似笑非笑看著真子。

手指用力一探。

「哇阿！！！！！！！！！！！！！！！」半個空羽谷也聽到真子悽
厲的慘叫。

卟一聲，真子左眼球連同一條神經線被活生生扯出來。

真子垂下頭，血肉模糊的眼窩像水喉一樣瀉出血液，意識開始模糊。

安德魯痛得掩著左眼，努力穩住身體。

「跟上次莉莉的感覺一樣呢，真子。血量掉到２０％，差不多到尾聲
了。我會掛念你的～希望還會遇到像你一樣善良天真的好女孩。」安
德魯流下傷心的眼淚道別，把刀鋒抵在真子咽喉。

真子默默低頭接受事實，也許一切都是她咎由自取，現在是她覺悟的
時間。

磅！！！！！！！！！！！！

整道木門被炸開，一個巨形的黑色身影出現在懸崖邊。

帕修斯背著月光站立，安德魯只看到他紅筋暴現的雙眼及白劍銀盾閃
出冷寒殺意。

「怎可能？！這是‘拓荒者’的成員才。。。。。安多莉亞。。。。」安
德魯馬上猜出是安多莉亞透露公會小屋的位置。

呼～～～安德魯瞬間穿回黑龍護甲。

「要當英雄嗎？」安德魯用黑劍指著帕修斯笑說。

「哇阿！！！！！！！！！安德魯！！！」帕修斯狂吼，舉起銀盾以
爆裂之勢衝進小屋。

帕修斯根據安多莉亞的情報沿著‘空羽谷’中央浮島的邊緣探索，每口呼
吸也像岩漿一樣焚燒自己的靈魂。

空蕩蕩的懸崖只有呼呼狂風，四周一片荒涼，渺無人煙。

他抬頭看著連綿不絕的懸岸，漆黑一片，找到真子的機會越來越渺
茫。

內疚感變成一個黑洞，從胃袋開始吞噬帕修斯的靈魂。

帕修斯放緩腳步變成行屍走肉，終於雙膝發軟跪下來。

「真子。。。真子。。。回答我阿！！！真子！！！」帕修斯仰天嚎
哭，眼睛流出一條河流。

「哇阿！！！！！！！！！！！！！」前方傳來一聲撕裂心肺的慘
叫，正是真子的慘叫。

帕修斯的情緒立即被引爆，飛奔過去。

「真子。。。真子。。。」帕修斯既驚又喜，不知道真子遇上了甚
麼。

跑下樓梯，不顧一切踢開木門—————他看到全身赤裸、腸穿肚
爛、眼窩血肉模糊的真子被吊在牆上。

他腦海一片空白，平日可愛怡人的真子像人偶一樣被玩弄。

安德魯慢慢回頭，跟帕修斯說話，但他已經聽不到聲音。

帕修斯的視野開始扭曲，他眼中所有直線開始變成曲線，不祥地跳動
起來。

「哇阿！！！！！！！！！安德魯！！！」帕修斯張開水管粗的喉嚨
發出野獸的咆哮，披上黑斗蓬飛身撞進去。

長桌瞬間被擊毀，牆上的武器也被強風吹下來。

帕修斯快如疾風拿著單手劍畢直斬向安德魯頭頂。

噹！

他的幼長銀劍被安德魯舉盾擋下。

噹！

帕修斯馬上抽起銀劍再次劈向安德魯的盾牌，安德魯的手臂震得微微
發麻，可見帕修斯氣力之大。

他剛好眼角看到安德魯背後奄奄一息的真子。

帕修斯鼻子一酸，一波悔恨的眼淚從胸膛衝上眼睛，奪眶而出。

噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！

「死吧！去死吧！！！給我去死阿！！！！！！！」帕修斯瘋狂抽擊
在安德魯的盾上。

長劍的手感突然一軟，砰一聲斷成兩截。

「系統提示：道具 恩典重劍 耐久度０％，請維修。」

帕修斯大吃一驚，恢復基本理智。

安德魯放下盾牌，勝券在握微笑———他的盾牌早早冒出金火，「仇
恨之力」吸引傷害再反彈的技能。

安德魯把金火從黑盾轉到黑劍，直插向帕修斯胸膛。

帕修斯千鈞一髮間側頭避開，劍鋒輕輕擦傷他的肩甲。

轟一聲，安德魯在牆上炸出一個大洞。

強大的痛楚從那條細小的裂縫湧進帕修斯的身體，可想安德魯的盾牌
吸收了多少傷害。

帕修斯馬上明白憑自己三轉的實力無法戰勝四轉的安德魯，他決定背
著真子逃跑。

「真子！醒醒！」帕修斯輕輕搖動真子肩膀。

「帕。。。修斯。。。對不起。。。」真子張開剩下虛弱的右眼，眼
中閃爍著歉意和欣慰之情。

帕修斯心如刀割，馬上拔出另一把單手劍斬劈向真子的手拷，居然連
它的表面也無法刮花。

安德魯從破洞中慢慢回頭。

帕修斯無計可施，扔下單手劍乾脆用蠻力拉斷手拷，手拷紋風不動牢
牢鎖著真子的手腕。

「朋友。你沒有４００點的‘力量’屬性也掙不開‘黑麻鋼’打造的鋼鏈
的。莉莉用火燒了半天也不熔，你們絕對逃不了，死心吧。」安德魯
微笑說，拿著盾劍氣定神閒逼向他們。

「真子！堅持著阿！」帕修斯咬緊牙關，雙眼噴出痛不慾生的眼淚。

他一劍斬向真子，把她的手腕斬斷再救走她。

一陣斷骨裂肉的劇痛再次喚醒真子。

「嗚阿！！！！！！」真子馬上尖叫，眼睛已經流乾了眼淚。

「哇～～～很好的覺悟。」安德魯大感意外，繞起雙手站在旁邊欣賞
帕修斯親手斬劈自己所愛的女孩。

帕修斯每一刀也像刺進自己心臟難受，但他必須要盡快、果斷斬下真
子雙手，不然她只會承受更大的痛楚。

「真子！！！真子阿！！！」帕修斯啕聲大哭，一邊對真子手腕瘋狂
砍劈。真子身體不斷抽搐，突然安靜下來，叫不出聲。

「真子！？！？！」帕修斯嚇得立即停手往她鼻息一探，依然活著，
但真子的手腕居然完好無缺。

他回頭一看，發現安德魯神色自若站著，但交疊胸前的手腕不斷流
血，一條淡藍光連接著真子跟安德魯的身體。

「沒錯。我用‘犧牲’幫真子承擔了傷害。所以她只有痛楚，不會扣血。
你可以繼續。」安德魯微笑說。

帕修斯灰念俱灰，心臟被內疚掐成一顆小豆抽痛。

「你的傷害奇低呢，８劍才扣我十份一體力。」安德魯失望說。

「拉洛次元劍！」一把金劍突然破土而出，直刺向安德魯的下體。

「嗚阿！！！！！」金劍無視安德魯的護甲插進他的下體。

「次元劍。。。無視防禦。。。大意了。」安德魯立即跪下來，一陣
怨痛從小腹傳上胸膛。

「喝阿！！！！！！！！！！！！」帕修斯趁機撲倒安德魯，把他按
在地上揮拳毆打。

砰！一拳重毆在安德魯的黑頭盔上。

澎！第二拳打陷了黑頭盔一小角。

第三拳揮下，安德魯單手握著帕修斯的小拳。

他以龐大的氣力坐起來把帕修斯反壓在地。

「嗚阿。。。阿！！！！！」帕修斯的手掌被安德魯掐爛，銀甲碎成
上萬片小鐵插進他的手掌。

帕修斯吞下痛楚往旁邊一滾，再次跟安德魯扭在一起。

黑白兩騎士在地上互相殘殺，拳來腳往，華麗的裝甲變成血肉模糊，
碎片紛飛。

帕修斯的力氣始終不及安德魯，漸漸處於下風。

安德魯的重拳接二連三擊中帕修斯的鼻骨，把他打得眼冒金星。

安德魯再來一記勾拳，帕修斯怒喝吼一聲張開金色護盾彈開安德魯。

雙方氣喘如牛，打了半天不分勝負。

「你以為禁衛軍沒有攻擊力就打不死你嗎？你錯了朋友。」安德魯狡
猾笑著然後穿上黑斗蓬—————拿起黑劍敲打自己的盾牌。

砰～砰～砰～砰～砰～

「你。。。」帕修斯擦去臉上的血污，仔細看著安德魯怪異的動作。

安德魯的盾牌冒出金火，而且越來越旺盛。

「難道？！」帕修斯驚訝看著安德魯。

「你以為只有你們會使用ＢＵＧ去戰鬥嗎？只要穿上黑斗篷自己也會
被成攻擊對象。所以法師可以透過攻擊自己來附上屬性，我們禁衛軍
也可以自行製造傷害阿。知道這個ＢＵＧ而活著的人。。。只有我一
個而已。。。」安德魯咧嘴一笑，金火黑劍再次激刺向帕修斯。

帕修斯跟安德魯埋身肉搏後反應遲緩，只好舉盾迎接。

磅！！！！！

銀月盾像薯片一樣碎成粉末。

帕修斯馬上拿出蟲殼盾接下另一劍。

砰！蟲殼盾被粉碎。

精鋼盾———更被安德魯一拳打穿。

帕修斯只剩下左手一把銀長劍，坐在地上無助地看著安德魯。
「沒有後備盾了嗎？」安德魯用黑劍指著帕修斯 問。

帕修斯心臟砰砰跳動，他已經沒有還擊之力，馬上要GＧ。

安德魯突然收起長劍，殺意盡消。

帕修斯奇怪看著安德魯，他的臉上浮出更可怕的笑容。

「你明白自己多無能吧？現在看著我跟真子‘結合’吧。哈哈哈哈哈！」
安德魯慢慢走向真子。

「嗚。。。。。」真子的紫髮被他揪起，舌頭再次在她頸上游走。

「不要。。。。。不要。。。。」帕修斯全身癱瘓，眼掙掙看著安德
魯在自己心愛的女孩身上游走。

「不要。。。這裡嗎？」安德魯的手指再次游向真子的胸部。

真子遍體鱗傷，唏噓看著帕修斯，用眼神細訴無盡的痛苦。

帕修斯靈魂出竅，身體一輕。

「我不會再讓任何人傷害你阿！！！！！」帕修斯雙眼噴出聖白銀
光，繃緊全身肌肉朝天怒吼，四周燃燒出一個青藍色的烈焰圓。

安德魯嚇得馬上從真子身旁跳開，拿起黑劍戒備。

「四轉！！！守魂使的覺悟。。。‘超載’了。。。」安德魯嚥下口水，
眼神跟剛才截然不同。

「我一定會保護真子，殺掉你！」帕修斯雙眼變成兩團白光、

銀甲的隙縫噴出大量藍焰、足印留下一團團銀色聖火。

「哈哈哈！守魂使會強制對方立‘契約’，但每個人只能‘接受’一個‘契
約’。真子已經被我獨佔了！你現在只有守魂使的空殼而已！再者，你
打在我身上的傷害可以轉移到真子身上，你完全沒有勝算。哈哈哈
哈。」安德魯哈哈大笑說。

「真子。。。對不起。。。我才是不懂保護別人的蠢材。。。」帕修
斯背著真子默默說。

「嗚。。。嗯？」真子吃力抬起頭看著帕修斯。

「我們。。。在現實相見吧。。。」帕修斯回頭苦笑，雙眼流下金色
的聖水。

真子努力理解帕修斯的說話，安德魯也發覺不妥。

「等等。。。你沒有立‘契約’的話，你是不可能變成四轉守魂使
的。。。為甚麼。。。」安德魯皺眉沉思。

「安德魯。。。。。不管你有沒有護心石，我也會殺掉你。」帕修斯
瞪著安德魯，身體噴出狂暴的氣埸。

安德魯害怕起來，完全不明白現況。

帕修斯開始脫下自己的裝甲，安德魯不敢輕舉妄動。

「跟我。。。死吧！！！！！！！！！！」帕修斯倒持長劍，向自己
心臟一插。

「命運逆轉！！！！！！！」帕修斯怒吼一聲。

「咳。。。哇阿！！！！！」

帕修斯及安德魯同時嘔出大片血液。

安德魯感到心臟被刺穿一樣劇痛，抬頭一看—————一條淡綠光線
連著帕修斯跟自己的身體。

「怎可能？！」安德魯恍然大悟。

帕修斯跟安德魯強制立下契約，變成‘雙生魂靈’。

「我。。。跟我共同赴死吧！吼阿！！！！！」帕修斯從自己心臟抽
出長劍，再刺進自己的肚子。

「哇阿！！！！！！！！！！」安德魯痛得在地上打滾。

「這。。。。這就是你期待的吧？畜牲！！！」帕修斯咬緊牙關，手
掌一壓，把長劍從自己肚中撬起，挑出腸臟。

「系統提示：好友 帕修斯 血量剩餘２０％。」

「咳。。。咳。。。。呀。。。」帕修斯身體開始不受控制，手腳放
軟下來。

長劍突然一輕，安德魯克服痛楚跑過來把帕修斯最後一把銀長劍打

斷。

帕修斯目瞪口呆，最後的希望隨著長劍粉碎。

「賤人。。。好想法！」安德魯渾身劇痛難耐，拿著黑劍走到帕修斯
身前。

「現在。。。解除跟我的契約，不然我殺了真子。」安德魯用黑劍指
著真子說。

帕修斯狠狠瞪著安德魯沒有回應。

「契約只有守魂使能夠解除。快，我不再囉嗦。」黑劍指著真子眉
心。

帕修斯跟真子剛好對上視線。

相對無言，唯有淚千行。

「你。。。求我。」帕修斯話未說完便倒在地上昏迷。

「哼～‘超載’的蠢才。。。不懂享受真正快樂的人沒有活著的意義。死
吧。」安德魯走到帕修斯身旁，舉起黑劍插進他的胸膛。

「祖靈衝擊！」門外傳來一聲怒吼。

磅！！！！！！！！

一個強大的氣拳直轟向安德魯把他擊飛陷到牆上。

「人格的異端。。。由異端的人格去審判。。。」一個坦胸露臂，長
著黑色油膩的長髮、渾身澎湃肌肉的大叔站在門口。

「咳。。。咳！又是誰。。。」安德魯拿起黑劍再次站起來盯著大
叔。

「下流的雜種不配知道我的名字。。。。。告訴你。瘋狂有道才是異
端，否則只是一個變態。。。。。你，正是欺負弱小的懦夫。我廢青
狼宣判你—————死刑！」廢青狼全身冒出金色的經文，伸出巨猿
手臂指著安德魯怒吼。

第二十六章—以眼還眼

留個名先, 遲下睇返

今晚自己一個倒數 可唔可以出多兩章來度過今晚

你唔係睇哂喇咩

新讀書留個靚名先 支持下

者

ｗｅｌｃｏｍｅ

無啊 你係呢到出左幾多就睇左幾多

最新依章唔夠頂癮咩？好爽啵

慢慢長夜 如何度過

漫漫長夜 如何渡過+1

今日十半試下衝到選王篇

快

「廢青狼。。。偷襲普拉姆斯失敗，把公會斷送的瘋子。真可惜安多
莉亞殺不死你。。。」安德魯剔唇挑釁。

二人分別站在小屋兩端，隔著滿著碎片對望。

真子及帕修斯像破玩偶一樣被

「觀點與角度，你不夠智慧參透真理。」廢青狼殺氣騰騰步向安德
魯。

「等等，我沒有跟你戰鬥的理由。快離開。」安德魯舉起黑劍指嚇廢
青狼。

「罪人沒有資格跟先知對話。跟我傳播真理的使命相比，你只是一條
下流的淫蟲。好好讖悔吧。」廢青狼的金光越來越亮，雙眼不眨逼近
安德魯。

「哈。當晚普拉姆斯有百多個玩家遭‘性殿十字軍’屠殺，你跟我說正
義？不知廉恥！我偶然才殺一兩個玩家享樂，跟你相比只是小巫見大
巫。」安德魯哈哈大笑，恥笑廢青狼。

廢青狼停下腳步，安德魯的說話終於呵到他的癢處。

「哼。。。哼哼。。。哇哈哈哈哈哈哈哈哈！」廢青狼彎腰大笑，比
安德魯更瘋狂。

安德魯立即收起氣焰，不忿盯著廢青狼。

「 ‘性殿十字軍’的共同信念正是破壞所謂的‘社會體制’，所有人也願意
為祟高的理想戰死。跟你這種誘騙女孩的賤人相比。。。我們是不同
次元的異端阿。」廢青狼交疊雙手，藐視著安德魯。

「別囉囉嗦嗦。你的意思就是看不順眼便插手嗎？為了這麼幼稚的原
因大打出手值得。。。」安德魯搖頭嘆息，他並不想跟廢青狼戰鬥。

「火靈之觸！」

安德魯迎臉吹來一股暖風，一隻烈焰巨手抓向他。

「吾魂盾！」安德魯電光石火間單膝跪下，身體被一層透明結晶包
圍，擋下焰手。

「不值得，所以不要再囉嗦了。你的讖悔之路很漫長呢。」廢青狼咧
起可怕的笑容。

「瘋子。。。」安德魯的黑龍甲被火爪燒得變紅發燙，怒瞪著廢青
狼。

「不要。。。千萬不要直視我雙眼。。。那種痛恨的眼神會令
我。。。。興奮莫明阿！！！哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！」廢青狼雄
渾的手臂肌肉暴脹，身體噴出金光仰天長笑。

「果然‘狂熱者’能夠控制‘超載’。。。。。魂護衝擊！」安德魯決定先
發制人貼近廢青狼，免得被他遠距離的氣拳壓制。

安德魯變成一輛坦克，帶著龐大的衝擊力撞向廢青狼。

狹窄的公會小屋瞬間刮起一陣強風，把地上的雜物紛紛吹向兩邊牆
壁，彷彿為接下來的激戰開路。

磅！

廢青狼交叉架起手臂抵擋安德魯的衝鋒，身體被擊退數步。

安德魯順勢使用‘盾擊’，想把廢青狼推出門外。

廢青狼擊出雙掌打在黑盾上，二人頂足對抗。

兩股巨力正面交鋒，雙方擠出骨頭裡的力量抗衡對方。

廢青狼的肌肉力量遠比安德魯強，慢慢把黑盾推後。

但安德魯的體力像源源不絕的噴泉一樣湧來，廢青狼感到黑盾的回擊
力漸漸增加。

「喝阿！！！！！！！」安德魯怒喝一聲，居然把廢青狼推後一步。

廢青狼暗暗吃驚，立即把重心移向左邊，側身避開。

安德魯把全身的力量及體重壓向廢青狼，怎料廢青狼突然讓開。他身
輕如燕飛向木門。

廢青狼見狀立即迴旋身體往安德魯背部補上一腳，希望順勢把他踢下
門外的懸崖。

安德魯跌勢未盡，馬上要摔下萬丈懸崖。他凌空舉起盾牌狠狠插向磚
地，在房間內犁出一條爛泥路，剛好在門口停下。大量沙石奪門而
出，跌下波瀾壯闊的空峽懸崖。

「祖靈衝擊！」廢青狼馬上憑空擊出一拳。

一個白色氣團高速撞向安德魯。

磅！安德魯舉盾擋下氣團，身體微微一抖。

「火靈之觸！」廢青狼不給安德魯還手機會，以距離優勢虐打安德
魯。

安德魯咬緊牙關，默默接下一拳又一拳的衝擊，他快被廢青狼的拳擊
攆出門外。

「仇恨之力！」黑盾冒出金火。

「正好！」廢青狼知道安德魯要吸收傷害，將會硬接他的攻擊。

廢青狼立即蹲下，後腳一蹬，變成一粒金色流星飛轟向安德魯。

強壯的右手猿臂拉到身後蓄力，臂上的經文變成紅色從表皮浮出，聚
集在拳頭前端。

「修！羅！拳！」紅光拳的威力直逼一杖炮彈，廢青狼壓上全身的力
量向黑盾打出一個右勾拳。

「哼，蠢材。」安德魯沒有閃避，奸笑一聲。

「雙生靈魂。」安德魯變成一團白色泡影原地消失，出現真子身旁。

「What the？！」廢青狼大吃一驚，他正以雷霆萬鈞之勢飛出門外，
再不停住身體便會墜下浮山，死無葬身之地。

他立即撐開四肢，看準時機向門口兩邊的山壁抓去。

廢青狼手腳並用，在牆壁上挖出四條深坑。

砰一聲把整個入口擊碎，剛好在懸崖邊煞停身體。

「天護衝擊！」安德魯從房間深處再次衝鋒。

「糟糕！」廢青狼剛剛從鬼門關爬回來難以反應，想不到安德魯狡猾
得利用地形騙他出手。

磅！

廢青狼的身體被安德魯從後撞上，飛出懸崖。

「再見了，先知。哈～」安德魯站在懸崖邊低頭冷笑。

「殉教！」廢青狼身體被黑色火焰吞噬。

「冤魂索命！」廢青狼背部爆出一條黑焰巨臂向上狂飆，一手抓著安
德魯的身體。

安德魯大力掙扎，但黑焰臂像漿糊一樣牢牢黏在他的黑龍甲上，無法
擺脫，同時安德魯的身體不能動彈。

黑焰臂慢慢把廢青狼從死亡的幽谷拉回來，他的身體變成純黑，安德
魯只看到他燒著原始殺意的金色眼睛。

「好剌激！！！哈哈哈哈哈！！！」廢青狼發出魔鬼般的笑聲，打開
雙臂慢慢攬向安德魯。

安德魯不安得痕癢難耐，但他無法移動，眼掙掙看著廢青狼溫柔地擁
抱自己。

「吾魂盾！」他在廢青狼攬著自己的瞬間召出保護盾。

透明結晶跟廢青狼的黑色身體接觸的瞬間———澎！！！

安德魯的靈魂護盾被粉碎，廢青狼的‘殉教’也消失，身體變回原來的金
色焰光。

二人的重量同時大減。安德魯想不到‘殉教’可以瞬間擊破他的護盾，被
炸掉４０％的血量；廢青狼因為使用‘殉教’未能秒殺目標，自身血量減
少５０％。

他們被爆風吹開，在懸崖上再次對峙。

廢青狼使用自然靈力治療自己。

安德魯無法還擊，乖乖站著。

「怎麼了？你的位移技能用光了嗎？接下來你會變成一個大沙包
喔。。。」廢青狼注意到安德魯再沒有移動，推算出他已經花光所有
技能。

「哼～瞧著看吧。」安德魯開始敲打自己的盾牌，儲存傷害。

‘殉教’的副作用還未消退，廢青狼無法移動，更不能攻擊安德魯幫他儲
能。

「有種正面攻過來，不要像娘娘腔一樣躲來躲去。」廢青狼嘗試挑釁
安德魯，但他不為所動。

險要的地形加上對手是最耐打的守魂使，狂熱者的高爆發力及機動性
無法發揮優勢。

廢青狼開始因為長期‘超載’感到暈眩，沒有機會脫離‘超載’讓身體休
息。

砰～砰～砰～。。。。。

安德魯停止敲擊，把金火轉到黑劍衝向廢青狼。

廢青狼無法閃避，同時因為‘殉教’失敗損耗大量體力，被這一劍刺中要
害的話可能直接死亡。

「修羅拳！！！！！」

紅拳擊向安德魯面門，他蹲身躲過拳擊，金劍向上一掃———斬下廢
青狼的右臂。

「嗚！」廢青狼忍住傷痛，橫腿重踢向安德魯腰部，把他踢進山洞小
屋裡。

「大地元靈。」廢青狼左手緊握著血如泉湧的右斷臂。

綠仙子犧牲治療效果，令廢青狼重新長出右臂。

「先知～好像陷入困境呢。早叫你不要多管閒事。現在乖乖去死
吧。」安德魯奸笑，再次敲打自己的盾牌。

廢青狼意識到下一劍就是自己的死期。

「這埸戰鬥真有趣。。。」他焉然一笑，從背包拿出一個張殘舊霉黃
的羊皮紙。

安德魯馬上停止敲擊，全神貫注盯著廢青狼一舉一動。

「讓我賭上一切。。。好好享受這埸戰鬥吧。。。」廢青狼微微一
笑，把霉黃紙從中撕開。

「嗚～～～」他全身立即噴出熱騰騰的蒸氣，皮膚像跌進熔岩裡一樣
被灼煮。

經文突然烙進廢青狼的皮肉，傷口滲出大量血液。

他身後冒出一個慢慢膨脹的紫色幻影，像泡沫一樣吞噬廢青狼。

它開始抽吸附近的空氣及能量。

安德魯的龍膜斗篷也被吸起，他努力站穩身體，感到小屋的氣溫驟
降。

「狂熱信條。」廢青狼默唸。

呼～～～

廢青狼身上吹出一股灼熱旋風———他的皮膚變成赤紅色、身上滿佈
刻進肉的經文傷口、雙眼閃爍著電視故障的黑白雪花。

「這是。。。。。」安德魯感到廢青狼的屬性不停轉換。

「狂熱者轉職時要在一張‘本源聖經’上寫下自己的信條。只要改動信條
便可以自行設定‘超載’的內容，但無法選擇使用那一個‘超載’。一旦撕
碎‘本源聖經’，‘超載’的內容將永遠無法更改或增加，但可以。。。自
由選擇了。。。」廢青狼微微一笑，背後突然噴出黑色的烈焰翅膀。

「糟。。。」‘糕’字還未來得及從安德魯口中吐出，廢青狼已經衝到他
面前，咧起滿嘴黃牙扭曲大笑。

「仇恨之力。」安德魯急忙舉盾格擋。

「哈里路亞！！！」一個快得無影的疾拳沉實打在黑盾上。

剎那間———安德魯的視野被強大的衝擊波震碎，眼裡影像變成粒
狀，難以視物。

澎！清脆響亮的拳擊聲。

安德魯的變成一團黑影飛陷進真子旁邊的牆壁。

隆～～～隆～～

整個山體傳來劇烈震動，小屋內的天花出現多條裂紋倒下沙石。

山體三秒後才安靜下來，安德魯被轟進牆壁形成一個十多米深的人形
洞口。

真子已經不知反應，呆望著黑色的廢青狼。

他的胸膛劇痛無比，立即解除‘超載’盤膝坐下按摩自己的心臟。

人形山洞傳來一陣碎石沙礫聲。

廢青狼喘著氣抬頭，看到山洞裡噴出一團金光。

「魂護衝擊！！！」安德魯披頭散髮，舉起吸收了廢青狼拳擊傷害的
金火黑劍刺向廢青狼。

廢青狼馬上站起來踏前右腳，左腿拉後架好姿勢，一個橙色光環套著
他的左膝蓋。

「喝阿！！！！！！！」金火黑劍刺到面前，廢青狼輕描淡寫閃到右
邊。

「我，頂你個肺！」廢青狼左腿飛膝撞向安德魯的黑龍胸甲。

澎！！！安德魯這次陷進天花，大量碎石飛墜下來。

真子嘴角不爭氣抖動一下，剛好被廢青狼看到。

「自行設定的‘超載’技能，名字當然是自行設定阿。」廢青狼得意笑
著，一邊用手幫真子擋開天花落石。

他左腿膝蓋因過度用力而斷開，露出白色的筋骨，難以跑動。

安德魯像布袋一樣摔下來，黑龍盾被擊碎，胸甲也陷下一個大洞。

他口腫鼻青掙扎爬起來，發抖握著黑劍指著廢青狼。

「還有嗎？我。。。看你的‘超載’能撐多久，跟你拼長命。。。」安德
魯虛弱地靠在牆上看著廢青狼。

廢青狼第一次解放‘狂熱信條’忘記控制‘疲勞值’的消耗，‘疲勞值只剩下
不到５％。

「硬接你兩發‘超載’攻擊，我的血量由６０％掉到４０％。看你的情況
也難以打出威力相同的攻擊吧？」安德魯腫如麵包的臉頰恥笑著，看
到廢青狼的左膝蓋負傷，應該已到達極限。

但安德魯無法為自己蓄力，他決定緊守門戶等待廢青狼‘超載’完結，不
戰而勝。

「你自恃聰明用ＢＵＧ去戰鬥。讓我告訴你。。。甚麼是如同外掛一
樣的存在吧。。。奈我如何！」廢青狼大吼，右腳重跺地。

地上噴出一道綠色聖光照耀自己，血量大幅回復到５０％，全身的傷
口瞬間治癒。

安德魯目瞪口呆看著廢青狼。

廢青狼擠出一個勉強的笑容，他全身疲倦不勘，濃濃的睡意來襲

———他只剩下不到１％的‘疲勞值’，不能‘超載’了。

安德魯鎮定下來，他知道只要專注防守便能取勝。

「你知道這個蠢材跟我連成‘雙生靈魂’嗎？攻擊我的話他會先死亡喔～
然後我把傷害轉移到這個女孩身上。最後你要保護的人全部死光，你
戰勝也沒有意思。不如快快離開吧，不必為了外人送死阿。」安德魯
嘗試勸退廢青狼。

廢青狼秀眉一皺，陷入沉思。

「你是如何把傷害轉移到女孩身上的？」廢青狼不恥下問。

安德魯大感錯愕，然後把腰彎到背後狂笑。

「哈哈哈哈哈！你原來不知道阿！打了半天發現自己徙。。。。
嗚！」安德魯笑得快滴出淚水，突然看到廢青狼拖著斷腿衝到自己面
前。

廢青狼伸出長舌頭像摩打一樣舔動自己的黃牙，右掌插進安德魯的嘴
巴。

安德魯大吃一驚，掉下黑劍握著廢青狼的猿臂。

「我當然知道。。。你還是靜一點比較好。準備好讖悔吧。。。」廢
青狼右掌抓著安德魯的舌頭把他的臉拉到自己臉前。

安德魯揮動無力的拳頭打在廢青狼身上，雙眼嚇出淚水。

「罰之一，你的舌頭未經同意舔了這個女孩。。。」廢青狼咧嘴一
笑。

啪！

「嗚嗚嗚嗚嗚～～～～～～～～吼吼吼吼嗚喔！！！！！！」安德魯
面部朝天摔在地上尖叫，劇痛貫穿他的身體令他不斷踢打鎚擊地面，
雙手掩著火山爆發一樣噴出鮮血的嘴巴。

廢青狼把安德魯整條脷筋抽出。

「這樣。。。你不可以把傷害轉到女孩身上了。。。」廢青狼把血淋
淋的舌頭扔到安德魯身上

安德魯欲伸手取回自己的舌頭，大泡血流馬上嘴巴噴出。

「罰之二，你未經同意禁錮了女孩子。。。」廢青狼冷酷地單腳踩在
安德魯胸上，雙手捉緊安德魯雙臂。

安德魯的嘴巴馬上湧出大量血液沾濕半身，骨頭格格作響。

啵卡～

廢青狼活生生扯斷安德魯雙臂。

安德魯雙眼暴突，身體不停痙攣抽搐，張開嘴巴無法叫喊出聲。

「告訴你一件事。。。我並非來救人，我只是來殺掉你的。。。」廢
青狼咧嘴大笑，右腳踏著安德魯膝蓋蹲下，雙手握著他小腿向上一
扳。

卡一聲，安德魯的左腿被廢青狼扳斷。

「阿！！！」真子一聲驚呼。

「系統提示：好友 帕修斯 血量剩餘０％。」

帕修斯昏迷的身體變成一團光塵飄散。

安德魯難以置信看著廢青狼。

廢青狼對帕修斯不屑一顧，一直微笑享受著安德魯驚慌的表情。

「我早說了，我不是來救人的。。。哈哈哈哈哈哈！」廢青狼站起來
披上黑斗篷。

「大地原靈！」綠仙子開始為安德魯回復血量。

安德魯不到１％的血量慢慢回升，意識再次穩定下來。

「我說過。。。你的讖悔之路。。。很長呢。。。」廢青狼抱起安德
魯的身體，往他額上一吻。

安德魯嚇得不斷搖頭，用眼神乞饒。

「罰之三，不用我說了。。。。。。」廢青狼展露邪惡的微笑。雙手
溫柔地握著安德魯的頭顱，右手姆指壓著安德魯的左眼。

安德魯嚇得大哭，不停眨眼，但眼皮被廢青狼的手指頂著。

「嗯～～～你的眼球不停跳動呢～讓我享受。。。你的生命
吧。。。」廢青狼瞬間雞皮疙瘩，滴下感動的眼淚，‘疲勞值’因為虐待
安德魯居然微微回升。

他右姆指用力一刺。

「嗚！！！！！咕嚕咕嚕咕嚕咕嚕咕嚕咕嚕咕嚕！！嗚！！！」安德
魯的血口不斷吹出血泡泡，但失去舌頭後不能叫喊，所有痛楚攻向內
心，撕心裂肺。

真子在旁看得熱血沸騰，全身每一滴血液也享受著安德魯的悲鳴
———原來復仇，是這麼痛快。

廢青狼拔出姆指，安德魯的眼球套在他的手指上。

「看到了嗎？這是你的眼睛～看到自己下流的樣子嗎？」廢青狼把安
德魯扁平扭曲的左眼舉左他右眼前。

安德魯開始嚇得失去意志，不停搖頭乞憐。

廢青狼慢慢站起來，掀起黑斗篷，脫下褲子，一道強大聖光從跨下閃
出。

「罰之四，不尊重女性。。。。。死刑。。。」廢青狼露出更變態的
笑容，把聖光舉到安德魯臉前。

安德魯不斷掙扎，努力咬緊嘴巴。

「不要誤會，你的嘴巴不配親吻我的聖光，同時系統禁止了限制級的
行為。英語中可以完美描述我對你懲罰。。。。。。」廢青狼用力揪
起安德魯的頭顱，把聖光舉到安德魯的。。。血洞眼窩前。

「fu*k your brains out。。。。」廢青狼微笑，腰部一挺，把聖光插進
安德魯的血窩裡。

「哈哈哈！！！！哈哈哈哈哈哈！！！！！好好感受生命吧！！！！
阿哈哈哈哈哈哈哈！！！」廢青狼瘋狂搖身體。

安德魯的鼻孔、耳窩、右眼不斷湧出鮮血，意識開始變得模糊。

真子嚇得目瞪口呆，不知為何她死撐著雙眼不願意放過任何影像，心
裡莫明奇妙痕癢起來。

噗～～～安德魯變成一團光塵飄散。

「系統提示：跟玩家 安德魯 的‘雙生靈魂契約’ 解除。」

真子眼前浮一段訊息，她的牢約已經消失了。

「阿～～～不夠盡興。」廢青狼彈走沾在聖光上的光塵，轉身看著真
子。

現場一片寂靜，沒有任何聲音。

真子心臟砰砰跳動，雙眼卻堅定瞪著廢青狼。

廢青狼脫下黑斗篷，變回本來坦胸露臂的裝束。

他慢慢走向真子，呼一聲白布一揚。

廢青狼把一件白色的魔道袍蓋著真子赤裸的身體。

「嗯。。。想不到你已經３５０級可以穿這件裝備呢。。。本來可以
賣一個好價錢，唉～送你吧。」廢青狼苦笑，走到真子身後，雙手握
著黑麻鋼鏈運勁一拉。

黑麻鋼鏈像意粉一樣斷開，真子重重摔在地上。

她本能地揪緊胸前衣服，縮到一旁。

「大地原靈。」廢青狼召出綠仙子為真子療傷，她的左眼及肚上的傷
口開始癒合，組織重新生長出來。

廢青狼從背包拿出水果麵包大啖進食，‘疲勞值’慢慢回升。

真子像玩偶一樣不敢動彈，看著眼前古怪的叔叔坐在地上大快朵頤。

廢青狼留意到真子看著自己狼吐虎嚥，把一半麵包分給她。

真子腦袋空白，接過麵包不知所措。

「聽我說。。。。。這個世道很難保持單純。你一直完整無缺只是被
身邊的人保護而已，終有一日會遇上今天的事，把自己害死，更差勁
是害死朋友。。。」廢青狼感慨說著嚥下一塊麵包，一邊指著真子用
爸爸一樣的口吻責罵她。

真子無法回應，只懂得痴呆聆聽。

「但～世界正因為有你這種單純的人而變得好美。這個世界不缺乏聰
明的人，相反缺少善良的人。假若你有自信的話，請努力守護內心的
純潔吧～但別忘記最起碼能夠保護自己，然後保護朋友。這才是善良
的真正力量阿。」廢青狼溫柔一笑，伸手揉撫真子的頭。

真子漂亮動人的淡紫色眼睛流下無名的淚水，心裡激盪起波濤洶湧的
思潮。哇一聲伏在廢青狼懷裡大哭。

廢青狼突然尷尬起來，古怪地舉起雙臂不敢亂動。

一隻小白鳥停到在真子肩上。

「密語 帕修斯：真子！！！我正趕來！！挺著阿！！！──０５分
前。」

殘破不勘的洞口黑影晃動，轟隆～～～～～～

地面傳來一下震動，甚麼龐然大物著陸在他們上方。

外邊傳來一陣急促的腳步聲，一隊人馬湧進門口。

「居然是你，廢青狼！」安多莉亞帶著５個銀色龍紋的高手趕到。

她馬上拔出光孤劍，身後的成員排成陣勢逼向廢青狼。

廢青狼一臉無辜舉高雙手。

安多莉亞立即停下腳步，免得踩進廢青狼的圈套。

「等等。。。」真子從廢青狼懷中站起來。

「喂！快放過她！有本事跟我打！」安多莉亞用光孤劍指著廢青狼怒
吼。

廢青狼的眉毛捲成一圈，張開嘴巴大呻冤枉。

「真子快跑過來！」安多莉亞不敢靠近廢青狼，站得遠遠叫嚷。

真子回頭看著廢青狼，他攤開雙手聳聳肩膀。

真子慢慢走向安多莉亞，她一手把真子扯到自己背後，銀色龍紋的主
教馬上為真子治療剩下的傷勢。

「你這個卑鄙小人聯同安德魯欺負真子，今天我不會輕易放過你，連
同普拉姆斯的仇一同結算吧！」安多莉亞怒吼一聲，左右各一個狂戰
士拿著大斧逼近廢青狼。

「臭婆娘！你的腦袋長草嗎？！我救了真甚麼。。。那個女召喚使
阿！」廢青狼反罵。

「。。。。。。。。」‘銀色龍紋’眾大吃一驚，一同回頭看著真子。

真子不斷點頭。

「吓？」安多莉亞垂下光孤劍反覆看著二人，一頭霧水。

「為甚麼你會出現在這裡？」安多莉亞怪問。

「我戰敗後到處冒險，當一個正常的ＰＶＥ玩家阿！到空羽谷很出奇
嗎？！本來只是路過，然後忍不住出手。你瞧不起我嗎？！」廢青狼
怒吼。

安多莉亞嘴角抖動，哭笑啼非看著廢青狼。

「臭。。。臭婆娘！有種等我回復狀態再打！」廢青狼咬緊牙關說。

後天中午，哈格古的公會高塔—————

所有人沉默不語，靜靜看著真子。

「真子。。。他有沒有。。。」六口彌生掩著嘴巴吃驚問。

「沒有。。。系統禁止了。其實我只是。。。被劏開肚子、拔掉眼睛
而已。。。」真子垂下頭黯然說。

眾人倒抽一口氣。

加奈啪一聲重重拍在桌上。

「我已經多次警告你這個白痴不要靠近他！唉～我不想聽了。」加奈
心裡其實十分難過，但她對真子如此魯莽的行為更氣憤，斷然離席。

砰一聲，木門被重重摔上。大廳再次變回沉默。

「不要緊嗎？需要我下線跟你逛街散心嗎？這次城戰我們只守不攻
吧。」尼菲特擔憂問。

「我。。。我沒有問題。不用擔心。」真子嚥下口水說。

「真子。。。不要勉強喔。。。虛擬世界的感受，會影響現實的心情
阿。」松美跟神神子對望一眼，擔心真子受到太大打擊無法振作。

「嗯。。。沒有問題。」真子點頭說。

帕修斯穿著威風凜凜、雕著精美皇室刻花的白金重甲步進房間。

每一步也響出沉實穩重、裝甲鏗鏘碰撞的聲音。

「想不到你是第二個四轉。。。」六口彌生微笑看著帕修斯。

「第二？不是第一嗎？」帕修斯驚問。

「第一在這邊。。。」尼菲特向角落一指，樹的綠紋樹皮變成泥黃色
的土塊，腳邊散落很多沙石泥土。

「木靈的四轉是甚麼？」帕修斯走到他身邊查看。

地上木板突然冒出一堆黃沙砌成字句———「地靈。」

「技能是甚麼？」帕修斯追問。

「測試中。」黃沙變型，換成另一句。

「這個晚點再聊吧，快處理正經事。」六口彌生把帕修斯拉到真子身
旁。

真子害羞得低下頭不敢看著帕修斯。

她不知道如何面對自己害死的朋友，及看過自己裸體的人。

「真子，對不起。我沒能夠。。。」帕修斯內疚道歉，馬上被真子打
斷。

「不，我是笨蛋。你沒有錯，我應該道歉。」真子滴下眼淚低頭說。

六口彌生輕撫真子的頭，為她擦去眼淚。

「開始吧。」六口彌生把短刀交給帕修斯。

帕修斯嘆一口氣，用短刀在自己姆指扎出一滴血———開始守魂使定
立契約的儀式。

他把短刀交給真子。

真子接過短刀，百感交集。

她凝視刀鋒，回憶就似走馬燈一樣閃在眼前。

「哈哈哈～真子相信你喔！

嗯！一言為定。

不。。。不要阿！

嗚阿！！！！！」影像由遊戲初期回放到安德魯的事———她不會忘
記的人。

她姆指輕輕按在刀鋒，擠出一滴血。

帕修斯向她慢慢伸出姆指。

真子突然心亂如麻，胸腔灼熱難耐。

她收回手指，抬起頭堅定看著帕修斯。

「怎麼了？」帕修斯驚問。

「我不要跟你立下契約。」真子苦笑說。

眾人大驚。

「為甚麼？！你不相信我嗎？！」帕修斯大受擊，險些掉出眼淚。

「不。帕修斯，我絕對信任你，而且欠你太多。我不可以接受你的保
護。」真子再次流淚，但雙眼依然盯著帕修斯，是覺悟的眼神！

「跟我不用計較阿！趕快。。。」帕修斯把姆指推向真子，被她橫手
架開。

「不。我不要再受人保護了，我會保護自己。再者，尼菲特才是真正
需要你保護的人。她是主教，同時是公會會長。理所當然是優先保護
的對象。我是一個召喚使，不用四轉的守魂使全天侯照顧。」真子把
短刀傳給尼菲特。

「真子。。。可以嗎？」尼菲特吃驚拿著短刀說。

「嗯。數天後便是攻城戰，我會獨自練習。期間將會設定為離線，你
們不要找我，讓我好好修練吧。」真子擦去眼淚，展露自信的微笑。

「不行，你必需維持正常的連線狀態。我們不打擾你就是了，假若你
遇上危險我們要出手相助阿。」六口彌生馬上反對。

「不。。。我已經決定了。。。」真子微笑，打開介面輕按。

「系統提示：好友 真子 離線。」

「喂真子，不要胡鬧！」松美站起來捉著真子手臂說。

真子奮力掙脫松美的手，堅定微笑。

「替我打氣吧。。。城戰再會。。。」真子按下介面，變成一團幻光
傳送走了。

「心理學有數個詞彙描述人類受到精神創傷後的反應，它們分別是‘創
傷後遺症’及‘精神障礙’。前者的腦海會不斷重播受害的片段，後者會
形成反社會人格障礙，造出自殘或殺害他人的報復行為。客觀觀察真
子並沒有以上症狀出現。她堅持修練的原因很可能是‘希望改變自身實
力’及‘想要私人時間’。你們最合適的行為就是‘相信’她，然後等她回
來。」神神子目無表情說。

「真子。。。」帕修斯看著好友列表，變成離線的真子默唸。

空羽谷的碼頭———

真子握著召喚杖踏上浮山，抬頭看著波瀾壯闊的景色。

「你肯定嗎？跟我學習是一條不歸路阿。」廢青狼從石後步出。

「嗯！」真子輕快點頭，展露自信的微笑。

廢青狼暗嘆一口氣，輕撫她的額頭。

二人朝著中央浮山出發。

第二十七章—死亡要塞

「尼菲特領主大人，一個自稱‘里奧’的玩家求見。」獸人ＮＰＣ走進底
層接待大廳說。

「城戰前夕提防刺客，避免接見陌生人吧。」六口彌生俯身跟尼菲特
耳語。

尼菲特點頭。

「‘拒絕接見’。」尼菲特揮手示意。

「領主大人，他說如果你‘拒絕接見’的話便是一大損失，因為他要跟
你‘交易’。」獸人ＮＰＣ說。

「交易？」尼菲特跟六口彌生猶豫對望。

「你好～美女會長大人，御姐副會長大人。在下里奧，早
聞‘Kanatheon’以團結及創意闖出一番事業。現在大部份玩家也吹捧你
們比‘銀色龍紋’更強大，所以。。。」一個啡短髮、戴圓形眼鏡、穿著
西洋禮服的少年深深鞠躬，然後滔滔不絕奉承‘Kanatheon’的豐功偉
積。

六口彌生舉起手讓他閉嘴。

「夠了，時間寶貴。 ‘交易’內容是甚麼？」六口彌生開門見山問。

「呵呵～果然聞名不如見面，六口彌生。聰明絕頂，心狠手辣的女英
雄。你在首屆城戰為了勝利居然親手殺死城主替身的故事已經在新手
間流傳，變成傳奇人物了。」里奧笑說。

「送客。」六口彌生右手一揚，兩個獸人ＮＰＣ把里奧夾走。

「別急～別急。我只想表達自己有多了解‘Kanatheon ’這個公會，馬上
入正題就是了。」里奧輕蔑的氣焰碰上六口彌生這塊銅牆鐵壁馬上熄
滅。

尼菲特跟六口彌生暗交眼神，偷偷竊笑。

「三十秒。」尼菲特板起嘴臉說。

「讓我加入‘Kantheon ’吧。」里奧單刀直入，自信笑說。

「你認為我們會笨得在城戰前夕讓陌生人加入公會嗎？」六口彌生恥
笑反問。

「會，當你看到這些東西後。。。然後想像一下攻城方得到它們的
話。。哼哼。。。」里奧從背包抬出一大堆破銅爛鐵。

「請問里奧先生，這堆廢鐵對我們有甚麼用呢？」六口彌生嘲諷他。

「只有我知道如何使用這堆廢鐵。給我１００００龍幣，我便幫助守
城。城戰結束後馬上離開，絕不食言。我是一個自由的傭兵阿。」里
奧獅子開大口，１００００龍幣幾乎可以買下８份之１個哈格古城
鎮。

六口彌生跟尼菲特暗暗吃驚，似乎里奧對自己的實力充滿著信心。

「你的初始職業是甚麼？」尼菲特問。

「弓箭手。」里奧回答。

看里奧斯文的打扮不像刺客或狙擊手，很可能是陷阱師。

六口彌生咬唇沉思，區區陷阱師為何值１００００龍幣？

「為甚麼不去普拉姆斯問‘銀色龍紋’？他們比‘Kantheon’富有，可以出
更高的價錢。」尼菲特挑問。

「良禽擇木棲。越來越多玩家加入遊戲，終有一天哈格古會成為第二
個普拉姆斯。聚居哈格古的玩家比較高級，消費力自然較強。我以長
線投資為目標，決定在哈格古發展。」里奧坦白說，睿智地托一下眼
鏡。

尼菲特及六口彌生感到不耐煩，里奧的說話不足以打動她們。

「我早已經猜到你們不會輕易相信我。讓我展示一下我的能力吧。」
里奧伸手進背包尋找工具。

六口彌生馬上伸出拳刃，擋在尼菲特身前戒備。

「這個。」里奧拿出一個板手，蹲到廢鐵堆裡開始敲打。

「。。。。。。。。。。。。」六口彌生跟尼菲特靜靜看著他忙碌。

她們開始意識到他的職業並不是‘陷阱師’那麼簡單。。。

普拉姆斯高塔的接待大廳—————

‘銀色龍紋’及‘Kanatheon’的公會幹部聚首一堂，圍著長桌上的戰略地圖
商討戰事。

「明天就是決戰之日，你們準備好了嗎？」安多莉亞難掩興奮之情。

「哈哈。簡直如有神助！」六口彌生忍不住得意大笑。

「哼！別糊裡糊塗失去首都阿。」安多莉亞揶揄六口彌生。

「有‘幽語林森’的情報嗎？」尼菲特問。

安多莉亞跟諾克斯臉色一沉，苦苦皺眉。

「高精靈。。。不。。。‘神族’比我們想像中更利害。」安多莉亞苦惱
說。

「‘神族’指生活在‘幽語林森’的怪物嗎？」六口彌生嚴肅問。

安多莉亞深呼吸，開始細說。

「‘幽語林森’是一個純綠色的地獄。參天古樹表面及地上軟泥也鋪著一
層厚厚的綠色苔蘚，令你難以分辨距離及方向。整片森林瀰漫著濃厚
的白霧，跟同伴走散的話幾乎不可能再次會合。樹頂上住滿金色的怪
物，你稍不留神便會被萬箭穿心。

當天我犧牲１５０個人類步兵攻陷‘幽語林森’南邊的‘高精靈木堡要
塞’，然後揮軍進入森林。深入數百米後開始感到被無數眼神注視，突
然前方爆出一陣金光，前線的步兵方陣被箭雨擊潰，傷亡慘重。我下
令兩翼沙牛騎兵向前衝鋒，怎料濃霧中亮起七彩光茫，地面劇烈震
動，哀聲四起。。。我急忙停止進軍靜觀其變，等到現埸再次回復平
靜後才續前行。怎料沙牛騎兵屍橫遍野。有的被打碎頭顱；有的被撕
成兩邊；有的身體斷成兩截，甚為恐怖。

我身邊只有５個公會成員，其餘都是１００級的ＮＰＣ雜魚，難以推
進。

此時帕修斯向我求救，說安德魯在‘拓荒者’公會挾持真子。

我決定撤退。」安多莉亞凝重看著六口彌生說。

「沙牛騎兵是２７０級。。。如果它們被秒殺的話。。。」帕修斯吃
驚說，不敢想像‘幽語林森’的‘神族’生物多強。

「看來穿過‘幽語林森’也不容易呢。。。」六口彌生擔心他們跟‘銀色
龍紋’聯手也不夠時間攻下‘維妮芙宮殿’。

「你們可以動用多少人進攻？」安多莉亞問。

六口彌生向神神子使眼色。

「假設第一天能夠殺７０％以上敵人及刺殺敵方會長。滿足以上兩項
條件便可以視為‘擊敗入侵者’。如果只能達成其中一項條件便需要分配
額外兵力防守，以降低‘Kanatheon’主力出征後被敵人偷襲城堡的風
險。現時‘Kanatheon’公會人數為—７３人，平均等級１８９。

同盟公會有8個，共２６６人，平均等級２０７。平衡風險，以盟友
為防守主力。‘Kanatheon’可以出征的人數為６５人左右。」神神子以
平淡的聲線仔細分析數據。

「６５？！你們只留８人守城？」安多莉亞大吃一驚，雙手按著長桌
問。

「我說過～如有神助嘛。」六口彌生耐人尋味笑說，安多莉亞半信半
疑看著六口彌生。

「‘銀色龍紋’約１００人首天會分成兩批。６０人為主力立即拿下‘古
滋濕台’。我們屠城後一直駐守在城內，三天前把所有玩家趕走，應該
沒有大礙。其餘４０人將會跟盟友駐守在普拉姆斯。第二天進軍高精
靈時可以調動６０人。即是我們的聯軍公會有１２０人左右吧？」安
多莉亞說。

「嗯。１２０個精英，應該足夠攻下高精靈的首都。第二天黃昏５
時，在華斯汀大教堂集合好嗎？」六口彌生開始燃起鬥志，精神奕奕
看著安多莉亞。

「好！不見不散！」安多莉亞大笑一聲，從地圖的‘普拉姆斯’城上拿
起‘銀色龍紋’的棋子，啪一聲釘在地圖中央的‘華斯汀大教堂’上。

六口彌生冷笑一聲，從‘哈格古’上拿起‘Kanatheon’的棋子輕輕放到‘銀
色龍紋’旁邊。

「不見不散。」六口彌生跟安多莉亞點頭微笑。

哈格古內湖，‘Kanatheon’的公會要塞———

「喂！你弄好沒有！來不及完工便不付錢阿！」松美對著里奧呼喝。

「放心吧。。。完成了。。。」里奧滿臉泥污從一個大地洞爬上來。

「這些玩意比城牆上的大炮還利害？」松美扁嘴，猶豫探看下方的‘東
西’。

「放心吧～單憑可以偷襲敵人這點已經完勝大炮。我也十分期待！」
里奧汗流浹背，大口喝著體力藥水說。

「再說一次你的職業？」松美語帶輕挑笑問。

「工程師。」里奧托一托眼鏡，自信滿滿看著松美回答。

一轉 二轉 三轉 四轉（隱藏）

血魔 －
浪人＜
狂戰士 － 暴君
劍士＜
禁衛軍 －守魂使
騎士＜
騎兵 －翼騎兵
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
行刑官 －
神官＜
主教 －
神職者＜
木靈 － 地靈
異教徙＜
修羅 － 狂熱者
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

賢者 －
巫師＜
鏡像師 －
魔法師＜
馭魔師 －
召喚使＜
靈媒 －
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
影鬼 －
刺客＜
毒劑師 －
弓箭手＜
陷阱師 － 工程師
獵人＜
狙擊手－

城戰前夕，哈格古公會高塔的頂層議事廳———

「我認為‘Kanatheon’的主力留守在內湖的公會要塞比較好。

整合松美及農夫的情報推測出這次圍攻哈格古的人有４００人左右。
攻方聯軍有兩個主力公會，它們的軍旗分別是‘黑玫瑰’及‘藍蛇’。‘藍
蛇’有大量三轉玩家，很可能有四轉。

最高輸出的遠程職業是‘狙擊手’而我們公會只有５個。‘Kanatheon’６
４％的成員是近戰職業，缺少遠程火力下難以把敵人壓制在碼頭。我
們要準備好巷戰的準備。」六口彌生凝視著桌上的哈格古城模型說。

「咳～」

「但外湖城鎮區域只有一圈薄弱的木牆包圍，它們脆弱得像紙片一樣
形同虛設。假若城鎮被攻方摧毀的話我們需要大量時間及金錢重建
阿。。。」帕修斯用手指輕輕推倒城鎮外圍的小木籤說。

「咳～」有人咳嗽。

「嗯，但保護‘公會基石’及‘會長’是首要任務，其他都是次要。記得雷
克斯嗎？要是有一個‘暴君’登陸的話，恐怕這裡的城牆也被打碎。何況
哈格古地形廣闊，由外湖城鎮回到內湖要塞需時１０分鐘，萬一分發
突發情況也難以補救。」六口彌生堅持死守的策略。

砰鈴～～～里奧在房間角落打碎了一隻玻璃杯，他不慌不忙蹲下收
拾。

六口彌生馬上看著神神子，她瞇起眼睛分析情況，然後向六口彌生點
頭。

「在對話間不斷發出嘈音卻得不到注意，決定以更激進的手法打斷對話。得到注意後卻擺出‘毫不在乎’的反差態度，這是心理攻防中的‘以
退為進’。里奧先生，你有話想說嗎？」神神子語氣平淡，用字卻一針
見血，把里奧扎得體無完膚。

里奧對上神神子冰冷的眼神，瞬間感到自身的靈魂赤裸條條，急忙移
開視線。

「你有權說話，不用介意。」尼菲特肯定里奧的身份，讓他暢所欲
言。

「雖然我的‘玩具’從未投入實戰，數據上攻擊力也比不上‘狙擊手’，但
它壓制力及大範圍輸出遠勝單體輸出的‘狙擊手’，在守城戰中更有優
勢。另外我精通各種陷阱，只要把陷阱集中設置在入口附近的話，我
保證敵人非死即傷。

內湖要塞共有４個碼頭，像時鐘一樣平均分佈在圓形的內湖岸邊。但
唯一入口在北邊，沒有城門的設計會令攻擊方‘取易不取難’，嘗試從北
邊入口進入要塞。心理分析也是‘陷阱師’不可缺少的條件呢。」里奧挺
起胸膛笑說。

「嗯！同意，但拒絕。因為我不相信你。」六口彌生秀髮一揚，回頭
繼續研究模型。

「喂！我已經把‘玩具’裝組好了！它是由我親手設計，獨一無二。為了
得到你們信任我決定在你們面前示範組裝，你們已經掌握了我最值錢
的工具了！。里奧深深不忿說。

「六口。。。你的策略是以‘攻不下‘維妮芙堡’也沒有關係’為前題
吧？」尼菲特皺眉問。

「當然！家也守不住，何談進攻？」六口彌生理直氣壯，昂首說。

「我們不出征的話便背叛了安多莉亞，按照她的性格不會讓我們好
過。」尼菲特擔憂說。

萬一六口彌生決定死守哈格古，下次進攻的敵人可能騎著飛龍而來。

「‘公會基石’及你的性命是首要，沒有補充。」六口彌生斬剃截鐵說。

「我想主動發表意見。」神神子的聲音輕如羽毛卻份量十足，像深水
炸彈一樣震撼在埸的幹部成員。

「請說！」六口彌生正面看著神神子，期待她的意見。

「 ‘Kanatheon ’登陸內湖時死傷枕藉，當時並沒有玩家駐守。內湖要
塞的城牆上有大炮１６門、獸人炮兵３２人、獸人薩滿８人、獸人弩
兵３０人及獸人鐵斧戰士３０人。只要把炮兵以外的兵種集中設置在
入口配合陷阱輸出，敵人需要負出沉重代價才能越過‘死亡區’。

駐守外湖有額外兩個優點—

１）‘Kanatheon’可以無聲無息離開哈格古，到大教堂會合‘銀色龍紋’

２）保護城鎮財產

敵方主力撒退、會長陣亡或不明原因放棄攻城的情況下我們應該立即
前往大教堂會合‘銀色龍紋’。假如從內湖出發便會經過重重耳目才到達
大教堂，敵人會清楚看到‘Kanatheon ’主力的動向而選擇重新進攻。假
若‘Kanatheon’主力設置在外湖的城鎮便可以在擊潰敵人後無聲無息消
失。盟友也不會知道我們的去向。

另外，哈格古96.81%的財政收入來自城鎮區。假若外湖城鎮受到破
壞，重建的金錢及時間會對新興的‘Kanatheon’構成沉重壓力。當中最
深遠的影響是‘投資者的信心’。假若城主並沒有盡力保護領地的財產，
玩家便失去在哈格古投資的意慾。安多莉亞每次城戰也堅守四面城牆
就是這個原因。」神神子字字珠璣說。

「哇。。。。。。。。。」眾人暗暗驚呼。

六口彌生啞口無言。

「為甚麼她會‘主動’提出意見？！你跟她有‘突破進展’嗎？！」帕修斯
拉著松美手臂追問。

松美臉紅一下，下意識夾緊大腿。

「多事！」松美緊著嘴唇壓下自己尋人耐味的笑容。

「呀～～～臭小子！」帕修斯晴天霹靂，感到松美離他而去‘進入另一
個層次’。

「哈！這位美女說得好！守城最好的地方就是等到時間結束便得勝，
我有絕對的自信勝任防守的工作。」里奧馬上趨炎附勢。

「六口。。。萬一內湖告急，我們優先回防就是了。好嗎？」尼菲特
皺眉問。

六口彌生嘆一口氣，點頭同意。

「樹，你肯定‘地靈’連一招攻擊或輔助技能也沒有？」六口彌生問。

「Y」樹 腳前的黃沙顯示。

「嘖～三轉種花種草勉強可以生財；四轉玩弄泥沙連錢也賺不到，更
沒有實戰作用。你還是守在高塔吧，多一個‘四轉’嚇嚇敵人也好。」六
口彌生唏噓說。

「凸」 黃沙顯示。

「散會，明天請早！」尼菲特站起來朗聲宣佈，眾人開始作最後準
備。

一樣的天空，一樣的地域。

哈格古已經脫胎換骨，由荒蠻之地搖身一變，成為比得上‘普拉姆斯’的
商業重鎮。

沙漠變成森林；貧瘠變得富裕；‘Kanatheon’由攻方變成守方。

６５個主力精英守在外湖城鎮的中央廣場。

六口彌生凝望著內湖中心的公會要塞。

圓形城牆掛滿Kanatheon魔法書的旗幟，隨風飄揚威風凜凜。

「呼～～～」六口彌生噴出沉重的鼻息，皺眉遠眺薄鐵皮外攻城聯軍
密麻麻的公會旗幟。

黑長直少女ＧＭ再次出現在空中———

「各位晚安！我是ＧＭ０５，第二次接待玩家呢。

第三屆首都戰爭馬上開始，‘哈格古’現在由‘Kanatheon’公會控制。擊
殺‘會長’或摧毀公會基石便會得到‘哈格古’的控制權，同時‘哈格古’戰役
會立即結束。請準備好！現在開始倒數。」ＧＭ０５用系統公告說。

「吼阿！！！！！！！！」遠方傳來震天怒吼，攻城聯軍士氣如虹。

尼菲特緊張得掌心冒汗，她明白自己背負著數百人的期待。

五！

四！

三！

二！

一！

「系統提示：第三屆主城戰爭開始。」

「衝阿！！！」狂呼酣戰！遠方吹起響亮的號角聲———

數十面軍旗從多個薄鐵皮缺口湧進哈格古的外圍沙漠地區。

他們分成兩路人馬。２００人衝向外湖城鎮，２００人直奔內湖要
塞。

「重甲列陣！神官中堅！法師及獵人自行埋伏！」駐守在城鎮外圍的
盟友開始在街頭佈陣。

禁衛軍或盾騎士等肉盾職業在街道列陣，形成第一道防線，狂戰士或
浪人等近戰輸出玩家形成散兵線緊隨其後。

每十個重甲身後站著一個神官，他們像軍醫一樣準備在槍林彈雨中冒
死搶救戰友。

法師及獵人紛紛藏到街道兩旁的屋內，伏在窗戶下靜待敵人進入射距
範圍。

身先事卒跑在攻城聯軍最前端，迎風招展的公會旗幟———‘黑玫瑰’正
火速衝向外湖城鎮，大量軍旗緊隨其後。

「‘Kanatheon’！」六口彌生轉身呼叫，身後數十人同時振臂高呼，熾
烈回應。

「更偉大的歷史正等待我們！讓我們速戰速決，把敵人一舉殲滅
吧！」六口彌生大吼一聲。

「喝阿！！！！！！」‘Kanatheon’眾奮起，城內的氣溫熾烈起來。

「準備～～～～～隱！」加奈高呼。

噗一聲，‘Kanatheon’６５人同時消失。。。。。

「試音！試音！聽到請指示。」里奧爬進泥坑，坐進‘玩具’裡大叫。

他身旁的泥土開始變型。

「Ｙ。‘木靈’的五感比其他職業強很多。」泥土字說。

「你肯定可行嗎？不要害死我阿！」里奧猶豫著。

「祈禱吧。」泥土字說。

「嘖～算。我獨領風騷！」里奧開始最後檢查自己的‘玩具’。

叮叮叮叮叮叮叮～卡嚓！

利索的子彈上膛聲。

留守在內湖的７個‘Kanatheon’成員紛紛衝到城牆上準備迎敵———除
了樹。

他獨自一人站在公會高塔的天台。

樹 慢慢呼吸，感受在空氣間流動的自然之力。

他再次張開眼，密麻麻的敵人已經衝到彼岸碼頭。他們人數之多，形
成半圓包圍內湖要塞。

獸人炮兵馬上瞄準，等待攻城方坐上渡船便把他們轟成肉醬。

樹 靜靜低頭傲視著城下一切。

「大地之母，蓋亞。。。聆聽我的禱告吧。。。」他心中默唸。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「北邊敵軍來襲！」獸人炮兵長大叫。

要塞內響起警報鐘聲，自動觸發防禦系統。

城牆打開１６隻炮眼，伸出光滑反光的黑鐵大炮。

「上膛！」獸人炮兵忙碌起來。

咻～～～啪！

正為炮口填塞火藥的獸人炮兵突然頭顱爆裂，腦漿濺在炮管之上，身
體軟趴趴倒下。

「嗯？」後方搬運彈藥的炮兵奇怪抬頭，從炮眼向外湖一望。

啪！整顆頭顱應聲粉碎。

攻城聯軍二十多個狙擊手沿著湖岸埋伏，全神貫注盯著城牆上的炮
眼。一看到炮兵愚蠢的臉便果斷開火。

「快蹲下來填彈！」‘Kanatheon’一個男主教馬上命令獸人兵遠離炮
眼。

啪！啪啪！湖邊開始傳出絡繹不絕的槍聲及上膛聲。

子彈開始得意忘形打在石牆上，挑釁守方探頭。

「主教及鏡像師第一艘船，禁衛軍第二！」一個黑衣銀髮男刺客站在
碼頭指揮，正是‘藍蛇’公會會長。

他殘破的風衣末端碎成無數擺柳隨風飄逸，從某角度觀察更變成隱
形。

「為甚麼要主教打頭陣？」另一個公會會長驚問。

「內湖要塞有大量火炮。一定要多層‘聖庇所’擋下炮彈，不然連河也過
不到。先派２０人試探火力吧。 」藍蛇會長答。

２條鐵皮渡船從北邊的碼頭開始過河！

「開火！」炮兵用潛望鏡偵測，馬上還擊。

磅磅！！！

硝煙四起，它們朝第一艘登陸艇發炮。

「聖庇所！」６個主教同時舉手，正面張開六層光藍色的魔力盾。

噗～～～～～魔力盾像軟布一樣墊下炮彈，它重凹進盾膜中央，擊碎
第一個主教的右臂。

第一面魔盾瞬間消失，其餘５名主教壓力暴增。

炮彈繼續前進，飛向第２個主教下腰。

「喝阿！！！！！！」他們同時燃燒１０％魔力，把魔力盾加厚。

炮彈強大的衝擊力稍微減慢登陸艇的速度。

撲通～炮彈掉進水裡。

主教團成功接下炮彈。

「快裝填！」獸人炮兵長揮動皮鞭大吼。

一個炮兵大意站起來，啪一聲鼻骨中槍，整個後腦被炸開。

「好！他們炮兵的裝填速度變慢了。總攻！」藍蛇會長看出端倪，果
斷下令。

「全部登船！」

２００人擠在北邊碼頭等待登陸艇重生。

他們有足夠狙擊火力壓制一邊炮眼，只要集中在北邊搶灘便可以安全
過河。

隆。地面傳來一下震動。

隆～湖面泛起浪花。

「甚麼事？」登陸艇開始被水浪搖晃，船上的主教們開始不安。

隆隆隆隆隆隆隆～～～～～～～北邊城牆底下冒出一條肥土柱升上高
空。

「甚麼‘機制’？！地形。。。。。改變了？！」藍蛇會長驚訝看著土
柱。

「爛泥小子！我準備好了！」里奧大叫。

樹 慢慢蹲下來，大腿肌肉顫動，腳掌碎成沙礫跟天台地磚融合。

土柱頂端的泥土慢慢剝落，露出一座圓形炮台。

炮台左右包著防彈裝甲再塗上抗魔屬性的水銀油漆，前方伸出６支迴
旋長槍管—————彷格林制地獄火神式機槍。

「 Game on。」里奧哼笑一聲，拉下護目鏡像賽車手一樣坐進炮台。

「不對勁！聖庇所！」６主教同時焚燒５０％魔力，張開三米厚的魔
力盾。

「差一半。。。快點！！！」主教突然感到登陸碼頭的５０米距離像
銀河一樣遙遠。

「諾曼第惡魔！！！」里奧怒吼一聲，槍管火速旋轉甩出紫色的閃
電，攻速增加２５０％。

炮台劇烈震動。

吾～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

地獄火神式機槍連綿不斷的槍聲像沉實穩固的船笛般雄壯。

空彈殼像瀑布一樣從旁邊傾瀉到地面。

它以１分鐘３０００發的瘋狂速度掃射登陸艇。

熾熱的子彈變成一條綿密的金色光線射向主教團。

咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚咚。

首張魔力盾在半秒內被轟成蜂巢，噗一聲粉碎。

噗噗！里奧１秒後再轟碎兩面魔力盾。

「挺住阿！！！」剩下三個主教孤注一擲，把所有魔力燃燒殆盡爆出
藍光聖光，魔力盾瞬間撐到４米之厚。

「相位轉移！」身後的鏡像師召出多面鏡盾把子彈傳走。

因為里奧的彈幕太密集，瞬間把‘相位轉移’的傳送數據限額用盡，鏡盾
在一秒後立即消失。

得到鏡盾的緩衝，主教終於擋下里奧的子彈。

流彈在登陸艇兩邊激起數米高的水柱，埸面令人膽跳心驚。

「哇阿阿阿阿阿阿阿阿哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！」里奧
撐著紅眼，手指緊扣板機進入狂熱狀態。

突然冒出的戰爭機器像死神一樣收割湖上的生命，把聯軍嚇得膽顫心
驚，不禁向後退縮。

里奧把準星輕輕抬高，金色子彈軌跡射向第二艘坐滿禁衛軍的登陸
艇。

「條頓悲歌！」「鐵皮術！」「不動如山！」

禁衛軍馬上使用增加物理防禦、減除傷害、無法擊退的加持。站在最
前的禁衛軍乾脆放棄單手劍，雙手握著大盾。

里奧的注意力離開主教小艇，主教團馬上鬆一口氣，解除魔力盾灌飲
魔力藥水。內湖的碼頭就在眼前—————但他們並沒有前進。

「糟糕了！船首被轟出數百個子彈洞，開始灌水了！」前方主教的腳
掌一冷，驚覺船艙已經浸著腳踝深的湖水，船首開始下沉。

眾人立即退到船尾，巨大的黑影已經在下方等待。

「會長！救命阿！」主教團揮手高呼。

「快游過去！」藍蛇會長怒吼。

兩個主教的意志已經被里奧的地獄火神式機槍徹底擊潰，內心渴望離
開毫無掩護的湖面。

他們聽到會長命令後不假思索跳進水裡死命游向要塞碼頭。

水面微微漲起。

「甚。。。」游較快的男主教向下一望。

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％」

沙啦～～～龍龜衝出水面，一口把他吞下肚子。

落水的女主教驚聲尖叫，馬上回頭游向下沉的小艇。

「Rose！」船上一個鏡像師向Rose伸出手。

「Jack ！」Rose吃力踢水，盡快游向小艇。

磅！

女主教身後的水面被炮彈轟出一條水柱，伴隨一團紅色血花。

她的雙腿被流彈炸斷，沒有足夠的動力向前游動，慢慢沉進水底。

「Rose！！！」鏡像師驚呼，正想跳下水時發現小艇已經沉沒，全員
下海。

吾～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

火神式機槍的彈幕在水面略過，水花四濺，Jack突然失去方向感。

水面再次浮漲，龍龜張開血盤大口一合。

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％」

。。。。。。。。。。。。。。。。。

藍蛇會長臉如土色，他瞬間失去多名主教及罕有的鏡像師。

同一時間，禁衛軍情況也萬分危急。

叮叮叮叮叮叮，盾牌擋下熱彈後火花四濺。

雖然火神式機槍的子彈密集，但打在身體上卻傷害奇低。

首位禁衛軍的方盾牌被擊穿後下身瞬間被子彈轟出數十個血洞，血肉
模糊，但他仍然有３０％的體力。他的同伴馬上拉他到後方，由第二
人頂上。

但他們面對主教團的命運———沉船。

里奧有意把著彈點微微下調，順勢擊穿登陸艇的裝甲。

藍蛇會長見勢色不對，果斷變陣。

「全軍聽令，散開包圍內湖！從東、南、西邊極速過河！假若其他方
位也發現同樣機器立即報告，不要強攻！狙擊手給我殺了那個炮
手！」他大吼下令。

「那麼城牆上的大炮？」其他公會會長驚問。

「總比這台機器好阿！快走！」藍蛇會長帶領聯軍移動。

２００人同時散開，像螞蟻一樣包圍要塞。

里奧正全神貫注射殺禁衛軍，發現子彈的殺傷力不足以擊殺他們決定
摧毀小艇。

「樹 我要填彈了！」里奧蹲下，從背包抽出十多條長長的鏈彈。

「穿甲彈。。。穿甲彈。。。穿甲彈。。。」里奧手忙腳亂在子彈堆
中翻尋。

狙擊手已經瞄準里奧的炮口。

「哈！找到了！」里奧大喜，抽出一條紅色彈頭的鏈彈站起來，剛好
出現在狙擊手的十字準星之中。

咻～～～～～噗。子彈激起一團泥塵。

「吓？！」狙擊手難以置信站起來，用望遠鏡查看。

整座炮台被泥土包得密不透風。

「不管了，射吧！」二十多個狙擊手同時向炮台射擊，土層瞬間剝
落。

數顆子彈擊穿土層，里奧閃避不及右臂中槍。

「嗚。。。可惡！樹 可以了！」他強忍劇痛完成填彈。

土盾龜裂，炮台重見光明。

里奧幾乎窒息，大口呼吸迎鮮的空氣。

「換我了！！！！！喝阿！！！！！！！」里奧怒吼，扣下板機。

吾～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

地獄火神式機槍再次噴出金色死亡直線，這次橫掃湖岸上密集的人
群。

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％。」

腥風血雨、血肉橫飛，里奧傾盆大雨的彈幕瘋狂掃射向毫無防備的聯
軍，頓時傷亡枕藉，哀鴻遍野。岸上流下多條鮮血小河，把北湖染成
鮮紅色。

狙擊鏡的反光跟魔法炫光不同；鏡面反光是定點靜態，魔法炫光則是
動態。

里奧馬上看出狙擊手的位置，把金色射線追星逐月一樣拉過去。

狙擊手連逃跑的時間也沒有，立即被轟成一團肉泥。

里奧發現湖岸左邊大石後躲藏了二十多人，他立即把炮台移向左邊，
怎料已經到了射擊角度的極限，無法向該區域射擊。此時聯軍已經離
開北邊，繞向其他方位。

「嘖！咳。。。咳咳！毒彈。。。好痛。。。」里奧滿身冷汗，不得
不停下來掀起襯衣檢查右肩傷口。一個橘子大的血洞纏著黑色血紋，
開始向身體漫延。

「喂！快站起來，我沒有視線幫你治療阿！」‘Kanatheon’的男主教跑
到里奧附近的城牆說。

「你瘋了？對方還有很多狙擊手阿。」里奧反罵。

里奧背後一重，整個炮台搖晃起來。

男主教居然從城牆上跳進炮台。

「憐憫。」「高階禱文。」「淨化術。」他馬上為里奧治療。

「你是瘋子嗎？」里奧吃驚問。

「我叫翠，‘Kanatheon’主教隊成員。尼菲特會長特意安排我保護你的
小命。」翠說。

「要收費嗎？」里奧驚問，翠翻出死魚眼看著他。

「西邊敵軍來襲！」

「南邊敵軍來襲！」獸人兵通報，８艘登陸艇從西邊及南邊開始駛向
要塞。

磅磅磅磅磅磅磅磅磅～～～～～硝煙再次從炮眼吹起。

城牆上的大炮再次轟擊，船上的人冒死渡河。

「嘖！這座重機炮的殺傷力比我想像中低。必需使用穿甲彈才能殺傷
重甲職業。我未能在首波防守擊潰敵人主力，現在他們已經跑去我的
射擊死角。我沒法有效防守了。」里奧氣憤說。

「吓？！沒法有效防守？！你不是自吹先擂以一敵百嗎？！」翠怒
吼。

「當然以一敵百！我在短時間內殺了快４０人了。工程師最強的地方
就是‘定點防守’，一但敵人離開我也無可奈何。這個圓形要塞令我的死
角大增，這是環境所限阿！」里奧不服反駁。

「抓穩了。」地上出現泥字。

「嗯？」二人同時皺眉。

隆～～～～～～～～～～～～～～大地震動。

里奧的炮台開始劇烈搖晃，土柱幾乎斷裂。

「喂！不要玩地震阿！掉下去會死人的阿！」里奧怒吼。

樹 攤開雙手，四周刮起靈異強風。他睜開反白雙眼、挺起胸膛、雙
手用力抓著前方空氣、雙腿微曲把重心放下、繃緊全身肌肉，頸上的
脈絡筋骨清晰可見。

樹 的呼吸開始變得粗糙，黃皮膚上裂出白色光紋。

呼～左腳踏後帶動身體左旋，雙爪向左一拉。

空中出現一條綠色光孤。

隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆～～～～～～～～哈格古要塞激起萬丈灰塵，
湖面震起無數白頭浪。

強震令獸人炮兵無法射擊，聯軍忐忑不安看著被眼前泥霧。

炮台內瘋狂震動，零件開始鬆脫。

里奧及翠被震得扭在一起，底下的子彈殼隨著震波編編起舞。

震動停止，灰塵沉澱。

二人吃力從炮台地上爬起來。

「樹 你這個混。。。。。。」里奧欲言又止、目瞪口呆，身體開始
燃起嗜血的細胞。

四艘登陸艇正畢直駛向里奧，駛向西邊碼頭！

船上的人嚇得雙目放空，無法理解現狀。

樹 把整枝土柱連同炮台沿著城牆移到西邊！

「太有趣了！太～～～有趣了！哇哈哈哈哈哈哈！」里奧跳上坐位瞄
準。

吾～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

「諾曼第惡魔！！！」里奧再次使用攻速加持，金色的熱彈像飛蝗一
樣激射向湖上的登陸艇。

「聖庇。。。」船上的主教正想召出魔力盾。

啪叮叮叮叮叮叮啪啪啪叮叮叮啪叮啪叮啪叮啪叮叮叮啪叮啪叮。

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘０％。」

主教野視瞬間染紅，身後的戰友被打出數百個肉洞，血花四濺。

登陸艇馬上受到里奧狂熱的子彈洗禮，船上爆出子彈擊中不同物料的
撞擊聲，混合傷者的哀號變成人間煉獄。

第一艘登陸艇終於靠岸，主教精神恍惚踏上碼頭後頭一看。

本來坐滿十多人的登陸艇浸著小腿高的血液，上面浮著大量光塵。

他慢慢坐下來看著血艇發呆。

嗖～嚓嚓，嚓。他背後中箭，噗一聲娛成光塵，獸人弩兵把他射死了。

吾～～～～～～～～～

吾～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

吾～～

「會長！那個炮台可以移動呀！！！」藍蛇會員大叫，他們正坐著登
陸艇向南邊碼頭駛去。

「只有一座，騎虎難下。上吧！！！」藍蛇會長決定強行攻堅。

船上的魔師開始使用魔法反擊，五顏六色的技能同時炸向炮台。

「聖庇所！」翠張開魔力盾為里奧擋下大部份技能，依然有數招打在
側甲上，但被抗魔水銀油滕彈開。

「收盾了！」翠大吼一聲，里奧馬上開火。

「東邊敵軍來襲！」獸人兵大吼。

樹 獨自在高塔天台優雅起舞，在空中畫出難以言喻的綠色光孤像夜
光的花蕊一樣美麗。

炮台被樹 或東或西、時南時北調動。

里奧跟樹 瞬間建立默契，每次位移後‘優先摧毀最接近的登陸艇’。

里奧像定點獵鴨一樣瘋狂屠殺接踵而來的敵人，他每擊毀一首艇後
樹 馬上為他尋找新目標。

翠不斷為負傷的里奧回血，必要時幫里奧填彈。

「可惡！可惡！！！可惡阿！！！！！！」藍蛇會長吃得咬牙切齒，
連要塞也未摸到已經死亡近半。

「會長，請撒退吧！還有兩。。。」他身邊的賢者哀求，突然頭顱被
金色子彈炸爛，血液沾到藍蛇會長身上。

「不要欺人太甚阿！！！！！！！！」藍蛇會長雙眼反眼，身體變
黑。他跑到船首奮力一躍，跳到湖面的爛船碎片上，幾次起伏，他靠
自身之力居然跳上碼頭。

「讓我。。。復仇吧！！！」他閃到城牆邊，伸出右手按著城牆變成一團黑煙滲進牆裡。

「樹！我的炮管差不多過熱變型，你要給我時間冷卻阿！」里奧大叫。

地獄火神式機槍的炮身像火燒一樣通紅，開始變軟。

現在登陸艇四方八面接踵而來，聯軍還有近７０名玩家完整無缺，萬
一他們成功登陸的話便功虧一簣。

樹 慢慢彎腰，曲指成爪把胸前的空氣奮力向下擠壓。

大地再次撼動—————湖水竟然輕微下降！

登陸艇的聯軍看到自己跟碼頭的地勢差越來越大，幾乎要攀上碼頭要
塞。

樹 嘗試把湖底的海床壓下，湖面水平下降後攻方便無法登陸。

澎！樹 面前閃出一黑髮少女———ＧＭ０５。

「惡意設計不行呢～」ＧＭ０５扁嘴說著，打開七彩介面一按。

大地停止撼動，湖水回漲正常水平。

樹 汗流浹背看著ＧＭ０５。

「設定不可以令對手無法還擊。所以基本上配合同伴的變化可以接
受，但限制敵人的設計我們一定會好好審視。下次再出現惡意設計
便‘禁言’１小時喔。加油～」ＧＭ０５焉然一笑，憑空消失。

樹 苦苦沉思，情況開始危急。

「吼阿！！！！！」城內突然傳出騷亂，鐵斧獸人正跟一人激烈打
鬥，地上已經倒下多具獸人屍體，黑血成河。

「城內發生甚麼事？！」里奧急問。

「有一名敵軍出現在城內！衛兵正跟他戰鬥！」城牆上的獸人弩兵回
答。

「不可能！我設置在北邊的陷阱還未觸發！他沒可能避開阿！」里奧
馬上打開介面，看到所有陷阱也在待機狀態。

「你肯定只有一個入口嗎？！」里奧問翠。

「肯定！尼菲特跟六口彌生大人檢查了很多次阿！」翠驚呼。

「那麼。。。那麼他。。。穿過城牆了。。。」里奧嚇得渾身發抖，
不安感油然而生。

要是工程師被近戰抓到的話。。。。。。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

磅磅磅磅磅！

城牆上硝煙四起，圓形的哈格古城牆火力全火。炮彈、弩箭及魔法似
暴雨一樣淋向湖上的登上艇。

攻方聯軍不甘示弱，以人數優勢向城牆發射更多的魔法反擊。

城牆頂部碎石橫飛，多門大炮被擊毀，獸人炮兵也受到沉重的打擊，
傷亡重大。

戰鬥滲入到哈格古城內。

藍蛇會長以‘未知’的方法孤身潛入牆內發起攻擊—————

藍蛇會長飄忽的殘影在鐵甲獸人兵之間穿梭，身邊的獸人瞬間皮開肉
綻。

在對手眼中夢魘就像一團扭曲的透明啫喱，連他如何出手攻擊也看不
到。

獸人斧兵只看到匕首亮出的微弱光線，身體卻無法追上他的速度，紛
紛負傷倒地。

「他在你們正中央，快湧向中間！」‘Kanatheon’一名狙擊手使用‘偵測
戰’把戰局看得一清二楚，夢魘隱形的幻影無所遁形。

獸人兵聽到命令後馬上向兵陣中央靠攏。

中心位置馬上血花四濺，三個獸人兵立即身首異處，倒地斃命。

夢魘的殘影左衝右突也無法突破重圍，移動範圍開始收窄。

隨著他移動的速度減慢，夢魘的身影開始變得清晰。

「嘖！可惡，我的會員還在牆外阿。」藍蛇會長想不到獸人兵這麼棘
手。雖然它們速度緩慢但血量豐厚，‘夢魘’被包圍後沒有範圍輸出技能
脫身。

藍蛇會長稍一失神，一個鐵甲獸人從後把他撞倒。

獸人兵見狀一湧而上，十多隻粗壯綠手把他牢牢按在地上。

「抓到他了。天宮大人！」獸人兵馬上向城牆上的狙擊手報告。

「嗯。。。‘影鬼’的四轉隱形特性就是‘角色移動’後立即‘自動隱形’，同
時隱形的效果會隨著‘移動速度’提升，的確十分難纏。它比‘影鬼’更強
之處就是連出手也無法看到，只要不斷移動便可以殺人於無形，代價
就是無法‘主動隱形’。但別忘記我們狙擊手的‘偵察機’存在阿。。。」
天官從城牆上舉起狙擊槍瞄準藍蛇會長的眉心。

「配角對白這麼多，不怕死嗎？」藍蛇會長反唇相譏。他不斷掙扎，
始終擺脫不到獸人強壯的臂彎。

「彼此彼此～爆裂彈！」天宮哼笑一聲，扣下板機。

磅！！！！！獸人兵中央炸出一團濃煙，獸人被爆風微微吹開。

煙霧馬上散去，獸人兵陣中留下１米闊的小坑洞。

「人呢？！」天宮大驚，看到夢魘已經消失得無影無縱。

「會不會秒殺了？」一個扛著大鐵鎚的‘Kanatheon’狂戰士站在城牆上
問。

「我看不到光塵阿。」狙擊手透過‘偵察機’俯視內城，也沒有發現任何
隱形的單位。

「報告天宮大人，我們找不到入侵者的身影。另外內城西邊小屋突然
被鎖上。我們正設法破門進入。」獸人斧兵跑上城上向二人報告。

「你去查看吧！我不能掉以輕心，那傢伙肯定躲在城內！」天宮全神
貫注監視著城內的風吹草動。

「好吧，你小心一點。」狂戰士扛著大鐵鎚跑向內城西邊。

炮聲隆隆，聯軍的登陸艇已經渡過半河。

里奧的火神機槍開始損毀，射速及子彈威力大不如前，無法擊破主教
的魔力盾及禁衛軍的盾牌，他只好以登陸艇為目標。

樹 渾身乏力，突然胸口劇痛倒下，驚覺鼻子濕暖流出一量血液
—————他一直消耗生命力使用‘地靈之力’，現在已經到達身體極
限。他被逼暫停舞動，打開背包飲用體力藥水。

天宮腹背受敵；一方面擔心夢魘潛入公會高塔，另一方面擔心牆外的
大軍成功登陸。兩個念頭在他腦裡天人交戰，令他無法專心。

轟隆！！！西邊鐵皮屋區突然灰塵滾滾，天宮馬上注視該區域。

轟隆！！！同一區域再次發出巨響。

「系統提示：好友 蠻力勝智力 血量剩餘２０％。」

天宮大吃一驚，舉起狙擊槍瞄向灰塵之處。

他看到友方野蠻人正拿著大鐵鎚在屋頂鐵皮上飛奔，好像追趕甚麼目
標一樣跑到城牆底下。野蠻人左顧右盼，掉失了目標。

「主教呢？我的肋骨好痛。。。。。」野蠻人掩著胸口，滿嘴鮮血慢
慢回到城牆上跟天宮說。

「他受尼菲特會長之命，全程照顧那個‘工程師’阿！你看到那個‘剌
客’嗎？」天宮急問，全神貫注進偵察機的視角尋找隱形的單位，依然
沒有發現。

「差小小便抓到他了。那個工程師在哪？我一定要主教幫我治療，不
然會被那個‘夢魘’秒殺阿！」野蠻人滿額大汗，神色痛苦問。

「‘工程師’在貼著牆邊的機槍炮台上，主教一直躲在他旁邊。話說‘夢
魘’就是 ‘影鬼’的四轉嗎？你如何。。。。等！我找到他了！！！」天
宮突然在西邊的破鐵皮屋看到一個身影爬出來。

他立即舉起狙擊槍瞄準那個人形，它輪廓開始清晰。

天宮突然如入冰窞，恐懼變成千萬螞蟻爬滿全身。

他從狙擊鏡中看到—————負傷的蠻力勝智力，自己的戰友！

「甚。。。」天宮馬上回頭。

「要害掃瞄！」「罪惡之擊！」

嚓！

「系統提示：好友 天宮 血量剩餘２０％。」

背部一涼，一把黑鋼匕首從他胸骨間刺出。

天宮的視野馬上變得模糊，戰場噪音開始安靜下來。

「因為我就是‘夢魘’。死吧～配角。」‘野蠻人’身體冒出黑煙，變回穿
著殘破黑風衣的藍蛇會長。

他把‘悲慟之刃’從天宮體內抽出。

「系統提示：好友 天宮 血量剩餘０％。」

一擊秒殺，天宮化成一團光塵消失。

「炮台。。。炮台。。。你快給我出來！」藍蛇會長在城上飛馳秒殺
兩個獸人炮兵，伸手按著它們的屍體。

「以貌取人。」藍蛇會長再次冒出黑煙———他變成獸人炮兵的模樣
在城牆上自由穿梭，沒有引起獸人衛兵的注意。

一轉 二轉 三轉 四轉（隱藏）

血魔 －
浪人＜
狂戰士 － 暴君 —
劍士＜
禁衛軍 －守魂使 —
騎士＜
騎兵 －翼騎兵
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
行刑官 －
神官＜
主教 －
神職者＜
木靈 － 地靈
異教徙＜
修羅 － 狂熱者
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

賢者 －
巫師＜
鏡像師 －
魔法師＜
馭魔師 －
召喚使＜
靈媒 －
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
影鬼 － 夢魘
刺客＜
毒劑師 －
弓箭手＜
陷阱師 － 工程師
獵人＜
狙擊手－

「樹！趕快移動阿！我的槍管緊急維修好了！」里奧大叫，樹 正用
泥土包緊炮台保護二人。

「消耗體力 休息」泥字說。

「你先把我移到最多敵人的角度吧！」里奧大叫。

隆～～～炮台輕輕震動一下，泥層碎裂。

「甚麼阿！根本沒有移動過。」里奧並沒有看到任何敵人。

「拉洛的榮光！！！！！！！」翠馬上舉起神杖向里奧背後射出一道
金光。

藍蛇會長已經跳進炮台，身形晃動靈巧地避開金光。

「嗨～你們射得好爽吧？」他舉起黑鋼匕首刺向翠。

「聖光障壁！」翠在狹窄的炮台內召一道厚光牆，把夢魘逼開。

「哇阿～～～～～～～～～～～～救命阿！！！！！」里奧嚇得屁滾
取流，拔出腰間小手槍向夢魘開火。

子彈突然打在泥層上，夢魘原地消失了。

「繼續開火阿！他只是隱形而已，還在原地！」翠指著同一方向怒
吼。

啪啪啪啪啪～

里奧的小水槍終於射碎了一小片土層。

「你肯定？」里奧嚇得雙手發抖。

「夢魘。。。。。」里奧耳語響起磁性的男中音。

「可以穿透地形移動。就像我穿過你們的城牆呢。。。。」藍蛇會長
利用‘夢魘’穿透地形的特性走到里奧身後出現。

冷光一閃。

「神阿你是我最後的護盾！」

嚓。

「系統提示：公會成員 里奧 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 里奧 血量剩餘０％。」

里奧馬上原地復活，夢魘第二刀刺向翠。

翠已經把所有技能放到里奧身上，自身毫無防備接下夢魘一刀。

「震撼彈！」里奧從背包抽出一個手榴彈扔在三人之間。

「蠢。。。」藍蛇會長所料不及，地上火光一閃。

澎！！！！！！！！！

炮台中央爆出強勁的透明衝擊波，炮台像西瓜一樣炸得四分五裂，零
件四散。

里奧及翠同時摔下十多米高的城牆下。

砰！！！

「系統提示：公會成員 里奧 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 翠 血量剩餘２０％。」

二人吃力爬起來，驚見藍蛇會長把匕首刺在城牆上，慢慢滑下來。

「使用沒有攻擊力但可以‘擊退’敵人的防守技能，證明你已經無路可逃
了。」藍蛇會長慢慢步向二人，終於可以親手為死在湖上的戰友復仇
了。

「看。我的登陸艇馬上靠岸了。」藍蛇會長舉起‘悲慟之刃’，準備了結
二人生命。

的確，失去里奧炮台的火力壓制，６艇登陸艇已經冬近碼頭，聯軍５
０人已經登陸。

「你們一擲千金也是徒勞無功。死吧！」他優先刺殺里奧。

「不要阿！！！！！」里奧舉臂格檔。

咻～～～～～啪！

一顆子彈從外湖彼岸射來，打掉藍蛇會長的匕首。

三人同時望向彼岸—————二翼魔法書‘Kanatheon’的軍旗出現岸
邊。

「‘Kanatheon’！敵人的殘兵就在前方！給我一個不留，殺阿！」六口
彌生帶領五十多個‘Kanatheon’的主力回防。

「喝阿！！！！！！！」‘Kanatheon’軍隊士氣一振，奮力撲向前方的
敵人。

攻城聯軍大部份重甲及主教已經過河，留在岸上的都是法師及弓箭手
等軟皮職業。

「我們要馬上派人回防城堡，不然被敵人拖在城外便麻煩了。」尼菲
特急說。她看到敵軍已有５０人登陸，開始走向城堡入口。

「我們也要等登陸艇重生阿！」帕修斯說。

他們看著彼岸心急如焚，里奧及翠仍未脫險。

加奈把黑靈杖往地一插，她腳下吹出一團強風把自己升起。

「帕修斯聽我號令，然後像雷克斯一樣拋我過去！」加奈深呼吸看城
堡。

「吓？你肯定要。。。」帕修斯大驚。

「現在！」加奈把黑靈杖往地一點，召出一個爆炸火球。

帕修斯急忙向她背後用力一推—————加奈輕巧的身體飛向半空，
以完美的拋物線彈射向要塞牆下。

「哈哈哈哈！～～～咦？！」加奈哈哈大笑，突然身體一沉。

爆風及帕修斯的力道根本不夠把她彈過湖面。

加奈過份自信，只飛過一半湖面便撲通一聲摔到水中。

「蠢。。。蠢材！」帕修斯大驚，正想跑到水裡驚見大黑影游向加
奈。

「不會。。。吧？！我一世英明。。。」加奈看著龍龜嚇得六神無
主，劇烈掙扎。

龍龜溫柔地頂著加奈雙腳，把她推到要塞岸邊。

他們忘記了自己防守公會的身份，其實可以安全游過湖面。

「咳。。。咳。。。」加奈咳出大量湖水。

「妹妹小心阿！！！！！」里奧大叫。

加奈本能反射向前一滾，夢魘的匕首剛好刺在地上。

「會長，輸出職業等待上艇時被突襲，陷入苦戰阿！」已經登陸的5
０人跑到藍蛇會長身後聚集。

「前進吧！已經無法回頭了！」藍蛇會長瞪著眼前三人，開始向北邊
入口進發。

加奈輕巧旋動黑靈杖，在身前吹起一道白色冷風。她突然把黑靈杖向
上抽擊，地上噴出一道碎裂波撞向冷風。

沙喇～～～湖面跟城牆間狹窄的泥地表面瞬間結成一片冰層，冰封前
方所有攻城聯軍的雙足————— 加奈熟練使出‘霜凍之風’及‘地裂
術’的組合技。

加奈、里奧及翠一溜煙逃進城堡去。

「來得及。。。讓岸上的人拖時間，我們立即殺進去屠城。只要破壞
公會基石便勝利了。」藍蛇會長等待‘冰封’狀態完結，5０人開始向北
門進攻。

他們一踏進北門；牆上、地下、前方馬上噴出滾油、強酸、十字弩之
類殺傷力強大的道具。聯軍立即停止前進，獸人弩兵的箭雨馬上射
到，三人中箭倒地。５個禁衛軍馬上舉盾開路，跟鐵甲獸人撕殺起
來。三十人使出‘組合回復’，馬上加入前方的激戰。

「一戰定乾坤了！上阿！！！」蠻力勝智力大喝一聲，跟留守在要塞
的三個重甲玩家伴隨獸人衛兵在城堡中央迎擊敵軍。

藍蛇會長及２個影鬼立即隱形跑向‘Kanatheon’的公會大廳。

兩個拿著巨斧的重裝獸人步兵正看守大廳正門。

它們身後黑煙瀰漫，‘藍蛇’的刺客隊同時秒殺它們。

‘Kanatheon’豪華的紅木公會接待大廳映入眼簾。

呼～～～～～呼～～～～～近面吹看一陣強風。

布查大天使長正懸浮在大廳中央，威儀萬丈俯視‘藍蛇會長’。

「你們移到兩邊，它好像只看到我。」藍蛇會長輕聲說。夢魘沒有移
動時便會現形，被布查發現。兩個影鬼馬上繞到布查背後。

藍蛇會長起跑，布查突然失去目標，開始在大廳巡視。

「成功，現在只要找出‘公會基。。。」藍蛇會長邊跑邊說。

叮～～～～～大廳上方閃出一道強光，把三舍隱形剌客的啫喱狀身形
照射出來。

布查馬上揮動三尖光刃刺向一個‘影鬼’，他幾次彈跳閃回入口。

「甚麼一回事？！」剌客組大驚。

加奈、里奧及翠從大廳深處的陰影步出。

「又要打剌客。。。來吧，四轉的渣渣。」加奈轉動黑靈杖，嚥下口
水強作鎮定說。

她其實沒有把握戰勝號稱‘法師殺手’的影鬼四轉。

「緊貼我，不要分散。。。」加奈皺著眉跟里奧及翠說。

他們站在‘反隱光環’中央視察四周，布查在他們上方拍翼懸浮。

光陣沒有任何異樣，布查也沒有發動攻擊，證明剌客離開了光環的範
圍。

「大人！城內的衛兵快堅持不住，敵人馬上要突破我們的防線了！」
一名獸人大斧兵衝進大門焦急說。

里奧及翠正全神貫注傾聽剌客的腳步聲，被ＮＰＣ獸人突如其來的大
吼打斷。

「聽不清楚，走過來說。」加奈朗聲道，向ＮＰＣ獸人招手。

「大人！城內的衛兵快堅持不住，敵人馬上要突破我們的防線了！」
獸人再踏前兩步，停在光環外說。

「你踏進光環內跟我說。」加奈微微曲下視線，耐人尋味看著ＮＰＣ
獸人。

它面有難色看著前方的圓形光環及飛在上方的布查大天使長。

「冰晶暴！」

叮叮叮叮叮叮。數十枝冰錐從空中刺向獸人ＮＰＣ，它憑空消失，閃
到數米外對著加奈奸笑。

「。。。。。。。。」加奈開始嚴肅評估他的實力。

「我演技很差嗎？」獸人冒出黑煙，變成藍蛇會長。

他拿著黑紫色的‘悲慟之刃’站在光環之外。

「我們設定了ＮＰＣ要死守城堡中央，它們才不會跑到大廳求救。另
外，要叫我加奈‘大人’阿！」加奈燃起久違的‘ＰＶＰ魂’，雙眼閃出腥
紅色的殺意，微笑說。

「我需要秒殺他，不然他會隱形回血。但我的魔法難以追上他的速
度。。。。。」加奈熾熱的臉皮掩飾著無比冷靜的頭腦，她一直沉思
打敗‘夢魘’的方法。

「霜凍之風！」加奈高舉黑靈杖，一股白色雪風從光環中央吹向黑
色‘藍蛇會長’。

他再次隱形，意味‘夢魘’正在高速移動。

「星火燎原！」加奈一直高舉黑杖，在自己及身後二人腳下燒起一個
火圈，避免剌客進入範圍。

「聽著，按照我的說話去做。。。」加奈後退一步，跟二人耳語。

三人一直提防四周的暗角，不斷交頭接耳。

布查突然猛烈轉身，舉起三尖光刃長矛刺向後方。

一個透明啫喱人形在光環內活蹦亂跳，無法分辨是‘影鬼’還是‘夢魘’。

里奧馬上拔出手槍向人形射擊，翠握緊神杖準備。

只有加奈不理身後情況，雙眼死盯著前方。

右邊突然光影扭曲，一個人形衝向加奈。

「炎爆術！」加奈馬上在自己腳下點火。

加奈知道‘影鬼’出手一定比‘賢者’快，所以她決定把攻擊技能放在腳下
嚇退對手。

「影縛術！」人形突然用數條黑繩綁著加奈雙手。

加奈前方的空氣突然拉出一條幽幽紫光，飄到她後方！

「不好！」加奈立即意識到敵人的意圖。

嗖～

「系統提示：公會成員 翠 血量剩餘２０％。」

幽幻的紫光從翠身邊閃過，然後消失在大廳之中。

翠慢慢低頭，看到聖白色神袍開始染紅———他的左腰被人從後刺
傷，拉出一條長長的傷口。

「慈悲的眼淚！」翠強忍淚水為自己治療。

「鬼阿！」里奧拿起手槍亂射一通。

「只要他保持移便一直處於隱形狀態阿！」加奈大吼。

「一人分散布查的注意力、一人牽制我、一人出手攻擊‘主教’。。。很
有想法。。。」加奈沉思。

「我看到了！！！」里奧看到紫光在自己身前飄動，拉出幻光殘影。

布查馬上舉起光刃揮打過去。

轟隆～木地板被打碎，紫光像螢光蝌蚪一樣在空氣游戈。

「導雷術！」加奈怒吼一聲，一條銀閃雷重轟向前方。

「嗚～～～！」加奈左前方的空氣突然發出悲鳴，一個黑風衣‘影
鬼’的‘隱形’狀態被加奈打斷。

「冰牢！」加奈終於成功封住他雙腳。

呼～～～大廳刮起一股強風。

澎！！！布查握著巨形光矛重刺向‘影鬼’，刺穿了他的身體，把他釘在
地上。

咻～～～叮！十多枝毒針射向布查背後。

「嘖．．．．．」布查背部痕癢無比，放開光矛撥走背甲上的毒針。

突然空中再射出數十枝毒針，打在布查手臂。

布查大怒，把注意力集中在另一個‘影鬼’身上。

「挺住阿！！！！！」受傷的‘影鬼’右邊空氣突然傳出怒吼。

「星火燎原！」加奈再次舔唇腥笑，她整埸戰鬥一直高舉黑杖
—————在負傷的影鬼腳下點火！

「嗚阿！！！好痛阿！！！」被巨矛穿肚，釘在地上的‘影鬼’像燒烤爐
上的肉扒一樣被慢慢燒熟。皮膚開始皺起焦黑、肌肉變得微白滲出油
香、頭髮像火把一樣點燃起來。‘影鬼’好像跌進地獄一樣承受火刑。

熊～～～～～烈火中冒出一個人形———藍蛇會長正硬扛著加奈的火
燒傷害把巨矛從隊員身上拔出。

但巨矛深陷進地板，‘夢魘’並沒有足夠的力量把它拔出來。

「嗚。。。。呀！！！！」藍蛇會長使出全身的力氣拔動也無補於
事。

啪啪啪！

里奧補上三槍射向藍蛇會長的大腿。

藍蛇會長向旁閃開子彈，渾身冒出白煙，黑風衣被燒出多個破洞。

「對不起。。。。。」他留下一句唏噓後跑離眾人，再次隱形。

噗，光塵粉碎～～～加奈優先擊殺一人。

「現在我們三打二，應該。。。」里奧說著。

一條畢直紫光從左邊直刺向他。

「神阿你是我最後的護盾！」翠馬上使用技能保護里奧。

「霜凍之風！」加奈立即吹起冷風減慢‘夢魘’的移速。

紫光就在刺進里奧頸部之前突然９０度轉向，離開三人。

「要害掃瞄！」

嚓。

「系統提示：公會成員 翠 血量剩餘２０％。」

一把綠匕首插進翠的背部，他再次被‘影鬼’背刺。

‘影鬼’得手後馬上後退消失。

翠馬上治療自己。

同一時間，布查向紫光橫掃巨矛，紫光輕輕跳起避開，高速竄向三
人。

「地裂。。。」加奈高舉黑杖想使出地裂術把‘夢魘’推開。

紫光的速度異常飛快，加奈沒來得及出招已經出現在眼前。

嗖——————

「系統提示：公會成員 翠 血量剩餘０％。」

翠的頭顱像皮球一樣從頸上滾下來，噗一聲化成光塵消失。

加奈及里奧嚇得目瞪口呆，主教就在自己身邊被敵人輕易刺殺。

紫光竄到光環外停下，藍蛇會長及影鬼同時現出真身。

「看來。。。那隻大天使長的指令是‘保護公會基石’所以不會主動出
擊，意味著‘公會基石’就在‘光環’之內。它的位置。。。」藍蛇會長及
影鬼慢慢抬頭望向高大的布查大天使長，加奈馬上使出大量魔法。

「地裂術！」「黑雷！」「星火燃原！「冰牢！」

加奈一口氣打出四個大範圍魔法，在光環做出一個‘死亡區’。

藍蛇二人輕易避開加奈的技能，彷彿她根本沒有瞄準似的。

「你的魔法這麼慢，怎可能抓到會隱形的‘剌客’呢？」藍蛇會長挑釁。

加奈不動聲色，靜靜打量對手。

她從‘藍蛇’刺客組的完美配合得知他們的ＰＶＰ經驗絕對不比自己少，
同時‘剌客’的確有‘隱形’優勢，往往可以在魔法師還手前把他們打至重
傷，甚至秒殺。

布查雖然高攻高防，但她的動作太慢並不能抓住藍蛇二人。

但—————一切已經完了。

加奈開始奸笑著。

「怎麼了？四轉也不敢攻過來？」加奈開始反唇相譏。

「我公會５０人快攻破你們最後的防線，讓我殺掉你們兩個三轉後想
辦法破壞公會基石，取下哈格古吧。」藍蛇會長一笑，二人同時隱
形。

「假如‘夢魘’的紫光先出現，意味著‘影鬼’才是真正攻擊。假若‘影鬼’的
身影先出現，那麼‘夢魘’就是真正攻擊。記著優先出現的只是餌誘就可
以了。」加奈跟里奧輕輕耳語。

「我看到了！！！！」里奧指著右邊的啫喱人形大叫！

紫光立即出現在反方向刺向二人。

加奈果斷向前一滾，回頭眼若冰霜看著里奧。

「對不起。」加奈苦笑說，然後手指一撻。

隆～～～～～～～～

她把里奧及藍蛇會長同時困在巨石岩牢之中。

藍蛇會長垂下雙匕首站在里奧面前，抬頭看著身邊近８米高的巨石
陣。

里奧嚇得心跳停頓，張大嘴巴像木頭一樣站著。

「會長！！！」影鬼馬上撲到石牆上。

他突然腳上一冷，被加奈的冰牢封著。

「甚麼？！」影鬼大吃一驚，並沒有聽到魔法詠唱的聲音。

「哼～～～～～～哈哈哈哈！人性的懶惰，真是萬～試萬靈。」加奈
舔唇笑說，伸出黑杖。

「靜電荷。」影鬼四周開始浮出藍色的小電球，頭髮被浮起。

他不斷抽動雙腳，但加奈的冰牢把他雙腳密封，動彈不得。

加奈憑空刺出黑杖。

噹！

粗黑雷從她的黑杖噴出，結合附在影鬼身上的‘藍電子’引爆二次傷害。

轟隆！！！！！！‘Kanatheon’的公會木牆壁被她轟出一個大洞。

影鬼掩掩一息躺在地上。

「喂等等！我認輸了！放過他，不然我殺了你們的工程師！」藍蛇會
長本來大可以穿過岩牢的地形離開，但投鼠忌器以免加奈傷害會員才談判。

「為甚麼我要跟垂死之人談判？」加奈笑問。

「你隔著岩牢不可能使用高輸出的技能秒殺我。那個‘影鬼’，我便放過
你們的工程師，然後乖乖離開。」藍蛇公會會長盯著里奧說。

里奧像小貓一樣貼著石壁。

「你認為。。。我會信你嗎？」加奈陰森一笑。

磅！！！

一粒大火球激射向‘影鬼’，把他炸得屍骨無存，變成光塵。

「怎。。。可惡阿！！！！！！！」藍蛇會長舉起匕首衝向里奧。

卡—天花傳來一聲碎裂之聲。

澎！！！！！！！！！

一顆巨型的透明冰錐從天而降，從藍蛇會長右肩插入、左腰而出，刺
爛了他的身體。

「阿。。。。。阿。。。」藍蛇會長瞬間血量暴跌至５％以下，整條
左腿斷裂倒卧在血泊之中。

加奈解除岩牢，看到藍蛇會長下身血肉模糊心滿意足大笑。

白色碎冰跟紅色鮮混成一團，在加奈眼中像刨冰一樣甜美可口。

「你。。。。。如何弄到。。。這個傷害。。。。。。」藍蛇會長用
力吐出每一粒字。

賢者最高輸出的技能是火屬性的‘火舞流星’，但加奈不是火屬專精沒有
這個技能。冰系的‘冰錐術’並沒有如此巨大的威力。

「哼哼。。。賢者是不用詠唱技能的！我從一開始喊出來的所有技能
都是分散你的注意力。我其實一直在天花同一個位置使用‘冰錐術，把
冰錐結得越來越大。系統設定越純的冰需要越長的時間凝結，但我只
要它的‘透明’效果以免你們發現。所以你們抬頭查看著布查時我立即噴
出大量地面範圍技把你們注意力吸回地上。同時你們在戰鬥習慣了我
會‘詠唱’技能而忘記避開我的魔法攻擊，被我抓個正著。最後我已經看
穿你們的攻擊模式，我知道你會先殺掉容易下手的‘工程師’，早已經等
著你衝向他呢！所以這埸ＰＶＰ由我喊技能的瞬間已經分出勝負。砍
掉重練吧～渣渣！」加奈奸笑一聲，用黑杖指著藍蛇會長的頭部。

「炎爆術！」

澎！！！！！！

外湖岸上，‘Kanatheon’跟攻城聯軍正浴血混戰—————

「嗚阿！！！走阿！！！！」

「不玩了！！！！！」

「撤退！！！撤退！！！！！！！」
攻城聯軍突然潰散，向四方八面落荒而逃。

他們狼狽得留下武器，互相踐踏爭相走避。

「六口，他們好像收到停戰指令！」帕修斯看著敵人兵敗如山倒驚
呼。

他金色的聖甲染得血紅，尼菲特的水藍色神袍也沾上點點血跡。

「不知道。。。可能。。。」六口彌生喘氣停下，肩上站著一隻小白
鳥。

「密語 加奈：城內要幫忙。———０５分前。」

「停止追擊!渡河進城!」六口彌生大驚，率兵回城剿殺餘兵。

城內滿地都是獸人的屍體，依然有３０多個攻城聯軍孤軍奮戰。

他們被北門湧進來的‘Kanatheon’主力像洪水一樣淹沒，無一生還。

加奈趾高氣揚步出公會大廳，里奧依據驚魂未定跟在身後。

「他們的會長。。。被我殺了。」加奈輕輕笑說。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！！！！」‘Kanatheon’站在屍
體中央振臂狂呼。

第二十八章—浴火重生

紅與黑；這是煉獄的顏色，這就是戰後哈格古深夜的景色。

哈格古滿目瘡痍，外湖內湖也靜靜燒起濃煙。

獸人的黑血浸滿城內路面，戰鬥最激烈的中央廣場一片狼藉。

四周的鐵皮屋幾乎被夷為平地，東破一牆、西崩一角。

本來完美的圓形城牆彈痕累累、爆風燻黑整片城牆、牆上沾滿活力四
射的血跡。

城牆上滿佈碎石、炮彈隨地滾動、被擊毀彎曲的大炮寂寞地倒在旁
邊，炮口沉默指著城外的彼岸。

本來碧綠的湖水被玩家的鮮血染成深紅色，在黑夜裡變成一池稠濃的
墨汁包圍著湖中孤高的哈格古要塞。

湖面浮著大量來自小艇的銀色廢鐵、陣亡玩家掉落的裝備在墨湖中閃
出粒粒紫藍光、碼頭的碎木也在水中載浮載沉。

慘烈的登陸戰遺物像雜菜湯裡的碎渣一樣在湖水中載浮載沉，變成了
哈格古獨有的‘巫婆湯’。

外湖本來飄亮整齊的綠色草皮變成一片泥濘。

火炮及子彈炸開飽滿的草地形成大大小小的坑洞，灌入血液後像漿糊
一樣黏人。漫山遍野也是折斷的長矛兵器、滿地閃閃發光的裝備、‘藍
蛇’碎成殘絲的軍旗還在空中搖曳。

醉臥沙場君莫笑，古來征戰幾人回。

為數約４００人的攻城聯軍被‘Kanatheon’及其盟友一舉殲滅，剩下數
十人潰不成軍，盡數撒出‘哈格古’。

今夜的‘哈格古’變成死神的攪肉機。

「好一番景象～～～」加奈站在城牆上欣賞毀滅與死亡的戰後景象，
如此生靈塗炭的情況在加奈眼中像色彩鮮艷的油畫一樣令她欲罷不
能。

‘Kanatheon’部隊正團聚在咯格古城內稍作休息，公會幹部站在牆上評
估整個‘哈格古’損毀的情況。

「你帶３０個鐵斧獸人打掃湖內的垃圾及收拾外湖岸上的裝備。」尼
菲特跟獸人衛兵說。

「尼菲特領主，城內只有６個鐵斧獸人衛兵，２１個獸人弩兵。薩滿
及炮兵全軍覆沒，並沒有足夠人手執行你的命令。請問你要生產獸人
衛兵嗎？」鐵斧獸人隊長回答。

尼菲特打開領主介面，發現在城戰期間生產衛兵的價錢比平日貴了兩
倍。她偷偷查看公會倉庫的金額，‘Kanatheon’已經所剩無幾，只有１
３萬龍幣的庫儲。

「不用打掃，讓垃圾在湖面繼續飄浮嚇退其他想偷襲的人吧。」六口
彌生默默看著牆外荒涼的景色說。

「我們成功在第一天殲滅攻城勢力，你打算何時出征？」尼菲特擔憂
問。

六口彌生嘆一口氣，回頭檢視傷痕累累的公會要塞。

「我們已經沒有衛兵，城堡的防禦系統只剩三成戰鬥力。我認為出征
是一個冒險的決定。」六口彌生始終不願意把‘公會’當作籌碼冒險。

「想想看。我們相信里奧有能力守下要塞，把主力放置在外湖城鎮配
合盟友防守。結果我們一舉殲滅外湖的敵人後回防圍剿內湖的殘兵，
大獲全勝。我們勇敢的決定收得豐盛的回報，現在只是另一個信任的
決定而已。‘哈格古’內仍有１５０名盟友防守，今屆城戰不可能再有大
規模的進攻了。」尼菲特試圖說服六口彌生。

「你完全相信盟友嗎？我對他們有所保留。」六口彌生並不相信所
謂‘盟友’，她認為彼此的合作只建基利益關系，不應該加入感情元素看
待。

「我不想以她作例，但真子在這裡的話一定會相信他們。」尼菲特微
笑說，口吻輕鬆。

「所以她。。。唉，可以換一個例子嗎？」六口彌生每次想到真子的
遭遇便心痛無比。她恨自己未能保護真子———那個押上性命、誓要
保護自己的傻瓜。

「。。。。。。。。」帕修斯打開好友列表。

真子的連線狀態仍然‘灰暗’，顯示為‘離線’。

「我們站在十字路口上。要麼上，要麼退。再仔細的分析也是同樣五
十五十而已。何況我們在城外跟他們並肩作戰，他們有多次機會刺殺
我但他們並沒有出手。可能他們知道帕修斯跟我立下‘契約’才不出手，
但我們不能抹殺他們‘可信’的可能性阿。」尼菲特一語道破六口彌生的
盲點—————她一直嘗試挑出所有不表定因素只會事倍功半。

六口彌生頂著下巴沉思。

「里奧。你可以再建一座炮台嗎？」尼菲特問。

「錢。」里奧簡單直接伸出手掌。

「多少？」尼菲特嚴肅問。

「我還有兩枝後備炮管，然後在戰埸收拾廢料東湊西拼砌出底座，然
後再買少許補充零件便可，大約４０００龍幣左右。但我的彈藥才是
真正揮金如土的地方。一發‘鏈彈’花費３０羊幣；一發‘穿甲彈’花費２
０狼幣；一發‘空速彈’花費１龍幣。我在剛才的城戰射了約５萬８千
發‘鏈彈’及９千發‘穿甲彈’及７百發‘空速彈’。這裡３千龍幣的成本我打
算自己掏腰包的，如果你想我加建炮台我便虧本了。」里奧裝作面有
難色說。

「開價吧。」尼菲特板著眼說。

「呵～呵。夠爽快！２萬５千龍幣吧，扣除成本後我只賺少許而已。

如果你讓我正式加入公會便給你８折優惠，如何？」里奧大笑說。

尼菲特看著六口彌生徵求她同意。

「我們要帶上樹 出征。我派兩個重甲及一個神官幫助你，你能夠守
下要塞嗎？」六口彌生猶豫問。

「假若再來個２００人肯定不可以，但如果對付５０人的話綽綽有
餘。我在公會大廳內設置炮台，讓那個巨形的美女保護我，我便可以
高枕無憂盡情對著入口掃射。打不死人也讓敵人不敢進入。」里奧自
信滿滿說著。

六口彌生對著尼菲特聳肩讓她決定。

「好吧～‘公會基石’便交給你了。」尼菲特微笑，跟里奧握手。

「好！包在我身上吧！」里奧展露一個陽光微笑。

尼菲特用力把他拉到自己臉前，深邃的眼睛瞪著里奧。

「我把布查設定為‘殲敵模式’，優先擊殺的對象就是你。只要你‘開
紅’的話她的光矛便會打爛你的腦袋。明白了嗎？」尼菲特跟里奧耳
語，然後送他一個溫暖的微笑。

里奧嚇一跳，馬上點頭。物以理聚，想不到連會長也是一個腹黑。

「哼，這就是你‘相信’的定義嗎？」六口彌生譏笑說。

「跟你學習而已，不然你不會放心出征的。」尼菲特苦笑回答。

「‘Kanatheon’！半小時後向‘華斯汀大教堂’出發。我們將會聯合‘銀色
龍紋’攻下‘維妮芙堡’，一統姆大陸上所有首都。不要讓榮譽被她們獨
佔了！」六口彌生轉身向城堡中央席地休息的公會成員說。

「好阿！」

「終於要出戰了！」

「趕快修理裝備。」

城內的氣氛再次熱鬧起來，大家干勁十足作最後準備。

月亮就像午夜的銀色太陽向大地灑下銀光。

大教堂外的月光特別圓潤，為憩靜冷清的小村莊添上一層藍調。

小橋流水，銀月白花。小村莊就像世外桃源一樣滋潤玩家的精神。

他們從槍林彈雨，刀光劍影的戰埸存活下來，份外珍惜眼前的良晨美
景。

‘Kanatheon’的５０人部隊停在大教堂外的田野等待‘銀色龍紋’的軍隊到
臨。

松美跟神神子爭取時間跑到湖邊談心，他們已經如影隨形，密不可
分。

「吵醒我便打死你們。」加奈從背包拿出一件魔法袍鋪在軟草上睡
覺。

她跟‘夢魘’戰鬥中大耗精神，趁機小睡。

「你認為我們可能攻下‘維妮芙堡’嗎？」尼菲特跟六口彌生坐在人群中
央聊天。

「不知道。我在封測沒遇上‘神族’，看來是新加入的種族。高精靈應該
有更多魔法兵種，我們‘Kanatheon’有大量法師系及戰士系玩家，應該
有優勢。‘銀色龍紋’近６成的玩家都是重甲職業，看來安多莉亞有意把
她的公會發展成強攻型。真奢侈。」六口彌生苦笑，一邊伸手輕撫旁
邊的綠草。

「奢侈？」尼菲特不明白六口彌生的用字。

「她的公會已經成熟得可以‘挑選’玩家，我們仍然來者不拒。日後所有
玩家平均等級上升，大家戰鬥力平衡。屆時便是考驗‘公會配合’及‘戰
術’的階段。你會發現‘有組織’跟‘沒有組織’的公會實力之差。還好‘維妮
芙宮殿’由“精靈議會’控制。如果由其他玩家控制便麻煩了。」六口彌
生溫柔回答。

「六口、尼菲特。。。你們過來一下。」松美突然從六口彌生耳邊輕
說。

「為甚麼你要隱形？」六口彌生嚇一跳，輕聲反問。

「來就是了！」松美的聲音十分焦急。

她們被隱形的松美牽著離開人群走到大教堂的湖邊，一輪皎月倒映在
湖面。

神神子站在湖邊，她低頭看著旁邊的一棵大樹—————一隻高精靈
被五花大綁，纏在樹上。

「甚麼一回事？！」六口彌生及尼菲特同時驚問。

「剛剛我跟神神子聊天時發現它偷偷摸摸從森林裡走近大教堂。我跟
神神子活捉了她。」松美嚴肅看著被綁著的美麗高精靈說。

「LSA???_0??j?AI庖~?匕?」高精靈破口大罵。

「為甚麼不殺了她？」六口彌生皺眉問。

「她說：你們這群笨蛋一定連‘幽語森林’也過不到。」神神子看著她們
說。

「甚麼？！？！？！？！？！你懂得高精靈語？！」六口彌生及尼菲
特大吃一驚。

六口彌生仔細一想，神神子本來就是遊戲ＡＩ，她懂得高精靈語正常
不過。

「我不清楚自己是否懂得‘高精靈語’，但我明白她的說話。」神神子回
頭用冰冷的雙眼看著高精靈說。

「齁?=W3?GY=錚MF枳?穬?¬鼩c ¬???;t！????」高精
靈咕嚕咕嚕說著，然後哈哈大笑。

「她說甚麼？」六口彌生好奇問。

「你們都是一群低賤的白痴。我的族人一定會大獲全勝。哈哈哈哈！
—————以上。」神神子語氣誇張，形神繪色原汁原味翻譯，最後
的哈哈大笑也完美演繹，然後變回木納冰冷的表情。

「有情報可以套出來嗎？」六口彌生不以為然，問神神子。

「你可以嘗試觸發‘隱藏劇情’，但關鍵的真子並不在埸，基本上都是徒
勞無功。」神神子回答。

「那殺掉吧。」六口彌生伸出拳刃，輕輕剖開高精靈猶勝白雪的咽
喉。

「頲*?|傃)sP?。。。?剋」女高精靈幾時嗚咽，吐出鮮血便垂頭死去，
變成光塵。

「看來它們知道我們的動向，一定會有所防備。」尼菲特皺眉說。

「上次安多莉亞突襲時已經。。。」六口彌生說著。

突然遠方傳來一陣整齊的腳步聲，地面開始傳來微微震動。

田野旁的泥路地平線上冒出一陣銀光—————‘銀色龍紋’的軍隊整齊
開到！

他們陣前由一條黑飛龍帶領，無疑就是安多莉亞。

尼菲特他們走到泥路中心迎接盟友的到來。

「你遲到了阿！」六口彌生嘲諷。

黑飛龍在他們面前降落，強勁的風壓吹起陣陣風沙，身後的銀色軍隊
馬上停步。

「哈～把隊部從‘古滋’運回‘普拉姆斯’花多了時間。」安多莉亞從深淵
龍背跳下來。

「‘古滋’到手了嗎？」尼菲特笑問。

「簡單易如反掌～哈哈哈！」安多莉亞得意大笑。

「你們擊潰了攻城方嗎？」安多莉亞立即追問，她深明守城之道。

「當然！片甲不留。哈哈哈哈。」松美哈哈大笑說。

「很好！那麼事不宜遲，出發吧。」安多莉亞高舉‘黑騎士魔紋長矛’，
指著北邊的森林大叫。

「‘Kanatheon’，最後檢查裝備及補給道具，馬上出發！」六口彌生站
在部隊面前說。

「我的愛將～跟隨我步向最高榮譽吧！」安多莉亞騎著黑龍高呼。

「喝阿！！！！」‘銀色龍紋’及‘Kanatheon’百多人同時振臂高呼，聲勢
浩大。

六口彌生跟安多莉亞默默點頭。

「出發！」二人同時下令。

龐大的聯軍向北邊的‘幽語森林’開去。

‘Kanatheon’及‘銀色龍紋’的聯軍浩浩蕩蕩在田野山踏出一條道路，闖向
無人踏足的北邊之境。

面積大如海洋的‘幽語森林’樹線邊界出現在地平線之上。

它的樹木比‘古滋’的黑森林更茂密旺盛，由淡啡色的‘麻油樹’組成。

「今天在森林裡找一個安全的地方紮營吧。我跟會員說凌晨５點前會
下線，明天中午３時繼續起行。遲到的人可能被‘神族’怪物包圍屠殺，
你們意下如何？」安多莉亞跟六口彌生說。

六口彌生回頭看著安多莉亞，把她嚇了一跳。

六口彌生的眼睛已經瞇成一線，戴著熊貓一樣的黑眼圈用盡最後一絲
力氣維持‘前進’的意識。她的精神已經進入放空狀態，不能跟外界溝
通。

安多莉亞噗一聲竊笑，把口水噴到六口彌生臉上她也沒有反應。

安多莉亞回頭探看身後的部隊，大部份人的意志力已經在漫長而安靜
的行軍中燃燒殆盡。睡魔像隱形的美少女一樣隨著涼風飄來，摟緊你
的後頸、輕吻你的臉頰，把你迷得神魂癲倒；昏昏欲睡。

「諾克斯，我們還有多久到達森林？」安多莉亞問。

「我們腳程很慢，還有快１小時才到。」諾克斯也筋疲力盡，渾身乏
力。

「看來大家也累透了呢～」安多莉亞並沒有騎著座騎，反而跟其實會
員一起步行，展示共同進退的決心。

「首天戰城理應最激烈。何況我們雙方也希望把敵人一舉殲滅，肯定
使出渾身解數，累壞了。」諾克斯話畢張口打了一個大呵欠。

「今天決定推進‘幽語森林’的確太倉猝了。進入森林後需要步步為營不
能大意，我們還是在森林外圍下線休息吧。」安多莉亞跟六口彌生
說。

六口彌生睡眼惺忪，行屍走肉般前進。

安多莉亞急忙使用遊戲的‘螢幕截取’功能拍下六口彌生百年難得一見的
蠢樣子，得到手不禁哈哈大笑。

「醒醒呀！」安多莉亞一巴掌啪一聲把六口彌生打得臉頰發燙。

「嗯怎麼了？」六口彌生馬上回復平日冷傲的表情，機警看著安多莉
亞———但她完全不知道自己紅了半邊臉。

安多莉亞笑得臉容扭曲，彎下腰來。

六口彌生不感耐煩，探頭觀察環境，發現已經到達‘幽語森林’的邊緣。

早前被安多莉亞派兵攻陷的‘高精靈木堡’遺址出現在遠方。

「今天我們在城堡遺址下線吧，大家也需要休息。‘Kanatheon’及‘銀色
龍紋’各派１０人守夜便不怕高精靈趁我們下線後佔據城堡埋伏我
們。」安多莉亞指著前方的木堡說。

六口彌生一聽到可以下線睡覺的建議毫不猶豫點頭同意。

百人聯軍默默走進殘破的木堡，突然一陣血腥味從城內湧出。

二人馬上喚醒公會成員，進入備戰狀態。

「松美～」六口彌生讓松美及神神子上前偵察。

松美化成黑煙隱形，慢慢爬進木牆上的一個大破洞。

她剛從破洞跳到城內，躂一聲踩進一片血液之中，差點滑倒。

松美踏後一腳穩住身體，腳掌觸感微硬，是一條棒狀物。

她低頭一看，赫見自己踏在一條蒼白的斷手之上。

松美急忙跳開，縮到牆邊，背後突然壓上一層軟物。

一個女高精靈的屍體陷進牆內。她的七孔流血、眼睛抑鬱低頭看著地
上。從她身上的銀色鎧甲被打碎，酥胸半露，皮膚因為失血過多而變
得更蒼白。

松美再看高精靈的屍體下方查看—————沒有下肢，她被攔腰斬斷
成兩截，然後被巨力摔到牆上。

神神子此時輕輕跳進城內，慢慢走向高精靈的屍體。

「ＮＰＣ死亡後一般會在一至二小時內化成光塵，按照屍體及種族特
性而定。」神神子冷靜看著高精靈的半截屍體思考，把手指探進屍體
的口中。

「微暖，死掉１４分鐘３２秒。」神神子抽出手指，用黑色絲襪擦掉
屍體的體液。

「那麼這裡。。。發生了甚麼事！？」松美跟神神子回頭看著正方形
城堡內部。

血肉橫飛！到處也是高精靈碎成肉醬的屍塊。東一個頭顱、西一隻斷
手。牆上掛著一具無頭屍、地上躺著一個被劈成兩半的女性胴體。

他們小心翼翼走到城中央，每步也踏在軟綿綿的肉醬上，發兇‘噗滋’的
濕潤聲音，令人毛骨悚然。

「按量屍塊的數量估算，有３９.９至４３.２個高精靈遇害。」神神
子環視小木堡內部一周，推算出精靈原本的數量。

高精靈美麗的屍體填滿城內每一個角落，死狀恐怖。

「我們先跟六口報告吧。。。」松美感到此地不宜久留，拉著神神子
離開。

「嗨。到了嗎？」一把熟悉的聲音從角落的破屋傳出。

松美馬上隱形，神神子召出２４面鏡盾戒備。

角落冒出橙光，一個紅甲狂戰士扛著黑色三洞大劍走出來。

「雷克斯！」松美驚喜大叫，馬上現形跑向紅甲戰士。

「加奈在一小時告訴我你們從大教堂向北邊出發。所以我在這裡等你
們了。」雷克斯扛著黑大劍笑說。

「你。。。獨自一人把這裡的高精靈？！」松美難以置信看著四周慘
烈的景象問。

「不～我本來躲在破屋裡休息。突然有一支高精靈軍隊從森林步出，
進入這個木堡。我粗略估計她們有近６０人之眾，每個也身穿重甲、
手執月矛。我不想冒險進攻決定等你們來，所以一直躲在屋內。」雷
克斯笑說。

「哦～原來。。。等等！你指你沒有殺掉這些高精靈？！」松美驚
問。

「沒有。是‘它們’做的好事。」諾克斯往角落城牆上一指。

七個黑色的身影直立在城垛之上默默凝視著‘幽語森林’，還有一個穿著
灰袍的長者站在他們下方。

「高精靈進城後譏喱咕嚕說著我聽不明的‘精靈語’。但從她們的行為得
知正在佈防，好像想埋伏你們。突然那７個‘黑影’在城堡中央冒出，把
高精靈殺一個措手不及。‘黑影’統一便用拳套作武器，但拳套上畫著七
彩的魔符，我並沒有看過類似的武器。高精靈馬上包圍它們，雙方發
生激戰，高精靈被它們像布偶一樣撕碎，潰不成軍退回森林之中。」
雷克斯手舞足蹈描述剛才木堡內的血戰。

「它們對你友好嗎？」松美立即放輕聲線問，不敢驚動它們。

「不知道，我沒有跟它們搭話。它們屠城後便站在城上凝視北方，再
沒有移動了。」雷克斯說。

「好～我們先跟其他人報告吧。」松美帶著雷克斯回到聯軍處重覆剛
才的話。

安多莉亞驚訝地看著雷克斯扛著兩把大劍，得知他是‘暴君’後馬上打起
他的主意。

「是玩家嗎？如此強大的戰鬥力為甚麼不去攻城，反而進攻這座破木
堡？」六口彌生感到難以置信。

「我們先去看看吧。」尼菲特嚥下口水說。

聯軍的幹部十人團慢慢竄進城內。

六口彌生及安多莉亞率先看到７‘黑影’及灰長老的真身。

‘黑影’全身長著千錘百鍊的完美肌肉、身穿黑皮甲、黑布腰帶吊著大量
工具。

８人像雕像般凝視北方，英氣逼人。

幹部們開始發出噪音吸引它們注意，但它們置之不理。

當尼菲特一踏進城內，８人同時回頭看著尼菲特。

「勇者大人，久等了。。。」灰袍長者轉身看著尼菲特微笑。

眾人大驚，同時盯著尼菲特。

尼菲特也一頭霧水，她才剛剛進內城堡便引起了它們的趣味。

「你們是誰？」尼菲特大聲問。

８人同時爆出一股電弧聲，幹部團腳前的肉醬浮出一個黑色光球。

它們傳送到眾人臉前。

「冬精靈兌現承諾前來助戰，‘七武聖’參上。」灰袍長者脫下兜帽
—————冬精靈村長慈祥的蠢臉出現在眾人眼前。

‘七武聖’動作一致向尼菲特下跪。

啪！

「你做了甚麼？！」安多莉亞目瞪口呆問尼菲特，認為她有甚麼秘密
武器。

「他們就是‘冬精靈’一族的遺民。但我沒有跟你們聯絡阿？！」尼菲特
馬上追問。

「尼菲特大人，一個‘匿名’的勇者來到冬精靈村跟我說公
會‘Kanatheon’馬上要進攻高精靈的城堡。老夫親身確認了她
是‘Kanatheon’的成員所以相信她。老夫記得當天向‘松美’、‘帕修
斯’、‘六口彌生’、‘尼菲特’及‘真子’五人許下承諾，冬精靈會幫忙對抗
高精靈。‘匿名’的勇者要求我把承諾對象換成公會‘Kanatheon’，老夫同
意，決定派出‘七武聖’參戰。」村長笑說。

「真子！！！！！！！」眾人爆出一陣歡呼，想不到真子對ＮＰＣ的
影響力依然強勁。

「真子在哪裡？！」帕修斯衝到村長面前質問。

「自從上次在冬精靈村道別後老夫再沒有見過‘真子’大人。」村長回
答。

「‘匿名’勇者去哪兒了？」六口彌生加入追問。

「不清楚，她跟老夫確認了大約時間後便離開。沒有留下線索。」村
長說。

「七武聖’有甚麼用？」安多莉亞問。

「。。。。。。。。。。」村長不屑瞄她一眼，然後繼續凝視
著‘Kanatheon’的人。

「喂老頭！我跟你說話阿！」安多莉亞大怒，呼喝村長。

嗚—————澎！

‘七武聖’突然包圍著安多莉亞，沒有人看到它們如何移動。

它們長著精靈高大的身形，加上渾身強壯的肌肉令安多莉亞不敢妄
言。

「這就是冬精靈守護‘秘密’的最精銳武力，要不是高精靈偷襲我們的
話‘七武聖’的力量跟大天使長匹敵，絕不會敗給高精靈的軍隊。」村長
笑說。

「太感謝了！我們可以隨時差遣‘七武聖’嗎？」六口彌生感激流涕，捉
著村長的手問。

「因為‘匿名’勇者要求老夫向公會‘Kanatheon’服務，所以只有公會會
長：尼菲特 大人可以差遣‘七武聖’。由現在開始。」村長笑說。

「系統訊息：獲得單位控制權：他林、梅因、盧卡特、安貝娜、馬克
斯杜溫、萊伯特、楊果利恩—————冬精靈的七武聖。」

‘七武聖’再次向尼菲特下跪。

「村長，他們要睡覺的嗎？」六口彌生果斷發問。

「不用。他們只要吸收‘拉洛的神息’便可。」村長笑說。

「‘Kanatheon’聽令！全軍進城！然後下線睡覺，明天下午三時繼
續。」六口彌生跑到城牆上怒吼。

「天阿！！！！！！快衝進去！！！！！！」‘Kanatheon’及‘銀色龍
紋’的人爭先恐後湧進城內下線休息。

七武聖站在城牆上看守城堡，尼菲特下令‘殲滅一切接近城牆的非友好
單位’。

「晚安～晚安。。。嗯，明天三時。。。晚安。」六口彌生急不及待
跟會員道別。

眾人簡單問安後便各自休息，等待明天開始進軍‘幽語森林’。

幽語森林深處，高精靈的軍營之中———

「?GY=錚MF枳?穬?¬」高精靈女兵長指著地圖皺眉說。

「?剋?琄?屣3?嗜??碇T}?{桁)鮹&6督 ?撓:c\?觤}」另一名女兵長指
著地圖另一邊說。

兩雙引起激烈的爭論。

「漪(?▍躕C)」突然一個閃亮美麗的高精靈把匕首插在地圖上，
結束爭論。

匕首就插在‘高精靈木堡’北邊的森林之中。。。。。。。

‘首都戰爭’第二天中午———

「。。。。。。。。。。。」安多莉亞及六口彌生在木堡城牆上呆望
四周的環境。

原本綠油油的草地一夜變紅，乾涸的啡紅色血塊凝結在嫩草之上。

二人看著城牆上‘七武聖’的強大背影，令人肅然起敬。

「你是‘他林’嗎？」六口彌生走到其中一聖身邊恭敬問。

他林微微點頭，眼睛一直盯著前方。

「你能夠說話嗎？」六口彌生鼓起勇氣跟它對話。

「能夠。村長吩咐我代表‘七武聖’發言，只有我能說話。」他林用穩厚
的男中性回答。

六口彌生首次近距離觀察‘七武聖’，它們皮膚黝黑、臂上的肌肉紋理清
晰可見，十分強壯。她看著它的拳套猜測‘七武聖’的攻擊模式。

「昨晚來犯的敵人有多少？」安多莉亞隨口一問。

他林連頭也不點，把安多莉亞的話當成耳邊風。

「混帳。。。它們老是針對我阿！」安多莉亞怒不可遏，指著他林跟
六口彌生抱怨。

六口彌生無奈按著安多莉亞肩膀讓她冷靜下來。

「系統提示：好友 尼菲特 上線。」

「午安。」尼菲特出現在城牆下跟二人揮手。

二人身邊閃出黑電球，他林傳送到尼菲特身前下跪。

「尼菲特大人。昨晚有４７個‘高精靈月矛兵’於 ０５：３１來襲；３
隻‘戮熊’於０５：３１來襲；２３１隻‘蝴蝶’於０３：４７至０７：１
４來襲；８６６１隻‘螞蟻’於。。。已全部擊殺。」

他林把昨晚發生的戰鬥仔細向尼菲特報告。

「為甚麼你們連‘蝴蝶’，‘螞蟻’、‘老鼠’之類的‘中立’埸景生物也攻
擊？」尼菲特皺眉怪問。

「尼菲特大人下令‘殲滅一切接近城牆的非友好單位’。‘中立’並非‘友
好’，殺之。」他林跪著低頭解釋。

「。。。。。好吧。你們先休息。」尼菲特一愣，她學會跟ＮＰＣ溝
通時注意用字。

六口彌生感慨嘆氣，輕搭安多莉亞憤怒的肩膀。

「看，這就是好感度的分別。連我也沒法做到。」六口彌生苦笑搖
頭。

十人從‘幽語森林’接近木堡，‘Kanatheon’及‘銀色龍紋’的偵察隊完成任
務回來，馬上向安多莉亞及六口彌生報告。

「前方約數百米沒有敵人縱影。」松美說。

「我公會人齊了，你呢？」安多莉亞問。

「齊，出發吧。」二人分開召集會員。

「陣形盡量拉闊，避免敵人從側翼偷襲。‘銀色龍紋’在我們左方，所以

我們只需要專心防禦右翼即可。我們５個騎兵全部集中在右翼，一但

敵人來犯你們要馬上撲上去擋住敵軍爭取反應時間。明白的話便出

發！」六口彌生站在城牆上向城堡內的會員解釋自己的戰術。

聯軍集結在木堡外，開始向無窮無盡的樹海前進。

武器不離手，聯軍感到進軍‘幽語森林’比攻城更可怕。

慢慢接近‘幽語森林’，參天古樹就像巨人一樣排成一線，竄進樹林的聯
軍瞬間變成螞蟻一樣細小。

淡啡色的粗壯‘麻油樹’滲出絲絲油香，令玩家食慾大增。

但厚重的樹冠長滿墨綠色的樹葉擋掉大部份陽光，令整片樹林陰陰沉
沉。偶爾有數條‘聖光’突破重圍，從樹葉間透射下來照亮附近的區域。

陣陣來歷不明的冷風穿過鬼影幢幢的樹林發出清幽的‘呼～’聲在玩家耳
邊細語，令人不寒而慄—————正是‘幽語森林’名字的來由。

聯軍踏著軟泥前進，前方出現一條分岔路。

左邊的路慢慢引導上一座大山、右邊的路慢慢走向下坡，變成一條裂
縫被兩邊平地夾著。

「進入森林後難以分辨方向，我們應該繼續走哪邊？」安多莉亞看著
濃密的樹林開始迷失方向。

「不清楚，你何不用飛騎偵測？狙擊手的‘偵察機’只能監視定點位置，
要靠你發揮。」六口彌生建議。

「談何容易？！樹林裡沒有空間飛行。假如飛在樹冠之上便看不到底
下的景色，一定要地面探索。」安多莉亞咬牙切齒說。

「喂～你們說冬精靈曾經是‘精靈議會’成員，問他們不就一清二楚了
嗎？」加奈翻著死魚眼不屑說。

「對喔！‘七武聖’呢？」安多莉亞如夢初醒。

「它們應該跟在尼菲特身後。。。。。咦？！」六口彌生回頭一望，
尼菲特身後只站著帕修斯一人。

眾人大驚。

「難道冬精靈也。。。。？！」六口彌生馬上懷疑它們是否‘叛變’。

「抱歉，是我失誤。我給它們最後的指令是‘休息’，它們不像一般衛兵
自動跟隨我，應該還在木堡裡。」尼菲特懊惱說。

「唉～真麻煩。諾克斯，公會先交給你指揮。來吧！」安多莉亞悶在
肚子的怨氣爆發，舉手召出石龍。石龍憑空出現，逼破數棵大樹，底
下的玩家爭相走避。

「十分鐘來回，快！」安多莉亞把尼菲特拉上石龍背衝向天空。

「等。。。」六口彌生急忙喝停安多莉亞，但她已經衝出樹梢飛回南
邊。

「真性急，只好密語她位置吧，不然她從樹冠上無法看到我們。」六
口彌生搖頭說。

「六口大人，我們原地等待嗎？恐怕不乎合經濟原則。」諾克斯走到
六口彌生旁問。

「前方分岔路不知去向，假若我們前進的話安多莉二可能要花更多時
間回來。只能等待了。」六口彌生不斷評估兩邊路的狀況。

山路漸漸光明，下坡路卻引領他們進入黑暗。

「下令所有人原地待命，防禦狀態。」諾克斯跟西蒙說，西蒙點頭離
開。

「你打算走上路還是下路？」諾克斯嘗試學習六口彌生思考的方法，
猜測她的意思。

「上路引領我們上山，假如‘維妮芙宮殿’是在山上的話早被安多莉亞發
現了。試想想設置在山上的‘首都’是多麼引人注目，越明顯的設計越是
陷阱，我早領教過這款遊戲的下流手段了。」六口彌生凝視著陰森的
下坡路，心裡覺得兩路也不是好選擇。

地面微震，眾人紛紛站起來。

震動開始變得劇烈，地動山搖，一股巨力從遠衝過來。

「怪物阿！！！！！！！！」左方一聲尖叫穿透寂靜的森林，立即引
爆聯軍的恐懼。

諾克斯及六口彌生同時望向聯軍左翼。

十多隻巨如坦克的‘金光靈熊’以排山倒海之勢撞毀路上大樹向聯軍撞
去。

同一時間聯軍後方殺聲震天，近百名高精靈巨盾兵配合‘金光靈熊’從後
夾擊。

「重甲回頭！遠程趕快還擊！」六口彌生及諾克斯立即指揮公會成員
近敵。

「喝阿！！！！！！！！」兩方的重甲變成怒濤相擊。

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

多人血量暴趺，主教禱告聲四起。

因為突然變陣，聯軍以散亂的隊形跟整齊有成的高精靈盾手短兵相
接，多人被擊倒在地，遍地都是金屬碎甲。

本來寂靜幽暗的森林火花四濺，空中竄射著無數魔法閃亮整片森林。

高精靈盾兵撞擊力驚人，‘Kanatheon’散亂的陣形無法截停它們。

盾兵勢如破竹向‘Kanatheon’前線猛烈衝擊，深深插進‘Kanatheon’部隊
中央，馬上突破前線。

一但前線失守，後排的輸出便要四散逃命，然後被逐一擊殺。

高精靈巨盾兵聖白的銀甲在暗影裡份外顯眼，對‘Kanatheon’形成心理壓力。

「哞～！」

５個騎著鐵皮犀牛的騎兵從‘Kanatheon’後方衝向中央前線。

磅！！！！！！！！！！它們變成推土機一樣把衝進陣內的巨盾兵逼
回，並開始向巨盾兵反衝擊。

「朝那個缺口轟炸！！！！！」加奈指著５隻犀牛騎兵衝出來的位置
怒吼，一大波範圍技立即炸出，把該區域的巨盾兵瞬間秒殺。

現在‘Kanatheon’勉強擋下巨盾兵的衝鋒，跟它們陷入混亂的肉搏戰。

‘銀色龍紋’則全力迎戰孔武有力的‘金光靈熊’，無論火燒或雷擊也無法
修害它。

「龍騰萬里！」雷克斯大喝一聲從混戰的前線跳起，躍到‘銀色龍紋’左
翼。

「嗚阿！！！！」

澎！！！

金光靈熊咄咆哮一聲，站起來竟有５人之高。

熊爪重重拍向一名禁衛軍把他擊倒。

‘銀色龍紋’的前線像散沙一樣被大多隻巨熊撕裂，巨盾兵從後壓逼。幸
好盾兵及金熊也是厚血類型的敵人，輸出並不高。

雷克斯扭旋身體，‘原罪’利落斬下巨熊的右前臂。

金熊吃痛怒吼，傷口不斷噴出白血。旁邊兩隻金熊跑過來圍攻雷克
斯。

雷克斯馬上跑後，金熊無視路上其他‘銀色龍紋’追擊。

本來三熊打後不一，現在已經並列前排。

雷克斯看準時機煞停身體，回頭一劍斬在三隻鼻上。

‘原罪’劍上其中一個洞突然噴出紅光—————觸發「潛罪犯」的‘精
神腐蝕’效果。

「吼～～～～～～～～～～」三隻金熊馬上互相撕咬起來，血盤大口
從對方身上咬下肉塊。

雷克斯一躍而起，抽出另一把銀花大劍。

「碎岩！！！」兩把大劍同時重炸向地面。

轟隆～～～～～～～

三隻金熊被壓成一團肉餅。

雷克斯本來想便用‘君臨天下’秒殺高精靈，但他害怕會跟聯軍走失，決
定乖乖使用普攻戰鬥。

「不對！這樣我們無法有效輸出，拖延下去會承受不必要的傷亡！」
諾克斯跑到六口彌生面前說。

諾克斯召出一大波鐮刀幽靈向上助陣，現在森林裡殺聲震天，但遠程
難以專心輸出，無法壓制高精靈盾兵。

「全軍聽令！馬上衝進右邊的下坡路利用狹窄的地形迎敵！不要在樹
林裡戰鬥！馬上退到右邊的下坡路！！！！！」六口彌生張喉咆哮。

聯軍馬上縮進像地面裂縫一樣的下坡路。

巨盾兵及金熊馬上追擊，撞進窄道，把入口兩旁的地形擊碎。

「前方重甲穩住陣腳！！！！」諾克斯大叫。

重甲馬上使用‘不動如山’，身體鋼板一樣近面頂著金熊衝擊。

無奈金熊太過強大，‘不動如山’令重甲不能後退卸走撞擊力，他們的血
量像倒水一樣傾瀉。

「高階禱文」「慈悲眼淚」「大地聖歌」

身後的主教團立即為他們治療，但無法突破僵局。

現在聯軍走進一條地坑，兩邊也是十米高的土壁。

後路被金為及盾兵封著只能前進，但六口彌生想利用地形優勢打敗敵
人。

犀牛騎兵早已經退進窄路走到隊伍前方，現在身後逼著百多名戰友令
他們無法回頭幫忙。

「不行！我們近戰擋不住，一定要大劍或騎槍才夠攻擊距離。遠程四
散在人群難以集中輸出！」諾克斯向六口彌生報告。

「騎兵跟著我阿！！！！！！！！」一名‘Kanatheon’的犀牛騎兵跳下
座騎，握著騎士長槍衝向隊伍後方。

‘Kanatheon’及‘銀色龍紋’的騎兵一頭霧水，但現埸沒有時間思考，紛紛
跳下座騎跟著他穿過人群回到後方。

窄道僅有５人之寬，後方的重甲擋下住金熊的重擊節節敗退。

「橫開！」那名熱血騎兵橫開手臂，聯軍十多名騎兵組成兩道人牆封
著後路。

「跟我列陣！」熱血騎兵舉起騎盾，紮穩馬步平持長槍—————立
即形成兩層矛牆指著金熊。

剩下５隻金熊大吼一聲向矛陣衝鋒。

「為了尼菲特大人，我們要死守這裡阿！！！！」熱血騎兵喊出戰
吼，激發身邊同伴的戰意，萬眾一心盯著金熊。

５輛金毛坦克迎面撞上矛牆。

「三連刺！」熱血騎兵看準時機，手法快如閃電刺出三矛把第一隻金
熊雙眼刺瞎，再直插進它口中刺進內臟。

「嗚吼～～～～～～～。。。。。。」５隻金熊同時被十多柄長矛貫
穿身體，當埸斃命。

它們熊壯的屍首變成一道肉牆擋著後方數十名高精靈巨盾兵。

「準備！！！！推！」熱血騎兵大叫一聲。

「推！」騎兵團同時使上全力反擊，連同熊屍把後方的巨盾兵推後。

他們變成一道堅牆把敵人盡數擋在後方，後方的聯軍得到寶貴的時間
變陣。

「浪人狂戰快助陣！魔法師技能不要停！反擊！！！！」六口彌生指
著後方大吼。

聯軍轉守為攻向後方猛烈進攻。

熊屍承受被大量魔法炸成光塵，身後的巨盾兵立即列成盾陣防守。

「跟著我冠桐衝阿！！！！！！！」冠桐高舉起矛盾向盾牆衝鋒。

「喝阿！！！！！！！！！！！」騎兵團以整齊的矛牆像釘刺一樣插
進盾陣。

數隻女高精靈馬上被刺死，變成光塵消失。

浪人及狂戰士突破從騎兵團的矛陣中突圍，衝上前砍殺。

盾兵要不是被長矛刺擊，就是被浪人及狂戰士的雙手武器斬殺。

精靈前線開始崩潰，加上後聯軍後方的火力蓋到，它們已經無力進
攻，形成更多盾牆擋著聯軍。

「等等！全軍向退！」六口彌生如雷貫頂大吃一驚，馬上喝令軍隊後
退。

「為甚麼？！」諾克斯看到六口彌生震驚的情表後開始不安。

「她們。。。在防守。金熊從左邊突襲加上背後的盾兵。。。。她們
在逼我們走進這條地坑阿！！！」六口彌生馬上回頭望向地坑另一
端。

一隊高精靈重甲月矛兵已經把前路封死，慢慢走下坡向陷在地坑的聯軍進打擊。

「重甲回頭！快回頭！！！！」六口彌生急呼。

突然高上土壁兩旁冒出大量熟悉的綠光。

六口彌生渾身雞皮疙瘩，她記起這股綠光—————正是高精靈弓箭
手附魔後魔法箭光茫。

下一秒，兩旁站著密麻麻的高精靈弓箭手。

她們正低頭看著土坑內擠迫如肉餅的聯軍，露出不懷好意的微笑，拉
滿弓弦對著人群。

「聖域解放！！！」一名主教怒喝一聲，焚燒５０％魔力召出一個大
金盾罩著四份一的聯軍，其他主教馬上跟隨。

「?x」高精靈爆出一聲軍令，綠光像暴雨一樣打在金罩上。

「相位轉移！」神神子召把松美、農夫、雷克斯及‘銀色龍紋’的刺客上
去屠殺弓箭手。騎兵矛陣留守後方，以帕修斯為首的禁衛軍團衝到前
方近戰高精靈的月矛兵。

這次再不是盾撞盾的對抗，而是貨真價實的殺戮，刀光劍影、哀鴻遍
野。

主教的金罩開始支撐不住。

「聖庇所！」聯軍陣內爆出多個藍魔力盾，但已經無法保護所有人。

綠光如同里奧的機關槍一樣掃射坑內的聯軍。

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

聯軍血量開始下降，主教不得不解除魔力盾為他們回血。但綠光隨即
令更多人受傷，形成惡性循環。

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。 血量剩餘２０％。」

幸好高精靈弓箭手等級很低，聯軍成員慢慢失血，並沒有被秒殺，但
長久下去還是必敗無疑。

剌客組開始被高精靈大劍兵纏上陷入苦戰，他們更是孤軍深入敵陣，
只有他們及雷克斯跟高精靈血戰。

高精靈一擊得手，完全控制戰場的主導權。聯軍縮在地坑陷入挨打狀
態。

要是再不突破巨盾兵或月矛兵其中一邊殺出重圍，百多人便會在此陣
亡。

「彈射衝擊！」

一粒巨大白毛球像炮彈從後炸向高精靈巨盾兵，馬上秒殺５人。

正是召喚獸‘雪靈兔’！

巨盾兵馬上回頭，一個白魔導袍紫髮的少女出現在她們後方。

「棄我去者，昨日之日不可留。」白魔導袍少女默唸，慢慢走向巨盾
兵陣。

「真子！！！！！！。。。。。。咦，不對！不對！！！！！！」帕
修斯，赫見雪靈兔及白袍少女以為是真子，怎料她。。。。。

「亂我心者 今日之日多煩憂。」白魔導袍少女從背後拔出一把烈焰大
劍。

「魔法師。。。。。。拿大劍？！！？！？！？！？！」加奈大為震
驚。

巨盾兵馬上圍攻向白袍少女。

「幻蝶。」白袍少女輕說。

‘雪靈兔’從巨盾兵陣中消失，少女身旁憑空飛出一隻光亮粉紅色的透明
大蝴蝶，翅膀不斷甩出閃閃金粉。

５個巨盾兵組成盾牆撞向白袍少女。

「麻醉之花。」白袍少女指著盾兵說。

粉紅蝶把金粉吹向盾兵，它們立即渾身乏力無法，腳步輕浮。

白袍少女舉起烈焰大劍火速衝向它們，火大劍在空氣中留下一條黑色
濃煙。

澎！！！！！！！

她一劍橫劈向最右邊的巨盾兵，把它擊飛。

其他巨盾兵立即軟弱無力舉盾撞向白袍少女。

紫髮飛揚，她側身閃到盾兵後方，手起刀落把一個高精靈的頭顱劈
開，一刀秒殺。

麻醉效果開始過去，另外三名盾兵馬上夾擊過來。

白袍少女橫架大創擋著三面巨盾，曲起大腿跟高精靈死力相抗，白魔
導袍下露出白晢的皮膚。

「冰牢！」白袍少女大喝一聲，火焰大劍突然變成凍出冷霧的玄冰大
劍，三面巨盾立即黏在一起不能分開。

正當三個女高精靈狼狽萬分爭奪盾牌時白袍少女已經閃到旁邊。

她一劍重劈向三精靈背後，她們的背部同時結出一屠薄兵不能動彈。

「溶火術！」大劍再次燒光起熊熊烈火，一刀把三精靈攔腰斬斷。

加奈全程呆望著少女戰鬥，她從來沒有看過用大劍的魔法師。

她的技能只是一轉或二轉的召喚使技能，並不像有壓倒性戰鬥力的四
轉。

白袍少女站正身體，輕撥自己紫色曲髮，臉露微笑。

「我回來了。」白袍少女笑說。

「系統提示：好友 真子 上線。」

巨盾兵的戰鬥力被分散，開始擋不住騎兵團的矛牆攻擊而後退。

與此同時，禁衛軍的情況跟騎兵團相反。他們的單手劍攻擊距離太
短，根本摸不到精靈月矛兵。盡管月矛兵無法重創禁衛軍，但它們以
長矛優勢不斷向前挺進。禁衛軍每退一步，聯軍的活動空間便少一
分。

窄地道裡一片混亂，遠程職業擠擁得像漁網內的沙甸魚一樣胸背相
貼，連轉身的空間也不夠。

他們吃力舉起武器，無法瞄準便胡亂開火，同時承受著土壁上的高精
靈魔法箭攻擊。

剌客組被大量高精靈大劍兵包圍無法突圍，十人連同雷克斯圍成一圈
死守在上方。

「衝阿！」冠桐獨自衝出矛陣前方，砰一聲召出鐵皮犀牛向前衝鋒。

犀牛的鐵蹄翻起泥土疾奔向精靈盾陣。

巨盾兵馬上把盾牌插在地上加強抵抗力。

澎！！！冠桐單人匹馬撞進盾陣中央形成一個凹洞。

窄道已經沒有空間容納第二隻犀牛，其實騎兵只好徒步提起長槍衝
鋒。

但巨盾兵的防禦力驚人，沒有座騎的騎兵團已經無法推進，聯軍依法
被封在窄道裡。

沉重的大劍令真子速度變慢，她扛著比自己身體更長的大劍衝向巨盾
兵後方。

「Xf厹& 0??O?灖?9灴?%%b墊9」一個帶著紅羽毛銀盔的女高精靈在
巨盾兵陣中大喝一聲。

後排的巨盾兵動作一致回頭，組成盾牆對著真子。

看來她就是巨盾兵的指揮官，現在巨盾兵執意死守，不再主動進攻。

她們組成的盾牌如同銅牆鐵壁一樣刀槍不入，連騎兵團的長矛也無法
有效擊退它們。

地面開始震動———樹 正垂頭半蹲在泥地上，雙手狠狠抓著土地。

他突然白眼一翻，頭顱仰天拉起，渾身肌肉顫抖，十指深深插進泥
裡。

隆～～～～～～～～～～～～～

樹 把整條坑道慢慢扯起，跟兩旁土壁的地勢差慢慢收窄。

六口彌生大喜，她也想不到樹 的技能正好大派用埸。

但地形升勢緩慢，恐怕要半小時才能把整條地坑升回地面水平，眾人
能只繼續血戰。

樹 已經流著鼻血，血量以每秒２％的速度消耗。

真子扛著大劍香汗淋漓吃力跑到盾陣前。

盾牆紋風不動，絕不進攻。

「彈射衝擊！」真子指著盾陣一喝。

雪靈兔從右邊轟撞進盾陣，變成保齡球把首排的巨盾兵全數擊倒。

真子馬上舉起大劍劈向倒地的巨盾兵，第二排巨盾兵見狀立即舉起盾
牌向前跨進一步。

磅～火花四濺。

她們用巨盾擋下火大劍、用身軀保護倒下的同伴。

真子沉重的火大劍被猛力彈回，她順勢利用回彈的力量舉起大劍逆時
針扭動身體，橫著大劍向盾牆正手抽擊！

澎！！！陣前再次爆出一閃強光。

銀巨盾被擊崩一角、表面被火焰燒黑，但狀態依然良好。

「昜V啟憾3y%?2！！！」紅羽銀盔高精靈大叫。

盾陣馬上兩翼展開，正面圍著真子。

真子左刺右劈，沉重的火大劍無法跟上巨盾變陣的速度，她開始被逼
退。

「我要更快，如何更快？」真子咬緊牙關保持冷靜，腦海反問自己。

「導雷術！」真子高舉大劍朝天怒吼，一道銀藍色的閃雷打在真子的
大劍上—————大劍瞬間纏著白閃電，像激光劍一樣閃亮炫目。

真子輕舞大劍，它附上‘雷屬’後輕如羽毛，令真子的攻速大幅提升。

「波波！」閃著金雷的三頭魔狼憑空撲到真子身後，滴著岩漿的嘴巴
朝盾陣嚎叫。

巨盾兵馬上撞向真子，她向魔狼使眼色，同時後退，

「癱瘓脈衝！」三頭魔狼向前噴出扇型電網。

巨盾兵馬上停止前進用盾牌擋下魔狼攻擊。

真子把握它們無法動彈的時間，一劍刺進兩塊盾牌之間的細小縫隙。

她使出全力扭動閃雷大劍，硬生生撐開一道半身闊的空隙。

「冰牢！」巨盾兵正跟真子角力，她已經支持不住，馬上向缺口使用
技能。

６個巨盾兵被真子冰封在地，不能動彈。

但真子依然無法破壞盾牆，現在月矛兵已經推進坑道三份之一，遠程
的輸出空間更惡劣，有人連魔杖也無法舉起。地面的刺客組自身難
保，騰不出手拯救他人。

「真子！！！靜電荷！！！」加奈在盾兵陣下方召出大量電荷，腳邊
及泥土表面浮出大量藍光球像雪花一樣鋪滿地面。

加奈細小的身軀在茫茫人海裡像小波子一樣靈活走動，她看到真子召
出‘雷大劍’後靈機一觸，竄到最前線助陣。

真子感到閃雷大劍跟藍光球之間有股微妙的吸力，一顆藍光球剛好碰
到閃雷大劍，馬上變成一條小導雷打向地上。

真子眼神一轉，變成一副自信的狩獵之眼。

「炎牙！」真子大喝一聲，三頭魔狼飛撲進盾陣裡引起一陣騷亂，輕
輕破壞了盾陣。

真子馬上跳起來把大劍刀鋒指向地下，身後濺起小土塊凝在空
中。。。

「喝阿！！！」她把閃雷大劍直插向盾兵陣腳下，一片藍光球之中。

滋～＊！＠＃％＆＊（＃＄％！
澎！！！！！！！！！！！！！！！！！

真子著地，一個猛烈的白色圓形爆風從她身上爆發，數個巨盾兵被衝
擊波擊飛到空中—————她跟加奈打出組合技‘雷鳴音爆’，在盾陣中
央炸出一個二人闊的缺口

「衝呀！！！！！！！！！」冠桐看到後方的巨盾兵被強烈的爆風擊
倒在地，馬上奮力刺出長矛，希望一鼓作氣把巨盾兵陣衝散。

土坑另一邊，５０人的精靈月矛兵勢如破竹已經攻佔一半位置。

禁衛軍已經無路可退，背後就是遠程職業，他們必需要死守這裡。

數十把長矛同時刺到，前線４名禁衛軍頸上中矛倒地，後方的戰友馬
上把他們拖回人群中到。

「高精靈居然利用盾兵及金熊把我們‘推進大坑’然後用矛兵守住出口，
弓箭手在兩旁高地埋伏。。。我太大意了！想不到它們戰術如此高
明。」六口彌生看著自己的軍隊被慢慢蠶蝕，她卻愛莫能助。心裡懊
惱自己輕敵，魯莽指揮。

真子及騎兵團跟盾牌混戰、禁衛軍全力抵擋月矛兵的進逼、樹 正賠
上生命拉起地形、剌客組在地上血戰大劍兵。

聯軍被分成數塊區域戰鬥，無法互相配合；想反高精靈利用地形優
勢，針對聯軍作出致命擊。四處哀鴻遍野、血流成河。

「遠程聽令，無視所有敵人集中火力轟炸巨盾兵！！！」六口彌生孤
注一擲，希望來一個魚死網破。

但遠程職業的火力極不集中，像毛毛雨一樣飄向敵人。

六口彌生啃食指甲，絞盡腦汁思考破敵之計。

突然上方樹梢被巨力粉碎—————高空墜落七顆黑色隕石及一道彩
虹，著陸點就是月矛兵上方。

「天虹衝擊！！！！！」安多莉亞縱聲咆哮！耀眼的彩虹驅散森林中
幽暗的氣氛，連同七顆黑隕石像核彈一樣炸向地面。

強光閃出，眾人同時‘盲目’一秒。

轟隆～～～～～～～～～～～～～～～

１００多名聯軍及全部高精靈軍隊同時被龐大的地震波擊倒，趴在地
上無法站起來，體內的內臟像怒濤中的小艇一樣翻騰。

全部生物同時‘暈眩’５秒。

六口彌生從漆黑的空間清來，模糊的視線開始聚焦。

月矛兵已經消失了，地上留下一個十米深坑。

呼～～～呼～～～～～～呼～～～～～～～！！！

深淵龍從深坑慢慢飛起，安多莉亞馬上撲向精靈弓箭手團，大開殺
戒。

澎！磅！

三個巨盾兵突然從六口彌生頭上飛過，她們胸前銀甲被打凹一個拳
洞、嘴色在空中灑下血花飛到森林深處。

‘七武聖’用冬精靈的特門傳送術在戰埸不斷造出黑光球閃現，忽東比西
無法捕捉它們。

高精靈盾兵已經不能封著窄路，它們縮成一個正方形盾陣孤軍死守。

他林突然閃到盾陣左邊，雙手按著高精靈大盾。

精靈盾兵馬上用力撞開他林，豈料他林的身軀像鋼鐵一樣硬得離譜，
盾兵連他的手臂也無法推彎。

突然盾陣右邊閃出黑光球，安貝娜也伸出雙手按著盾陣—————現
在兩個‘七武聖’左右夾著３０人的盾兵陣。

「Xf厹&兙fA凈?！！！！！！！」站在兵陣中央的紅羽精靈兵
長大叫。

盾陣馬上散開，希望擺脫武聖的夾勢。

他林跟安貝娜同時拉後右臂蓄力，他林輕呼出一口氣。

「向心拳！」二人怒喝一聲，同時朝盾陣打出記重拳。

正方形變成長方形；長方形變成扁直線。

格～～～～～～～～～～勒。

盾陣被‘武聖’強如攻城重鎚的拳擊從左右夾擊，正方陣形被毀滅性的力
量夾扁成一線，空中擠出一池鮮血，把半個戰埸染血。

高精靈本來優雅高貴的雪白胴體變成一團嫩粉紅色的肉餅、精靈寶血
注滿地上坑洞、白森森的骨頭從‘女精靈肉餅’中刺出，手指或大腿
從‘肉餅’伸出變成一隻百足異形。

噗～～～～～她們化成厚如綿花球的光塵消失。

紅羽精靈兵長全身裝甲碎裂，騷胸半露躺在地上奄奄一息。

他林及安貝娜傳送到它面前。

「UX[萒。]紅羽兵長咳出鮮口，用血眼看著他林笑著說。

澎！！！！！！！

他林二話不說一拳打碎她的頭顱。

深淵龍虎入羊群，弓箭手及大劍兵完全不是安多莉亞的對手被大量屠
殺。

高精靈全線崩潰，四散逃命。

「別追擊！回來檢視損失！」六口彌生驚魂未定，率領聯軍慢慢走回
地面休息。

「甚麼一回事？」安多莉亞跳到六口彌生身旁驚問。

「高精靈她們。。。比我們想像中更利害。。。」六口彌生看著大片
被擊毀的戰埸回想剛才高精靈的戰術猶有餘悸。

安多莉亞環視四周，身後的戰友傷痕累累決定讓六口彌生休息，全軍
待命半小時。

「你們知道‘維妮芙宮殿’在哪兒嗎？」尼菲特馬上問他林。

「嗯。‘幽語森林’東北，‘玫瑰湖’的旁邊的白色星形結構就是‘維妮芙宮
殿’。距離現在地點的路程約 ３小時。選擇走‘捷徑’可以省回時間，
更可以直接進入‘維妮芙宮殿’中央廣埸，但‘捷徑’由‘神族長老’把守。需
要打敗它才能通過。」他林仔細回答。

「要走那條路？」尼菲特皺紋問。

「先等六口休息吧。。。」安多莉亞憂心忡忡看著鬼影幢幢的樹林
說。

第二十九章—白之女皇

真係衝到選王篇

沖埋第二季

馬上２０１７～預祝各位毒毒身體健康

HAPPY NEW YEAR!!!

而家係咪仲係第一季？

新毒姐留名

樓主happy new year
毒柑起身返工啦 推推推推推

冇錯第一

終於追到Live

報到
小弟我才看到19章
不錯看 加油

新毒對角色有冇意見？舊毒好討厭真子

嘩 五十正皮了

神神子好正 真子我都幾鍾意 係有時鳩左少少啫，不失為可愛之處嘅

松美成日想做主角，打魔王，之後到拒絕銀色龍紋邀請的一番話都睇得出佢志氣，亦令到六口唔做副會長。
但二轉刺客後就只識探路同秒殺卒仔，同神神子一齊後直情冇晒表現，存在感越來越低

人人都擔下大旗咁啦

多得你地一開始撐場

新年快樂

尼菲特同神神子都好正 松美好似真係無咩表現 其實幾想佢上四轉

幾時先有第二季？第一季都完咗咁耐

星期二

佢收服左神神子算唔算？#

繼續等第二季

第一季都未睇完 睇唔睇到第二季架？

唔得 聽日衝結局

第二季寫左幾多
準備好一日一萬字未

傻的嗎，第二季一日一千，最盡

第一季講明隔日三千，比班友催到一日三千，果段時期間真係喪屍咁款

不如少少地一日一章算啦

淨標題

幫手諗一個吸引人既標題啦，我仲未有情節係揸蜘蛛女個波

幫手介紹下比喜歡冒險故既朋友啦

一手嗱住

神神子真係好正
Btw第二季呢喂

樹壞土崩，大片樹木在戰鬥中被摧毀，滿地都是犁開的鬆泥。

聯軍在的戰場中央席地而坐，大家也沉默寡言，沒有高奏凱歌。

他們知道剛才跟高精靈正規軍首次交鋒己方處於下風，要不是‘七武
聖’趕到的話結局不勘設想。

聯軍幹部眾圍著一塊圓扁石討論去向———

「我們在剛才的伏擊戰裡共失去１１人，大部份是來不及治療的遠程
職業。」安多莉亞看著空白一片的‘幽語森林’地圖說。

「幸好高精靈的兵種等級不高，不然我們已經死傷枕藉。它們的ＡＩ
設定非常高明，我們再落進圈套的話肯定不只失去１１人那麼簡
單。」六口彌生放下毫無用處的地圖，唏噓搖頭。

「此話何解？只要‘七武聖’在埸，再多的高精靈也不怕阿！看來剛才的
戰鬥把你嚇怕了，哈哈哈哈。」安多莉亞嘲諷六口彌生，她終於找到
她的弱點。

六口彌生不以為然，眼神輕蔑看著安多莉亞。

「高精靈根本未盡全力，剛才的伏擊只是測試我們實力而已。你注意
到嗎？天使守衛、精靈法師及其他‘神族’仍未登埸，最後還有兩隻‘大
天使長’。假若剛剛她們派出‘大天使長’領軍，你回來時只會看到一片
光塵而已。」六口彌生不屑地告訴安多莉亞並沒有注意到的細節。

「她們還有後著？！想不到設定為‘最高族種’的高精靈如此強大。」安
多莉亞收起狂傲的氣焰，暗暗吃驚。

「我們決定走‘捷徑’還是‘平路’吧。」尼菲特認為要開始起行。首都戰
爭正在倒數，他們必須爭分奪秒攻下‘維妮芙宮殿’。

「捷徑！當然！」安多莉亞不假思索大叫。

「安多莉亞大人。。。‘神族的長老’恐怕。。。」諾克斯臉有難色請安
多莉亞三思。

「只是頭目而已，我們已經討伐了上百隻頭目，何懼之有？」安多莉
亞湧出澎湃的自信笑說。

「不。我們應該走‘平路’避開頭目。」六口彌生捂著嘴巴低頭沉思。

「吓？你聽到‘七武聖’的話嗎？‘平路’要走３小時，時間成本太高了。
倒不如一口氣殺掉‘神族長老’，順道進入精靈城中央阿！」安多莉亞不
服反駁。

「３小時是可以接受的成本範圍。但選擇走‘捷徑’的話風險便會變成不
能控制。

首先，我們隨時要花３小時以上討伐‘神族長老’。

其次頭目戰裡會因應參戰玩家人數而增加難度，我們每次討伐頭目也
非死即傷，假若稍有差池傷亡達到３份１以上我們便難以攻下‘維妮芙
宮殿’。

簡言之，走‘捷徑’的風險比‘平路’高太多。我們不應該以身犯險。」六
口彌生解釋自己的選擇。

「但走‘平路’的話便會被高精靈伏擊，那不是更危險嗎？！」安多莉亞
不悅說，尼菲特馬上嚴肅認真盯著安多莉亞雙眼。

「錯了。走‘平路’或‘捷徑’也絕對～會被埋伏，六口彌生正是想到這點
所以才選擇‘平路’的。」尼菲特凝重說。

安多莉亞啞口無言看著其他人。

松美、帕修斯、諾克斯也一頭霧水。

「我們已經吃了高精靈虧，不要再重覆犯錯。我們要認真看待她們，
高精靈比以往所有種族更有組織及策略，甚至比三流的公會更利害。
假設她們完全控制‘神族’，那麼整個‘幽語森林’也是她們的埋伏地點。
高精靈絕對知道‘捷徑’的存在，絕不會毫無防備讓我們潛入地內。回想
高精靈攻陷‘古滋’時正是挑選了‘布拉格戀人’跟攻城方戰鬥時突入，可
見她們會針對‘玩家行動’而改變‘對策’。假若我們跟‘神族長老’戰鬥時空
中出現百多隻高天使守衛。。。你便明白了。」六口彌生更仔細解
釋‘捷徑’的隱藏危機。

「神神子呢？她分析風險一定最客觀了。」安多莉亞不甘心在決策上
被六口彌生智商壓制，急忙尋求神神子幫助。

「她跟他林正看守活捉到的高精靈殘兵，別打擾他們。」松美苦笑
說。

聯軍陣地外圍的密林，５個女高精靈被脫光裝甲及衣服，全身赤裸被
綁在樹幹上。

「哈哈哈！這些‘高精靈’的美術設定好棒！看她們完美的身體曲線及白
滑的肌膚，在現實世界不可能有這麼美麗的女孩子阿！」兩個聯軍的
男玩家走到戰俘面前用淫穢的目光視姦女高精靈。

「可以‘玩弄’她們嗎？！」其中一名男玩家大膽走近女高精靈。

「死心吧。系統限制了‘色情內容’。」另一個男玩家卻不斷用眼睛侵犯
女高精靈。

卡嚓，後方的枯枝被踏斷。

神神子及他林出現在他們身後，二人靜靜凝視著兩個男玩家的行為。

他們看到‘七武聖’立即害怕起來，趕緊跑回人堆之中。

點解

真係有人係咁架麻

「刀劍神域故」神族

要改個名引下人
一起討伐魔王太直接
要留少少位比人幻想下

神神子皺眉看著她們身上的‘聖光’，在背包拿出普通布料撕成碎條，幫
女高精靈包著乳房及下體。

「。。。。。。。。。。。。。」他林靜靜看著神神子，不能理解同
時對神神子的行為沒有感覺。

「P;kk俎。」女高精靈本來目露兇光盯著二人，怎料神神子用布料保
護自己最後的‘尊嚴’，眼裡滲出感激之情，靜靜說出一句精靈語。

神神子理解為：謝謝 的意思。

她留意到他林正注視自己，她心裡開始湧出一個莫明奇妙的感覺
———好奇。

「他林。你如何理解我為‘戰俘’穿衣服的行為？」神神子語氣平淡問。

「增加好感度，誘騙她們說出情報。」他林簡潔回應。

「錯誤。原因是‘同理心’，你明白這個詞語的意思嗎？」神神子側頭
問。

「將心比己。」他林一直盯著高精靈女戰俘說。

「‘女性ＡＩ’會有‘基本道德’設定。對她們作出‘愛情’或‘道德’行為便會
大幅提升好感度。可能‘男性ＡＩ’並不理解。」神神子低頭看著被綁緊
的戰俘思考。

「。。。。。。。。。。」他林沒有回應。

「傳說人類的信仰中第二對男女組合是 ‘亞當與夏娃’。當他們吃
下‘禁果’後便得到‘人性’，擁有羞恥之心以樹葉掩蓋身體。我看到女高
精靈如此狼狽及無助的情況產生了‘憐憫’的感情。你認為。。。我有人
性嗎？」神神子突然瞪著他林熱切期待他的答案，因為他林是她遇到
最複雜精密的ＡＩ。

「你的說話乎合‘邏輯’。」他林只是簡短回應，神神子大感失望，回復
平靜的心情看著女高精靈。

「我明白高精靈語，但我不會說。你能夠用高精靈語跟她們溝通
嗎？」神神子問。

「不。我情況跟你一樣，會聽不會說，無法發問。」他林回答。

「那麼戰俘失去意義了。」神神子伸出魔符右臂，５個女高精靈面前
同時浮出一面鏡盾。

「黑。雷。」神神子默默說。

轟～～～聯軍同時看著外圍的爆炸聲，一棵大樹被擊倒。

「有關高精靈的軍隊你了解多少？」神神子看著地上的光塵說。

「高精靈共有５個軍團，分別由５個‘大天使長’率領。而‘大天使長’只
會服從‘精靈議會’的命令行事。 ‘大天使長’戰死或失蹤的話整個軍團便
會消失。每個軍團約有２５０～３００名高精靈戰士，隨著‘大天使
長’的特性改變軍容。你們未知的兵種有‘精靈魔炮手’、‘精靈硬弩
兵’及‘精靈浪客’。特別注意‘精靈浪客’單位對‘精靈族’忠心耿耿，但她
們不受任何權力控制可以自由行動。她們俳迴在‘維妮芙宮殿’的每個角
落，總會在敵人大意時才攻擊。以上是約１００年前的高精靈軍隊結
構，她們加入魔王陣營後便不清楚了。」他林把重點放到最後。

神神子條件反射握緊了拳頭。

神神子回到幹部會議—————

「有情報嗎？」六口彌生馬上追問。

「假若高精靈剩餘兩個‘大天使長’，那麼現在高精靈軍隊的總人數大約
在３００～３５０左右。」神神子說。

「何以見得？！」尼菲特大吃一驚，高精靈竟然還有３５０人的實
力。

「他林說高精靈軍團由‘大天使長’控制，每團只有３００人。他前提及
只有兩個‘大天使長’存活。在‘銀色龍紋’得到‘萊雅’後高精靈已經戰死了
將近２８０人，還未計算銀色龍紋擊殺的數目。所以她們應該僅餘一
個軍團的實力。另外高精靈還有‘精靈魔炮手’、‘精靈硬弩兵’及‘精靈浪
客’以上三個未知兵種。她們剩下的軍隊應該都是高級的精英，因為低
級的銀矛兵或弓箭手已經大部份戰死了。」神神子條理分明解釋。

「那麼決定吧。‘平路’還是‘捷徑’？」加奈開始不耐煩。

「我認為‘捷徑’一定比‘平路’快。但我相信你，六口彌生。」安多莉亞
認真看著六口彌生。

「好！傳令眾人馬上出發，走‘平路’急速行軍，要兩小時內到達‘維妮
芙宮殿’。另外集合所有刺客隊伍到前方探路，遇上狀況馬上回報。去
吧！」六口彌生果斷下令，幹部會議解散，聯軍向東北方向移動。

漫長的軍隊變成長隊伍在樹林穿插，十多個刺客在樹幹上飛簷走壁為
軍隊放哨。

六口彌生這次萬分叮囑不要放過任何細節，她不希望再被突襲。

氣氛再次沉郁起來，大家也凝聚氣息提高警覺。每一秒也提心吊膽令
人身心疲累。

「真子你四轉了嗎？」加奈跟真子走在幹部隊伍後方。

「沒有，我只是在空羽谷練功而已。」真子一邊回答，一邊提防著仄
旁的樹影。

「為甚麼你會用大劍？你應該沒有足夠的‘力量’屬性使用大劍阿？」加
奈好奇看著真子背著的普通啡色‘原木大劍’。

「‘廢柴師傅’說如果我不善於使用複雜的魔法組合技能使果斷放棄，用
大劍上前配合召喚獸殺敵更直接。我買了‘重置藥水’把部份‘精神’及‘魔
力’點數分到‘力量’，足以舞動這把稀有大劍。它的能力是‘魔法傷害’＋
８０、詠唱速度＋５％、體力＋５０點。本來對戰士系玩家來說是垃
圾，但對我這類近戰法師便是好選擇。同樣情況發生在守魂使用‘神
杖’作為主要武器，以輔助及回血技能保護對方一樣。」真子笑著拔出
背部的‘原木大劍’給加奈看。

「廢柴師傅？」加奈怪問。

「廢青狼。。。。。。」真子尷尬笑說。

「吓。。。不會吧。他居然教你練功及PvP？！他滿嘴歪理，連教你
的戰鬥風格也是邪門外道。你應該跟我學習阿！」加奈不忿說。

「他教會我不要放棄信念，同時要為信念變得更強。我不會迷惑
了。。。」真子淡然一笑，低頭看著自己的握緊的拳頭。

加奈剔起眼眉、扁嘴挑看著真子。

她的PvP魂被真子的自信挑起，加奈掌心微癢想打敗真子，讓她知道
甚麼才是‘王道’。

兩小時過去，聯軍不知穿過了多少樹木。

前方依然綠油油一片，跟起點沒有分別，令人沮喪。

「奇怪。。。太平靜了。」六口彌生已經保持高度戒備多時，風平浪
靜的樹林更令她煩躁不安。

「報。右前方出現一個粉紅色的湖泊，彼岸有一座白色建築！」松美
飛奔到安多莉二及六口彌生面前急說！

「玫瑰湖。。。。。維妮芙宮殿！！！！」眾人驚喜萬分。

幹部小心翼翼竄到湖邊查看。

一個淡粉紅色，像草莓牛奶一樣香甜的大湖對岸有一座宏觀的聖白色
建築。老遠已經看到牆上精美的雕花及鑲著大量寶石。

最後一座首都，高精靈的皇城‘維妮芙宮殿’，終於出現在眼前！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

日落黃昏，天空像水彩畫一樣染上朦朧的紫紅色彩霞。

廣闊的天空下就是整齊的墨綠色樹線，樹線下就是波平如鏡的粉紅色
玫瑰湖。

湖水飄起陣陣幽香，配上奇妙的粉紅童話色彩被世人稱為‘玫瑰湖’。

玫瑰湖是‘精靈族’的御用聖湖，每逢祭典便會在湖中心建起舞台，大排
筵席。

「重甲在前、神官中堅、遠程自由發揮！」六口彌生及安多莉亞馬上
調整公會隊形，並沒有閒情逸致欣賞美景。

森林的涼風竄進玩家厚重的盔甲縫隙，四周只剩下沙沙樹聲及友軍沉
重的腳步聲，氣氛變得異常沉重。越接近‘維妮芙宮殿’越感受到空氣中
瀰漫的不安。

森林本來平坦的地形再次改變；右邊是玫瑰湖、中間是一條闊直路沿
著湖邊延伸向‘維妮芙宮殿’、左邊是斜坡高地。

聯軍正在中央的闊直路前進， ‘維妮芙宮殿’在右邊粉紅湖的水平線之
上讓自己不會迷路。

六口彌生卻一直擔心左邊的斜坡高地會再次冒出伏兵，所以她把剌客
組分散在左翼偵察，並把較多重甲佈置在左翼。

終於有人支持真子喇~~~~

其實我冇睇過刀劍,只係睇左桐人同亞姪娜扑野果集

丁香及條理農夫被分到最左邊的區域偵測，二人令用樹幹作掩護交替
交進，全程保持隱形。

每一棵樹後也可能藏著伏兵，他們金睛火眼般捕捉視線內所有細微的
動靜。

條理農夫突然急停腳步，丁香差一點撞上他的身體。

二人同時從樹幹後探頭—————十個身穿深藍色長袍，拿著魔杖的
高精靈伏在聯軍左翼的斜坡高地後。

丁香立即拔出‘霜凍冰刃’欲上前殺敵，條理農夫馬上按著她。

「再不出手同伴便遭殃了！她們只是‘精靈魔法師’，我們三分鐘內可以
解決。」丁香急道。

「不。。。假若是‘精靈魔法師’這種低級的兵種不應該只有１０
隻。。。那身華麗的長袍不簡單。馬上回去警告六口彌生！」條理農
夫命令丁香火速回去，自己留在原地監視。

「但我們。。。」丁香認為馬上暗殺目標才是上策。

「沒時間爭論，走！」條理農夫怒目瞪著丁香，她立即回頭飛奔向大
部隊。

叮～～～

丁香突然腳上一絆，向地摔了一個狗食屎。

條理農夫嚇得拔出匕首蹲下來，他不斷左右探視也看不到高精靈的身
影，伏在山坡上的精靈魔法師並沒有發現他們。

丁香在地上掙扎爬起來，回頭看到地上有一條幾乎透明，幼如頭髮的
鋼絲懸浮在地面上。

「快起來！你這個蠢貨！」條理農夫隱形跑向丁香想把她扶起來。

「別。。。」丁香馬上伸出手停止條理農夫，但農夫腳步太快被鋼絲
絆倒，壓在丁香身上。

「甚麼一回事。。。」條理農夫急忙撐直手臂，他的鼻尖幾乎跟丁香
相碰。

丁香眼神一轉，一巴掌摑向條理農夫。

「等等！我沒。。。」條理農夫大感冤枉，側頭避開。

嚓。

丁香噴出一泡血花，灑在農夫臉上。

條理農夫嚇得呆若木雞，他臉頰一癢。

臉旁的光影開始扭曲，後方出現一把銀色的長太刀插進了丁香肋骨之
間。

丁香痛得彎腰、摺起雙腿、雙手捂著傷口。但她死咬著自己嘴唇不發
出聲音，以免引起敵人注意。

條理農夫不假思索，向後刺出雙匕首。

銀影閃舞，一個穿著銀色碎布衣、戴著白領巾、手拿長太刀的女高精
靈站在數米外看著二人—————精靈浪客。

條理農夫心臟瘋狂跳動，對著‘未知’的敵人感到納悶窒息。

丁香正在‘致命出血’，生命倒數１５分鐘。她打開背包用繃帶包紮傷
口，肋骨間的傷口馬上把白色的繃帶染紅，傷勢不輕。

丁香嘗試站起來戰鬥，但她剛用力站起來胸骨馬上傳出一陣刺痛，強
烈的痛楚幾乎令她昏迷。

精靈浪客優雅舞動長太刀變成一團銀影，鋒利的刀刃在空中劃出咻咻
聲。

條理農夫的思緒亂七八糟；一方面想逃跑、另一方面不能留下丁香。

在他猶豫之際‘精靈浪客’慢慢踏後兩步，身體變成一團銀花瓣消失。

條理農夫萬萬想不到‘高精靈’也有隱形的兵種，他立即陷入被動的劣
勢。

「跑得動嗎？！」他決定走為上著，不作久留。

農夫把雙臂墊在丁香的頸腰下把她抱起。

「嗚！」丁香不斷搖頭，雙眉陷在一起，眼睛擠出淚水。

「你再得不到主教治療便要死了。忍著吧！」農夫看到丁香臉如白
紙，不可以再拖延。

「你走。。。把我留下。警告六口大人。。。」丁香努力壓下痛楚擠
出一句說話。

銀光一閃，條理農夫身法快如閃電，轉身舉起雙匕擋下長太刀的斬
擊。

精靈浪客立即抽回太刀，向農夫胸前疾刺。

他的匕首無法擋下太刀的刺擊，立即向旁閃避。

「嗚阿！！！」丁香終於忍不住慘叫，在森林裡輕輕迴盪。

條理農夫沒想到‘精靈浪客’的目標依然是丁香，等他避開後一劍插在丁
香肚子上。

「可惡阿！！！！！！」條理農夫大怒，噗一聲變成黑煙閃到浪客身
後，雙匕狠刺向她背部。

精靈浪客向前壓在丁香身上翻滾，順勢在她肩上再劃一刀。

「系統提示：好友 丁香 血量剩餘２０％。」

精靈浪客變成一團銀花瓣再次消失。

條理農夫沒有退敵之計，他乾脆蹲下來餵丁香喝體力藥水。

咻～這次銀色閃光直刺農夫臉門。

「影縛術！」

一團黑繩從後綁著‘精靈浪客’，長太刀鋒剛好停在農夫眼前—————
松美趕到。

「快！六口馬上要進入伏兵區，帶著她離開。」松美用盡全身力氣拉
著‘精靈浪客’。

條理農夫馬上抱著重傷的丁香跑向大部隊。

精靈浪客開始掙脫松美的黑繩，松美看到農夫及丁香回到安全區域後
馬上隱形離開。

‘精靈浪客’站起來舞動太刀，厲目凝視附近，發現沒有敵人蹤影後變成
銀花碎消失。

「系統提示：公會成員 毒男 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 隱形人 血量剩餘２０％。」

「準備迎敵！」六口彌生驚見系統不斷傳來剌客組成員重傷的提示後
馬上派冠桐帶著騎兵到左翼查看。

「系統提示：公會成員 隱形人 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 從零開始的存在感生活 血量剩餘２
０％。」

剌客組損兵折將，一定遇上了伏兵。

５名犀角騎兵隆隆作響衝上高地。

安多莉亞跟六口彌生互相點頭。

「銀色龍紋左轉！衝上高地搶佔位置！」安多莉亞立即帶領‘銀色龍
紋’的成員衝上高地列陣。

現在聯軍分成兩邊；高地的‘銀色龍紋’及湖邊闊路的‘Kanatheon’。

其實茂密的樹林地形令聯軍難以發揮。‘銀色龍紋’以重甲為
主、‘Kanatheon’則以法師為主。前者需要開闊的地形戰鬥，後者需要
良好的視野輸出。

「發現數隻‘不明’的高精靈。但她們看到我方哨兵後立即逃跑，沒有戰
鬥的意思。」冠桐回報。

「甚麼意思。。。」六口彌生百思不得其解，她看到‘維妮芙宮殿’近在
咫尺。

假如高精靈放棄埋伏，聯軍便能到達城牆之下，開始攻城。

玫瑰湖面突然閃出一道刺眼金光，兩道巨型的華麗白雕石門浮在空中
滴下大量金粉。

「湖。。。湖面！！！！！重甲向右延伸！遠程趕快離開湖邊！」六
口彌生馬上改變隊形。

安多莉亞在高地上眺望湖面的巨石門，銀色龍紋的人也目瞪口呆。

「要回去‘Kanatheon’身邊嗎？安多莉亞大人。」諾克斯建議重新會合
盟友。

「不。假如再次被伏擊便麻煩了。」安多莉亞怒瞪著前方幽暗的樹
林，提防再有高精靈從高地進攻。

隆～～～～～～～～～

石門沉重地慢慢打開，裡面是一大泡金色光影。

鏡面突然漣漪激盪—————２０個身穿白色重甲、手執聖光長槍的
高天使守衛從石門飛出來！

「伏兵出現！遠程準備！」六口彌生把整個隊形轉向，正面對著玫瑰
湖佈防。

「哈。被發現了！」

「嗯。好好享受吧。」

一男一女的聲音清晰響在眾人耳邊。

石門的金色鏡面突然冒出強光裂縫，從中激凸。

澎冷！！！！！！！！！！！

兩面金鏡同時碎成一團金粉在空中飄散，反射著爍爍金光。

聯軍的下巴同時掉到地上，數人立即意志崩潰，逃離現場。

「別。。。別怕！！！」尼菲特大叫穩定軍心，但她的聲音顫抖，完
全沒有說服力。

兩隻巨型二翼精靈衝出石門，身上沾上閃閃金粉華麗登埸。

銀短髮、金白盔甲、胸前一顆藍寶石、深紫色披風、金色神翼聖劍

、一對巨型黑翅膀—————薩文斯大天使長。（男）

銀長髮，黑金聖袍、戴著紅寶石吊墜、頭上插著一朵黑色大花、純黑
的蛇型長杖、一對巨型白翅膀—————蜜蜜大天使長。（女）

「系統訊息：薩文斯大天使長正注視著你。」

「系統訊息：蜜蜜大天使長正注視著你。」

兩隻大天使長連同２０個高天使守衛在湖面飛浮，凝視著聯軍。

「。。。。。。。。。。。。。。」聯軍鴉雀無聲，同時看到兩個大
天使長感到不寒而慄。

「戰。。。還是退。。。」尼菲特揪緊胸前神袍，身體不禁退後問。

「這個。。。我。。。」六口彌生完全沒想到兩個大天使長會同時出
陣，無計可施。

「別以為只有你們會飛呀！」一個大黑影停在‘Kanatheon’上方，像黑
盾一樣保護他們。

安多莉亞騎著一隻滿身尖刺及厚重鱗甲的‘野荊龍’跟兩隻大天使長正面
對峙。

「蜜蜜，我們多久沒上戰埸了？」薩文斯大天使長笑說。

「１７０年？我快忘記被大炮炸斷手臂、長矛刺穿肚痛的快感了～」
蜜蜜在空中夾緊雙腿扭動身體，臉頰泛起紅暈。

「兩個大天使長已經出現了！只要打敗它們等於攻陷了‘維妮芙宮殿’大
家振作阿！！！！」安多莉亞回首咆哮，‘銀色龍紋’爆出一片呼聲，聯
軍士氣瞬間回升。

「對！我忘記了高精靈最後的大天使長已經出現了。」六口彌生如夢
初醒。她剛才思考最低風險的戰鬥方法，被安多莉亞激發才記起高精
靈已經亮出最後王牌。

「蜜蜜～看來他們要動真格呢。」薩文斯大天使長語氣輕挑說。

「嗯。我們要好好招待客人阿，久違了的。。。殺戮。。。戰
埸。。。阿～～～蕾 女皇到底在哪兒。」蜜蜜害羞地掩著臉，然後
手指一撻。

聯軍前方的樹林冒出一團白聖光———————一隊軍容鼎盛的高精
靈軍隊出現在樹林之間。

一片密麻麻的高精靈聖樹皇旗套在長矛上，告訴敵人自己正是‘高精靈
軍團’的成員。

聯軍剛剛回升的士氣馬上跌進深谷，安多莉亞也大吃一驚。

沒想到高精靈傾巢而出，在城外決一死戰。

「有趣。」雷克斯馬上拔出雙大劍看著高精靈軍隊。

「要戰，要退？！」尼菲特急問六口彌生。

「破釜沉舟吧！我們已經沒有退路了！」六口彌生撇開所有雜念，把
生命押在這埸決戰上。

「跟著六口大人！！！」

「Kanatheon萬歲！！！！！！！！！！」

「喝阿！！！！！！」

聯軍士氣進入狂熱狀態，但並非好事。他們的行動會娛得魯莽，傷亡
慘重。

「戰鬥吧。」尼菲特和‘七武聖’說。

澎！！！！！！！！！！！！！！！！

‘七武聖’的身體突然爆出一團熊熊黑火，直飆天空。

「哇～～～是冬精靈的‘武聖’，我很掛念他們的拳頭呢。」蜜蜜驚喜
說。

「滅村之仇。。。。。今天結算吧！」‘七武聖’同時怒吼，有如萬頭雄
師咆哮一樣雄壯。

大戰像上膛的槍般一觸即發！

磅。

高精靈軍隊打出一發沉實的炮響，數顆巨形深紫色的幻影魔力炮轟向
天空為決戰打開序幕。

‘魔力炮’把接觸到的樹葉盡數燒焦、在空中變成一個紫色燈泡照亮‘幽
語森林’。

現在‘Kanatheon’朝東面對湖上的大天使長及高天使守衛；‘銀色龍紋’正
在高地朝北列陣面對高精靈軍隊。

他們互相掩護，把側翼交給盟友防守。

安多莉亞正在兩軍之間徘迴，她不敢單人匹馬挑戰大天使長。

「為甚麼她們不進攻？」尼菲特左手拿著神杖，右手拿著兩瓶魔力藥
水。她準備消耗所有魔力召出金光罩為友軍擋下第一擊，以壯士氣及
對敵人造成心理壓力。

但大天使長及高天使守衛毫無攻擊的意欲，它們只在靜靜懸浮在湖
上。

「她們在等甚麼。。。」加奈觀看四周，聯軍的守陣可謂毫無破綻。

「炮火來襲！！！」‘銀色龍紋’前線亮起一片驚呼，剛剛高精靈發射
的‘魔力炮’正慢慢降落向‘銀色龍紋’陣線中央。

本來圓形的‘炮彈’突然在空中綻放，變成數十朵紫光小幻花，花瓣間溢
出水藍色的花液。

由‘炮彈’變成的小幻花像紫雪粉一樣從天上靜靜飄下，現埸立即變成仙
境一樣引人入勝。

「全軍後退！」諾克斯馬上回神，沒有忘記花紫就是由‘魔力炮’分裂而
成的‘小炸彈’。

‘銀色龍紋’馬上爭先恐後撒退，但前方有個重甲玩家反應太慢被數十多
紫花包圍。

「快走出來阿！！！」西蒙怒吼。

數十朵紫花像大雨雲慢慢壓下，無論他們跑多快不無法逃離，只好舉
盾格擋。

「神阿你是我最後的護盾。」

十多名主教衝前為他們祝福，紫花剛好降落到他們頭上。

紫花黏滿他們身體各處；肩上、背後、大腿或手臂。

。。。。。。。。。。

全軍屏著氣息等待炮彈‘爆炸’，但現場一切平靜，它們像棉花墮地一樣
毫無殺傷力。

滋～～～三人身體突然冒出一陣剌鼻的酸性蒸氣。

紫花在三人的重甲表面融化成一團強酸，把裝甲腐蝕，令他們幾近赤
裸！

「減防的炮彈？！」安多莉亞大驚，坐在飛龍上目睹一切。

磅！

高精靈再向‘銀色龍紋’發射數發‘魔力炮’。

「我的防禦力下降近半阿！」

「不行。我唯一的聖屬裝甲快損壞，快給我維修工具！」

「它快蝕到我的皮膚了！！！快幫我洗掉！！！」

三人立即跑回隊伍中尋求協助。

「哇！你們快滾開！」正當他們竄到隊伍中時強酸沾到隊友身上並開
始擴散。

３人變５人、５人變８人、８人變１４人。

前線突然冒出大量蒸氣，沾上強酸的玩家紛紛後退並脫下自己的裝
備。

噗～空中再次散出一大團紫光花飄下。

「後退！！！後退！！！」安多莉亞立即命令。

「安多莉亞大人！再退‘Kanatheon’的側翼便曝露了！」諾克斯大叫提
醒安多莉亞。

「嘖～後退！光脫脫的猴子如何戰鬥？！」安多莉亞已經顧不上後
事，當務之急就是要避開高精靈的‘魔炮兵’火力。

高精靈軍隊正以距離優勢用‘魔力炮’消耗聯軍的戰鬥力，安多莉亞一時
間束手無策，只好默默承受。

另一邊廂———

「蜜蜜說公會:‘Kanatheon’都是壞人，不跳起來便要受到‘神之罰’！」
蜜蜜大天使長對方‘Kanatheon’焉然一笑說。

「要打便爽快，不要故弄玄虛！」加奈指著大天使長怒罵。

因為兩個大天使長正懸浮在只有狙擊手能命中的距離，六口彌生下令
引大天使長盡量接近，然後同時開火重創它們。

「‘銀色龍紋’正受到高精靈軍隊炮火轟擊，但他們有大量後備裝甲應該
不成問題。。。等等！！！高天使守衛呢？！」六口彌生聽取‘銀色龍
紋’的騎兵報告後說，赫見２０個高天使守衛已經失去蹤影。

「快警告安多。。。」六口彌生向騎兵大叫，腳下突然噴出一道金
光。

鏘！！！！！！！！！！！

「嗚阿！！！！！！！！！！！！」‘Kanatheon’爆出慘叫，全員失去
３０％血量。

數百把金矛破土而出，從下刺穿所有‘Kanatheon’成員的身體。

「大地聖歌！」「憐憫！」「慈悲之淚！」

主教團馬上把整團‘Kanatheon’的血量拉滿。

「哈哈哈哈哈！我都說你們會受到‘神之罰’阿！」蜜蜜捧著肚子大笑
說。

「哼～笨蛋。」薩文斯譏笑說，雙手交疊胸前一副看戲的態度。

「到底是甚麼‘機制’？！」六口彌生按著自己疼痛的肚子皺眉沉思。

轟隆～～～～～高地傳來震動。

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

二十高天使守衛原來飛到‘銀色龍紋’後方偷襲裝甲受損的玩家。

它們排成密集的隊形變成一隻大獵鷹撲向下方獵物，瞬間把‘銀色龍
紋’左翼的防線衝出一個缺口，跟重甲混戰。

「(?▍躕LSA???_0??j?AI庖~╰*?鄞?繌¬?！！！」一個紅甲的高精
靈大叫，高精靈全軍出陣，壓向‘銀色龍紋’！

高精靈聖白色的軍隊中有一團九人的紅裝甲精靈—————高精靈貴
族騎士團，之前在分岔路指揮盾兵的紅羽毛高精靈兵長正是其中一
員。

但螳螂捕蟬，黃雀在後。

一個大黑影出現在高天使守衛上方。

「吼赫赫赫赫赫赫赫！！！！！」野荊龍高速墜落在高天使守衛之
中。

澎！四周樹葉紛飛。

「喝呀！！！！！！！！！！！」安多莉亞拉著韁繩控制野荊龍，它
一爪刺穿兩個天使守衛的身體。

五個天使守衛同時舉起光矛刺向它的肚子，怎料火光一閃，野荊龍的
鱗甲比精靈魔鋼更堅硬！

安多莉亞拉起韁繩， 野荊龍兩翼拍出一壓強風，龐大的身軀飛起５米
之高，把地上的玩家及高天使守衛吹倒。

澎！！！

野荊龍突然收起雙翼，重壓向下方的高天使守衛。

它們走避不及被壓成肉醬。

其他天使守衛立即飛走逃命，野荊龍蛇頸一伸，一口咬斷空中一隻天
使守衛的下半身，她半截的屍體隨即跌到人群裡。

整齊的高精靈軍隊已經跑到前方；前方一排巨盾兵、然後是月矛兵、
接下來是硬弩兵、最後就是‘魔炮兵’。

野荊龍正在前線大肆殺戮，渾身都是精靈的鮮血。

「*?|傃)sP?！」精靈貴族騎士團長指著野荊龍說。

高精靈陣中噴出一波金色箭浪激射向安多莉亞。

安多莉亞正想跳起避開，突然想到身下的成員隨時死傷枕藉。

她馬上拉動韁繩，野荊龍張開巨大的翅膀護著整團‘銀色龍紋’。

安多莉亞則蹲在龍背上舉起‘荊龍硬盾’擋下如雨點一樣的金箭。

叮叮叮叮叮～嚓嚓嚓。

野荊龍身上的厚甲被強化的魔力箭射穿，全身插著手臂粗的弩箭，翅
膀痛得不斷抖動。

野荊龍已經變成一隻金色刺蝟，身負重傷。

「木葇錫諯?減(！！」精靈騎士團長大吼一聲。

高精靈終於向‘銀色龍紋’發起衝鋒，整道巨盾牆畢直撞向‘銀色龍紋’。

安多莉亞知道己方的遠程火力比不上高精靈，拖延下去只會白白浪費
血汗。

「向精靈展示我們訓練的成果吧！！！」安多莉亞從龍背站起來舉起
紅晶騎槍怒吼，她立即換成白狐狸座騎。

安多莉亞３０人的騎兵團秒速集結在她身邊。

「戰鬥狂熱！」「雙倍動能！」騎兵全團發出紅光。

「寒霜護甲！」「雷霆之力！」輔助向的法師為騎兵加上元素護甲。

騎兵團身上掛著千奇百趣的‘加持’，雙目瞪著前方的高精靈軍隊。

「為了人類的顏面！出擊！」安多莉亞一馬當先孤身出陣，身後的騎
兵團緊隨其後，‘銀色龍紋’本營向高精靈軍隊衝鋒。

泥土紛飛，安多莉亞的騎士團在昏暗的林地變成一團金色閃光轟向高
精靈軍隊。

他們排成‘ ^ ’的箭頭陣形插向精靈軍右翼。

巨盾兵突然發出銀光，一金一銀的光茫慢慢匯聚成一團。

「錚！！！」女高精靈軍奮起大叫，她們的戰吼卻像林歌一樣清新脫
俗。

「殺阿！！！！！！！！！！！！」安多莉亞狂熱怒吼，帶領身後的
騎兵團衝向前方的銀光之中！

澎～～～～～～～～～！！！

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

騎兵團的金色箭頭深深刺進高精靈的銀盾牆及月矛兵陣長驅直進，竟
然到達硬弩兵陣之中！

「喝阿！！！！！」深陷敵陣的騎兵團大開殺戒，二十多個硬弩兵馬
上被刺死於槍下。

騎兵團雖然衝散高精靈的右翼，但在首波衝鋒後友軍血量暴跌。

安多莉亞嘗試突破包圍網然後來回衝擊，但她發現高精靈變陣奇快，
巨盾兵已經反包圍他們，同時大劍兵及月矛兵已經趕到掩護硬弩兵撤
退。

現在安多莉亞已經陷入重重包圍，‘銀色龍紋’的步兵部隊卻被高精靈的
軍隊擋著，無法會合騎兵。

安多莉亞身邊的騎兵一逐負傷墜馬，然後拔出單手劍守護在她身旁。

諾克斯乾脆召出２０隻幽靈像攪肉機一樣轉動鬼鐮衝向安多莉亞，豈
料硬弩兵的魔法箭瞬間秒殺三隻幽靈，令進程受阻。

安多莉亞的白狐左撲一人，右咬一口。

它花盡氣力也無法突破重圍，正當安多莉亞一籌莫展時高空突然燒起
一條長方形的烈火———————巨型航母般的三洞黑大劍噴出星火
懸浮在空中。

「君！臨！天！下！」黑大劍刀鋒轉向地下，像流星一樣墜落在高精
靈貴族騎士團之上！

「Q/U N?L！！！」精靈騎士團長大叫一聲，九人同時伸出右手，所
有高精靈腳下也冒出一個白色魔法陣。

轟！隆～～～～～～～～～～～～～～～～～～～！

「剌客組及騎兵組立即支援‘銀色龍紋’！其他人留守這裡！」六口彌生
已經失去耐性，她依然沒有弄清楚潔大天使長的‘機制’。

他們還是浮在湖上，毫髮無傷。

「蜜蜜說你們竟然敢與‘高精靈’為敵實力太不自量力，趕快坐下來靜思
己過，不然罰你們‘暈眩’！」蜜蜜大天使長的黑金色魔袍像絲綢一樣細
滑，在湖面上輕輕飄揚。

薩文斯一直在旁觀看蜜蜜說話，沒有插手。

「開火！」六口彌生按耐不住，下令狙擊手開火。

咚咚咚。

蜜蜜天使長身前閃出數粒藍花把子彈擋下。

「還有護盾？！」眾人大驚。

‘Kanatheon’全軍觀察著大天使長驚人的防禦力—————除了神神子
及加奈，她們坐下來了。

澎！

眾人後腦劇痛，眼前一黑暈倒在地。只有神神子及加奈站起來仔細看
著蜜蜜大天使長。

「你們。。。是如何？！」帕修斯驚覺她們沒有傷害。

「難道要跟著她的說話去做？！」六口彌生太專注於戰鬥，忽略了研
究‘機制’。

「第三次的懲罰更嚴重，用力摑自己一巴掌！哈哈哈哈！」蜜蜜大天
使長瘋狂大笑，身上甩出大量金粉。

「快聽她說掌摑自己。」帕修斯驚呼，啪一聲抽打自己一掌。

「等等！」神神子大叫。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪。‘Kanatheon’全軍摑了自己一巴。

澎！！！！！！！眾人腳下閃出一道熾烈銀光。

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

全軍血量暴跌，命懸一線。

正當尼菲特馬上為友軍回血。

「。。。。。。。。」尼菲特啞了！她馬上查看身上狀態，‘沉默’３０
秒，無法使用技能！

「。。。。。。！！！！！」‘Kanatheon’全軍寂靜一片，大家像猩猩
一樣使用無法理解的手語溝通。

「哈哈哈哈哈！笨蛋必須要負出代價！躺在地上！」蜜蜜大天使長再
次咒罵他們。

「全部站著！！！！」神神子表情木納，卻厲聲大叫，響徹雲霄。

所有人嚇得不敢動彈，但依然有二人過於緊張，按照蜜蜜的說話躺下
來。

澎！！！！！腳下再次噴出銀光。

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘０％。」

「很好～很好！有人滿足了我三次，我便陪你們玩玩吧。」蜜蜜大天
使長及薩文斯大天使長慢慢飛向‘Kanatheon’陣中。

「到底。。。？！」六口彌生依然不明白。

「集體遊戲‘西蒙說’。只要主持人在句子前說‘ｘｘｘ說’便要服從她的
指令；假若沒有說‘ｘｘｘ說’便不用理會。」加奈皺眉看著越來越接近
的大天使長說。

眾人恍然大悟！

呼～～～～～呼～～～～呼～～～呼！！！

大天使長強力的風壓把湖邊的玩家吹開，騰出一片空地降落。

「系統提示：薩文斯大天使長著陸。」

「系統提示：蜜蜜大天使長著陸。」

薩文斯大天使長右邊突然冒出一個黑光球。

「黑之脈絡！」武聖楊果利恩從空中閃出，一拳打在高大的薩文斯的
白金色臂甲上。

啪喇！臂甲立即出現一條小裂紋。

薩文斯馬上抽出大劍揮向楊果利恩，突然他身後出現另一個黑光球把
他接走。

薩文斯大怒，揮動大劍追殺‘七武聖’。

七武聖神出鬼沒，突然在他腰上再打一拳，砰一聲再打出一道裂紋。

「火力全力！！！！！！！！！」六口彌生大喝一聲，‘Kanatheon’一
湧而上，優先針殺蜜蜜大政使長。

「來吧～～～來吧～～～～哈哈哈哈！精靈聖盾！」蜜蜜召出一個紫
色魔力盾包圍自己。

二十多人跳到蜜蜜腳上大肆砍劈，後方射出黑雷，熔石術，冷晶暴等
大量魔法，同時空中子彈橫飛，密集的火力傾瀉在蜜蜜身上。

蜜蜜的聖袍馬上破損多處，血如泉湧。

「綠林聖所。」蜜蜜在自己腳下召出一道綠色清泉，不斷回復自己的
血量。

「她是神職者的輔助屬性！」六口彌生馬上看出她的戰鬥設計，必須
針殺。

「你們的劍砍得我很痛。。。。。就是這麼。。。痛！」蜜蜜奸笑一
聲。紫盾突然瘋狂膨脹，表面龜裂。

磅！！！！！！！

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。。。。 血量剩餘０％。」

接近蜜蜜的數名重甲玩家被一擊秒殺！蜜蜜的紫盾並非‘保護盾’，而
是‘反射盾’！

「很高興。。。。這就是戰鬥！哈哈哈哈哈！‘土泉波’！」蜜蜜把黑蛇
杖插向地面，一個泥地衝擊波從東邊轟向‘Kanatheon’。

噗！

另一個衝擊波從南邊撞至，把蜜蜜的魔法打歪。

樹 正使用‘地靈之力’跟大天使長鬥法！

「哼～～～那麼。。。‘風之靈動’」蜜蜜輕笑一聲薩文斯的大劍突然冒
出湖水藍色的聖光，攻速增加８０％、移動速度增加１００％。

武聖安貝娜剛剛朝薩文斯背部打出一拳，武聖盧卡特馬上召出光球接
應她。

豈料薩文斯速度大幅提升，藍光一閃，大劍已經斬到安貝娜面前。

盧卡特把安貝娜扯進自己的傳送門，回頭舉起雙手格檔

砰！

盧卡特像一粒黑塵被擊飛，摔陷到樹幹之中。

「系統提示：武聖 盧卡特身負重傷。」

薩文斯追著其餘的武聖瘋狂砍殺，七武聖已經無法以速度戰勝薩文
斯，再有兩個武聖被斬傷倒地。

薩文斯見狀立即飛到空中舉起大劍插向倒地的武聖。

他林眼見不妙，跟其他武聖使一個眼色。

武聖 馬克杜溫閃到倒地的同伴身前爆出一個白光球，其他武聖立即
閃到他身邊召出黑光球。

兩種顏色混合成一體，空中突然冒出一個黑色懸浮的魔法陣。

薩文斯見狀立即飛開，遠離黑魔法陣。

突然一個大黑影從黑魔法陣中竄出，一手捉著薩文斯的腳奮力一拉，
薩文斯被一般巨力摔到地上。

一隻只有上半身、肌肉發達、頭上燃燒著火焰的大鬼魂把薩文斯按著
—————黑原靈。

薩文斯馬上向黑原靈刺出大劍，怎料黑原靈單手抓緊他的大劍，然後
一拳毆向薩文斯臉上。

澎！牙齒紛飛。

薩文斯嘴角鮮血直流，眼冒金星。

「‘拉洛的虹光！’」蜜蜜立即從後射出一條七彩炫光，直轟向黑原靈。

磅！！！！！！！！

森林裡被轟出一條大通道。

蜜蜜大驚，黑原靈憑空消失。

嗡～她耳邊微響，黑原靈已經傳送到她身後。

格～～～～～～勒！

「嗚阿！！！！！！！！！！！！」蜜蜜的尖叫聲傳片整個‘幽語森林’

黑原靈把她的右臂活生生扯下來，然後把蜜蜜按在地上，雙手插緊她
的咽喉，蜜蜜雙眼暴突，爆出血絲。

噗～～～～～～～～

蜜蜜跟薩文斯身上湧出一般白色微風，吹走身邊所有敵人。

他們被傳送到湖面。

「蜜蜜說。。。痛楚是活著的感受。。。‘用武器攻擊自己右手臂’！」
蜜蜜強忍眼淚下令。

「快！隨便敲打一下！」六口彌生馬上說。

黑原靈突然變成一團黑煙消失—————只剩下６個武聖站在地原
地。

「系統提示：武聖 馬克杜溫已經死亡，失去單位控制權。」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「系統提示：武聖 馬克杜溫已經死亡，失去單位控制權。」

「天使凱歌。」蜜蜜及薩文斯被大量白音符纏繞，二人的傷勢痊癒，
斷臂也長回來，但是血量沒有恢復。

恰好相反，蜜蜜身上出現新狀態‘惡魔之心’—————失去的生命力百
份比轉換成魔法傷害。

「蜜蜜很喜歡‘痛楚’呢～諸君盡情玩弄我的身體吧。」蜜蜜夾緊雙腿，
臉上紅粉緋婔，聖袍下不經意露出修長的雪白長腿。

「那個蜜蜜天使長有毛病。。。」帕修斯嚥下口水，心裡卻無比澎
湃。

「君～臨～天～下～」高地傳來雷克斯的怒吼，大地微震一下。

眾人馬上回頭，高地上火光四射，喊殺聲此起彼落。

六口彌生著急起來，盟友正沿血奮戰，她們卻進度緩慢。

「你們不攻擊嗎？蜜蜜很寂寞的說。」蜜蜜裝出可憐的樣子。

「你有種便降落！一定讓你爽翻天！」‘Kanatheon’其中一人挑釁。

「奇怪，明明是你們沒有遵守諾言怎麼要罵我呢？蜜蜜說過你們乖乖
坐下才便陪你們玩喔。」蜜蜜食指著掂嘴唇嬌滴滴說。

「那傢伙有精神病。。。」玩家開始牢騷大作。

「快坐下！！！」六口彌生突然如雷貫頂，大事不妙！

眾人如夢初醒馬上縮起雙腿飛墜向地面—————‘蜜蜜說’了！

電光石火間大部份人的屁股已經著陸，仍有十多人的屁股還在空中！

澎！！！！！他們腳底再次噴出銀色烈焰。

「阿！！！好痛阿！！！」十多人被‘精靈聖火’燃燒，皮膚馬上像龜裂
成蜜瓜皮一樣，鮮血直流。

「淨化術！」主教團立即替他們解除狀態。

「系統提示：使用技能 淨化術 失敗。原因：系統狀態無法解
除。」

「甚麼？！」眾人看著同伴被烈火吞噬。

「快跳進湖水！！！」加奈急中生智大叫。

數個火人失去理智，飛人撲進玫瑰湖裡。

磅！！！

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘０％。」

其實唔改甜名依家咁都幾好

玫瑰湖突然爆起粉紅色的水霧，跳進湖裡的玩家被炸得粉身碎骨。

‘Kanatheon’陷入恐慌之中，不斷後退離開湖邊。

‘精靈聖火’終於完結，它焚燒了玩家的６０％血量。

「嗯～～～～～他們的血很甜呢。」蜜蜜舔唇奸笑說。

「她滿血了！」松美神色慌張，指著蜜蜜驚叫。

「天阿。。。她‘著陸’後受到的傷害會轉化成自己的輸出，然後以‘機
制’的懲罰從玩家身上竊取血量！不要再犯錯了！」六口彌生氣急敗
壞，想不到這對大天使如此嘔心！

「如果‘想得到蜜蜜的力量便在我著陸時狠狠傷害我吧’！明白的話點頭
示意！」蜜蜜笑說。

眾人的頸部如鋼鐵一樣挺起。

「蜜蜜說點頭阿！」蜜蜜大怒。

眾人馬上乖乖點頭。

「乖～這樣才是好孩子。現在跑來湖邊讓我瞧瞧你們的樣子。」蜜蜜
如少女一樣甜笑說。

有三人下意識向前踏步。

澎！！！！！

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘０％。」

「蠢材！！！專心一點阿！」加奈回頭怒吼。

系統提示：薩文斯大天使長著陸。」

「系統提示：蜜蜜大天使長著陸。」

「來吧～～～孩子們！‘花之蕾’」蜜蜜轉動蛇杖，草地上冒出大量大白
花。

它們同時張開花蕾飄出一陣清，現埸被紫霧掩蓋。

眾人的手腳開始痕癢，舌頭變得麻痺———神經毒素。

「聖火圈！」主教們在地上召出一個藍焰圈，所有人踏進去後‘神經毒
素’的副作作馬上消失，但不能解除狀態，需要等待它倒數完結。

「六口。。。要攻擊嗎？！」加奈投鼠忌器，怕蜜蜜的傷害再次提
升。

「要。。。。但要一擊必殺！」六口彌生盯著空中的大天使長，束手
無策。

蜜蜜正施放不同的狀態魔法。地上的泥漿、毒池或爆炸陷阱已經
令‘Kanatheon’忙得不可開交，哪有時間攻擊蜜蜜和薩文斯？

‘七武聖’跟薩文斯激戰連埸，從地面衝出樹線打上天空。

薩文斯的腹甲被武聖擊碎幾塊，但五名武聖受到不同程度的大劍斬擊
傷害。

他林浮現在薩文斯右肩位置，薩文斯轉身橫斬向他林～

他林傳送到後方，嘴角泛起微笑。

「向心拳！」三個武聖從左、右及後方同時向薩文斯的頭顱打出重拳
擊！

砰。沉厚的碎骨之聲，薩文斯的鼻孔山洪暴發湧出兩條血瀑布。

他眼前一黑，在高空被擊落墮地。

澎～～～～～薩文斯深深陷進泥地之中。

「憐憫！」蜜蜜馬上為薩文斯治療。

「不能再拖，大天使長馬上會回到湖面。我們已經失去十多人，要是
蜜蜜再回血便萬事休矣！」六口彌生要求眾人他中火力擊殺蜜蜜。

「尼菲特叫武聖準備！所有法師集合在我身邊！」加奈靈機一觸，十
多名賢者、巫師及喚靈師集合在加奈身邊。

他林沉默一會，向尼菲特默默點頭然後消失。

蜜蜜正全神貫注為薩文斯治療，在自己身邊施放大量毒魔法令玩家無
法靠近。

她面前突然浮出一個黑色紅紋的魔法陣。

「冬精靈的禁術‘魂祭’。。。。難道？！」蜜蜜驚喜萬分看著黑魔法
陣。

黑原靈已經閃到她上方，飛身用手肘鎚向蜜蜜脊骨。

啪！蜜蜜的脊骨被打斷，雙目放空倒在地上。

黑原靈飄到她身上扯把蜜蜜的銀長秀髮把她像玩偶一樣舉起，突破手
臂猛力一揮，黑原靈把蜜蜜拋起，飛到樹梢之上。

黑原靈全身冒出腥紅色的血紋，肌肉顫抖。

它召出一個血光球，剛好傳送到蜜蜜上方。

「血祭祖靈！！！」黑原靈張開黑口狂吼，樹林落下一陣葉雨。

澎！！！！！黑原靈一個血光右勾拳重擊在蜜蜜肚子上。

蜜蜜像流星一樣重摔到地上，昏迷不醒，滿身鮮血。

「靜電荷」「導雷術」「黑雷」「冰晶暴」「火舞流星」「星火燎
原」「熔石術」「碎顱」「炎牙」「雷矛」

加奈早等待黑原靈把蜜蜜轟到地上，一波光茫魔法馬上轟向重傷的蜜
蜜。

「犧牲！」

轟隆！！！！！！！！！現埸像核爆一樣炸起成噸泥土，碎木及泥塊
像雨點一樣沙啦沙啦落下。

藍色光柱。。。。。

一條藍色光柱連著薩文斯及蜜蜜的身體 —————薩文斯使出守魂使
的技能‘犧牲’為蜜蜜擋下傷害。

「可惡的人類。。。。。」薩文斯拿著神翼大劍慢慢站起來。

黑原靈在‘Kanatheon’前方出現，它的身形跟薩文斯一樣巨大，甚至比
薩文斯更強壯。

「繼續攻擊蜜蜜！讓黑原靈擋著薩文斯！！！」六口彌生怒吼，全軍
湧向地坑內的蜜蜜瘋狂斬劈。

「系統提示：武聖 盧卡特已經死亡，失去單位控制權。」

「系統提示：武聖 梅因已經死亡，失去單位控制權。」

「系統提示：武聖 萊伯特已經死亡，失去單位控制權。」

「系統提示：武聖 他林身負重傷。」

「系統提示：武聖 安貝娜身負重傷。」

「系統提示：武聖 楊果利恩負重傷。」

黑原靈隨風飄散，地上只躺著三個負傷的武聖。

尼菲特瞠目結舌。

她命令武聖‘一定要把蜜蜜摔到我們面前，盡可能重創她’，怎料武聖犧
牲三人以完成自己的命令。

「暴虐惡魔！」薩艾斯的白金盔甲變成紅色，拿起大劍重斬向蜜蜜身
邊的玩家。

澎～～～！澎～～～～～！澎！

Between 你sure你唔會比我地谷你文咩?

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

玩家已經顧下不上隊形爭相走避。

紅色的薩文斯每揮一次劍，大劍的神翼便伸展一點。

當他砍到第１０劍時———鏘！劍柄上的神翼完全展開，大劍冒出白
色聖光，變成一把雙刃巨劍，攻擊距離、範圍及傷害倍增！

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「吼阿！！！！！！！」薩文斯殺紅了眼，像拍蟑螂一樣追斬地上竄
跑的玩家。

沒有武聖拖延薩文斯的動作，他如入無人之境大肆殺戮。

「慈悲的眼淚！」尼菲特高舉神杖，全身血管冒出藍光！

樹林裡灑下一埸聖水雨！

尼菲特一下子為身邊５０米範圍內的生物大量回血，她身邊
的‘Kanatheon’玩家幾乎回滿血量，但她已經沒有魔力，並且被系統‘禁
言’一分鐘。

「嗚阿！！！！！！！！！！！！！！！！」一聲驚天動地的長嘯響
徹雲霄。

所有人嚇得停下腳步，薩文斯也停下斬擊驚訝回頭。

「系統提示：收服 蜜蜜大天使長 隱藏條件失敗。」

「系統提示：蜜蜜大天使長已經甦醒。」

蜜蜜身上冒出不詳的紫色黑氣，慢慢坐起來。

「下次見面便是你們的死期！」薩艾斯見狀嚇得面如土色，馬上拍翼
飛回‘維妮芙宮殿’。

蜜蜜慢慢浮到空中，雙眼染成全黑，根來亮麗的銀髮變成黑紅色。

「我不要被憐憫，我不要被可憐，我‘不要被治療’阿！！！！！！」蜜
蜜繃緊雙臂怒吼。

蜜蜜對著自己胸口倒持蛇杖，蛇杖突然變成一條活蛇把蜜蜜的砰砰跳
的心臟抽咬出來！

「她受到甚麼剌激？！」加奈大驚，看著開始失常的蜜蜜驚呼。

「我好像。。。意外治療到她。」尼菲特聲音顫抖說。

「合理。。。她一直要求我們攻擊自己，假若逆其道而行治療她可能
是真正的輸出手段。」六口彌生皺思沉思。

「想不到在我最脆弱的時候被你們‘治療’令我受到兩倍傷害。我才不會
屈服在假慈假悲的力量之下，要征服我必需要用武力！現在要你們陪
葬！惡魔之心！！！！！」蜜蜜舉起自己的心臟，狠狠掐碎。

一個血骷髏從心臟飛出，直轟向尼菲特，她身邊站著真子及兩個普通
會員。

「接下我。。。無盡的冤念吧！」蜜蜜瘋狂尖笑。

血骷髏以音速飛向四人，完全沒有閃避的時間，空洞洞的血眼窩已經
出現在四人面前！

時間凝結在剎那間———————

「魂護衝擊！」帕修斯。。。衝到真子身前。

尼菲特呆望著帕修斯的背影，雙手乏力鬆開神杖。

「雙倍動能！！！！！」一個龐大黑影從旁竄到。

澎～～～～～～～～～

「系統提示：公會成員 配角生壞命 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 最怕改壞名 血量剩餘０％。」

「系統提示：好友 帕修斯 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 真子 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 尼菲特 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 冠桐 血量剩餘２０％。」

「我。。。還想要更多。。。戰鬥。。。」一陣濃濃的睡意纏著蜜
蜜，她微微一笑閉起雙眼，化成一團銀花消失。

「系統提示：成功擊敗蜜蜜大天使長。」

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！」‘Kanatheon’爆出雄壯的喝
彩聲！

「真子。。。你。。。」帕修斯大驚回頭檢查真子傷勢。

啪！

真子反手一巴摑在帕修斯臉上。

啪！

熱烈的掌聲被真子打散，她被數十對眼睛注視。

帕修斯腦袋一片空白，一臉茫然摸著自己發熱的臉頰。

「認清楚自己的位置，尼菲特才是你要守護的人。。。」真子語氣沉
重瞪著帕修斯說。

帕修斯如夢初醒，跟他立下契約的是尼菲特而非真子。

如果剛剛冠桐沒有及時趕到為尼菲特擋下部份傷害，說不定尼菲特的
傷害會轉移到帕修斯身上令他當埸死亡。

尼菲特黯然低頭，俯身拾起神杖，擦一擦鼻子轉身離開。

帕修斯看著尼菲特，再回頭看著真子，然後像小孩子一樣不知所措。

「大家也需要成長，慢慢習慣吧。。。」真子皺眉離開，跟上尼菲特
的步伐。

‘Kanatheon’全軍跟隨尼菲特移動，只剩下帕修斯一人靜思己過。

斜坡高地上，‘銀色龍紋’跟高精靈軍隊行進殊死決戰。

刀劍崩了用拳打、手臂斷了用牙咬；平台上刀光劍影，數百人像沙丁
魚一樣混合撕殺。

澎～～～～～

人群中濺出一個血漣漪。

「暴虐旋渦！」一個紅色的旋風捲起漫天血肉，把高精靈的屍塊彈射
到四周。

雷克斯半徑五米的範圍血肉模糊。

高精靈被他大御八塊，四周沒有一具完整的屍體；半邊頭顱、斷手、
碎裂的裝甲滿佈地面。

高精靈不敢接近雷克斯，命令月矛兵團團圍著雷克斯，然後放箭射
擊。

雷克斯因為使用技能後無法移動，只能默默承受高精靈的金色箭雨。

他舞動大劍成盾把金箭全數擋下，耐心等待技能冷卻。

‘銀色龍紋’衝進高精靈右翼後一直處於膠著狀態，無法突破高精靈防
線。此時雷克斯在精靈大軍中央力挽狂瀾，單人匹馬跟數十隻精靈撕
殺。高精靈卻把所有重甲調到右翼及中央抗擊敵人，硬弩兵已經安全
退到後方不斷放箭射殺‘銀色龍紋’的人。

「重新集合。。。」安多莉亞騎著被血液染紅的白狐跑到戰場外圍喘
氣說。

她血流披臉，身上插著多枝弩箭，裝甲也崩損數，但安多莉亞的雙眼
依然充滿鬥志。

本來近３０人的騎兵團只剩下１４人，傷亡近半。

正當安多莉亞想回頭衝鋒時天空撲下一大群天使守衛。

「黑雷！」

噹噹噹噹！

‘銀色龍紋’的鏡像師照出數十面鏡盾追蹤天使守衛開火，但幾乎所有黑
雷都錯過目標，無法有效殺傷天使守衛。

天使守衛猛禽撲地，騎兵團被撞得人仰馬翻。

「纏著它們！別讓它們離開！」安多莉亞命令騎兵團馬上圍剿天使守
衛。

天使守衛成功撲殺部份騎兵後馬上拍翼，在空中飄下數根白羽毛急飛
離開。

安多莉亞看著慢慢飄下的羽毛怒不可遏，但她兩條‘龍族座騎’也需要休
息無法出戰。眾人眼睜睜看著天使守衛重新在空中集合，再次俯衝向
地。

磅～～～～～～～天使守衛再次衝擊騎兵團。

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 阿魯巴 血量剩餘０％。」

騎兵團再失去一人。

「快把天使打下來阿！！！它們攻擊力很高血量卻很少！！！趕快
阿！！！」安多莉亞急紅了眼，對著鏡像師咆哮。

「相。。。相位轉移。」‘銀色龍紋’三名鏡像師看著身手敏捷的天使守
衛在空中飛翔，根本無法預算她們的飛行路徑。

二人只能胡亂召出多面鏡盾希望能夠僥倖擊中天使守衛。

「雷矛！」二人使出射速最快的雷屬魔法，十多把雷矛同時激射向騎
兵團上方的天使守衛。

天使守衛馬上散開，在空中優雅旋轉兩圈後再次撲向騎兵團。

安多莉亞像平原的兔子一樣被雄鷹獵殺，只能舉盾反抗。

十多個天使守衛排成密集的隊形，一排光矛重刺向地！

「相位轉移」「黑雷」

磅～～～～～～騎兵團上方炸出一團黑煙。

東邊射來十條幼黑雷精準無誤擊落十個天使守衛，她們的翅膀被燒焦
像小鳥一樣墜地。

「計算完成。」神神子站在遠方輕撻手指，收回二十面鏡盾。

安多莉亞大喜。騎兵團立即湧向墜地的天使守衛大肆砍殺，她們瞬間
身首異處。

「喝阿！！！！！！！！！！」突然東邊爆出熾烈的戰吼。

斜坡地平線上衝出一個人浪—————‘Kanatheon’趕到了！

精靈的紅甲貴族騎士團看到東邊突然殺出一支勁旅嚇得驚惶失措，馬
上命令硬弩兵後退。

六口彌生一馬當先衝進硬弩兵之中用‘腐血滕’綁著她們。

帕修斯帶著重甲團同時攻到。

「集火！！！」加奈指著毫無防備的硬弩兵大叫。

轟隆～～～～～～～～～

整片硬弩兵被炸得灰飛煙滅。
形勢一下扭轉！‘Kanatheon’勢如破竹，他們像一把利刃插進高精靈軍
的軟肋，瞬間毀滅高精靈核心輸出的遠程部隊，左翼兵敗如山倒。高
精靈的重甲無法抽身回防，六口彌生一行人轉眼前衝到紅甲貴族團前
方。

紅甲貴族團看到大勢已去，轉身逃回‘維尼芙宮殿’。

隆～～～～～～～～～大地震動，他們後方的地面突然升起
—————樹 把它們的退路截斷。

紅甲貴族團看著圓形的土壁大吃一驚，‘Kanatheon’已經把它們團團圍
著，插翼難飛。

「奐廮撫Y澆媏nk饙！！！」紅甲隊長大吼一聲，貴族精靈一起拔
出紅光雙頭矛，背水一戰。

「‘維妮芙宮殿’。。。收下了！進攻！！！」六口彌生指著貴族騎兵團
怒吼，‘Kanatheon’４０多人像洪水一樣撲向９人。

它們５秒也堅持不到，被亂刀斬殺。

「天佑神族！！！」高精靈驚覺貴族團已經全數陣亡，同時縱聲咆哮
陷入狂熱狀態，攻擊力加倍希望跟敵人同歸於盡。

‘銀色龍紋’壓力倍增，‘Kanatheon’馬上會合盟友掃蕩戰埸上的殘兵，結
束戰鬥！

最後一名高精靈被諾克斯抽乾靈魂，變成一具乾巴巴的屍體倒下。

。。。。。。。。。。。。。。。。

現場一片死寂，大家細心傾聽敵人的動靜———沒有，再聽不到高精
靈軍隊的動向。

「贏了！！！！！！！！！！！！！」８０多人振臂狂呼，‘幽語森
林’響起一片凱歌。

六口彌生微笑搖頭，脫下拳套在血流成河的土丘坐下休息。

聯軍喜極而泣，互相擁抱。

陣亡近半，他們終於戰勝了最高種族—高精靈！

安多莉亞雙臂酸軟無力，她終於可以放下騎槍，享受勝利的滋味。

「安多莉亞！安多莉亞！安多莉亞！安多莉亞！」‘銀色龍紋’圍著她縱
聲狂呼。

撓釀近半小時，眾人波動激昂的情緒終於平靜下來。

「現在晚上９時，我們從大教堂出發到打敗精靈軍隊已經過了６小
時。想承勝追擊攻下‘維妮芙宮殿’嗎？」安多莉亞坐在六口彌生旁問。

二人互相微笑，像老相好一樣沒有忌諱。

「正有此意，但大家還未吃晚餐。我建議先下線用膳，然後１０時再
次出發。意下如何？」六口彌生建議。

「好～那麼一起下線吧！讓‘七武聖’守著這裡就可以了。」安多莉亞伸
懶腰，打著大呵欠說。

「只剩下‘三武聖’了。４個武聖在跟兩個大天使長戰鬥中死亡，所以不
能依賴他們。」六口彌生感慨說。

「竟然。。。那麼你們先下線吃飯吧，然後換我們。」安多莉亞想不
到武聖竟然受到重創。

尼菲特沒有食慾，她在軍中巡邏，治療負傷的同伴。

「那個就是‘Kanatheon’的會長？好漂亮阿！」

「跟安多莉亞大人感覺差太遠了，我還是喜歡這類溫柔體貼型的女
生！」

「貴為會長在會員吃飯時為其他人療傷，太親切了吧？！」

‘銀色龍紋’的人首次近距離注視尼菲特，他們只認識六口彌生，卻對尼
菲特十分陌生。他們現在才驚覺‘Kanatheon’的會長是如此一個美麗動
人的美少女。水藍色的短秀髮、水汪汪的大眼睛、猶勝白雪的嫩肌配
上聖儀的神道服銀紗短裙，讓所有人為之傾心。

「如果可以一直留在她身邊就好了，我永遠不會注意其他女孩。」

這一句像冰箭一樣刺進尼菲特耳朵，她內心刺痛，默默走到玫瑰湖邊
坐下。

尼菲特心煩意亂，抓起地上的小土塊扔進湖裡，泛起圈圈漣漪。

「尼菲特。。。」帕修斯出現在她背後。

尼菲特一驚，然後繼續呆望湖邊。

「對不起。」帕修斯低頭道歉。

「你沒有做錯，你只是想保護真子而已。」尼菲特掐碎了手中的土
塊。

「嗯。」帕修斯唏噓說。

尼菲特手指抓起大團泥土。

「我呢？」尼菲特低下頭厲色問。

「我跟你已經立下契約，你不會死亡的！」帕修斯馬上解釋，為自己
的行為辯護。

「對你而言我只是一個責任，你沒有心思花在我身上對吧？」尼菲特
的頭垂得更下。

「不對！我沒有這個意思，我只是。。。」帕修斯一時語塞。

「假若你沒有意思的話便解除契約吧。我並不需要你，同時你也不需
要保護我。」尼菲特驀然抬頭，怒瞪帕修斯。

「不！城戰還沒結束，你會。。。」帕修斯居然沒聽出尼菲特的弦外
之音，以為尼菲特只是關心保護的成效。

「白痴！浪費我時間！」尼菲特七竅生煙，把土塊擲到帕修斯的聖甲
上奔回人群之中。

「。。。。。。。。」神神子及松美在樹後靜靜看著二人互動，像心
理學家一樣分析他們的行為。

「出發！向‘維妮芙宮殿’前進！」安多莉亞朝氣勃勃大叫。

聯軍腳步輕快，急不及待跑向白色的聖城。

相隔數百米，牆上七彩的寶石已經像繁星一樣閃出光茫，眾人飢腸轆
轆想吞吃城內的寶藏。

‘維妮芙宮殿’終於展露盧山真面具；它是一個五角星形建築，５個城門
分別建於城牆的夾角之間。牆上雕刻著拉洛創世的神話及大量高精靈
的歷史，像藝術品一樣雍容華貴。

城門大開，城牆上也沒有精靈把守。

安多莉亞為防再有埋伏決定騎著飛龍巡視一圈，並沒有發現敵軍，只
看到宮殿中央站著薩文斯大天使長。

聯軍決定進城！

一踏進‘維妮芙宮殿’鼻裡立即聞到一般清幽的花香。

前面是一條純白色的大理石路直達中央。

兩旁的綠草地上種著大量短樹叢，它們的樹葉像雪片一樣純白色，鋪
滿大片路面。

空中懸浮著銀花，在月光映照下托出一種脫俗的稀藍色，‘維妮芙宮
殿’像童話故事一樣美不勝收。

「他林，介紹一下‘維妮芙宮殿’。」尼菲特看著眼前的仙境驚嘆問。

「‘維妮芙宮殿’傳聞是拉洛神親手興建的宮殿，當衪創造‘精靈一族’後
十分滿意，便把‘初代精靈’放在‘維妮芙宮殿’中保護。‘初代精靈’從‘幽
語森林’得到豐富的資源並瞬速發展，短時間內已經變成相當發達的文
明。此時獸人才剛剛崛起，人類及蟲族更是茹毛飲血的原始部落，高
精靈已經懂得使用魔法及武器。城內五角分別由五個大天使長掌管，
每個區域也可以生產高精靈兵及鍛造武器。二百多年後魔王入侵姆大
陸，拉洛率領四種族聯軍戰勝魔王。高精靈在大戰中表現出壓倒性的
力量，並開始藐視其他落後的族種，認為他們不配控制姆大陸上其他
資源。然後蟲族及人類開始向北邊發展，跟精靈族的矛盾日益增加，
最後變成種族戰爭。高精靈以‘維妮芙宮殿’為根據地大敗人類及蟲族軍
隊，勢力達到頂峰。之後的事盧黑已經告訴你了。」他林說。

「現在我們要去哪兒？精靈議會嗎？」六口彌生問。

「正確，中央的‘五角廣場’就是‘精靈議會’舉行的地方。每當議政時精
靈長老便會按照社會階級高低坐在‘中央樓梯’上討論。」他林說。

聯軍穿過精美的白屋街道，到處也是精美的雕花，每個轉角也有一個
小噴泉，一直噴出碧綠的泉水。

有人冒險淺嚐一口，冰涼的泉水清甜無比，‘疲勞值’跳升５％。

「快走～一口井便滿足了嗎？」安多莉亞哈哈大笑，用騎槍趕走圍在
噴泉爭喝的人。

他們到達中央五角廣埸，驚現６０個高精靈銀矛兵，最低級的兵種。

聯軍二話不說撲上去把它們盡數屠殺，在白色的大街上留下紅色鮮
血。

廣場中央有一條白樓梯，頂端放著一花巨形的‘聖白之花’，薩文斯正浮
在白花旁邊看著聯軍屠殺自己的族人。

「不是說高精靈已經沒有軍隊了嗎？！怎麼還有６０人？！，雖然是
低級兵但不能忽視阿！」加奈馬上觀察四周。

突然２０個銀矛兵從一角的木屋衝出來，跑向聯軍。

聯軍炸出一波技能把它們秒殺。

「他林，怎麼一回事？！」尼菲特立即追問。

「‘兵力生產’，只要大天使長存在便可以一直生產兵力。」他林回答。

「喂～湖邊讓你逃了，現在還有甚麼戲唱嗎？」西蒙挑釁薩文斯。

８０人已經團團包圍‘中央樓階’的巨形白花及薩文斯大天使長。

「布查及萊雅背叛了我們、蜜蜜戰死，現在只有我孤身一人守衛祖先
的家園。吾命雖小，我族之名卻不能受辱。顫抖吧，凡人。。。」薩
文斯脫下裝甲放在聖白花旁邊，然後倒持長劍刺進自己胸膛。

「又來？！他要變身，小心阿！」六口彌生馬上驚叫，聯軍立即進入
備戰狀態。

啪～薩文斯扯出自己的心臟，嘴上露出可怕心寒的邪笑。

「這就是。。。‘高精靈’。」薩文斯嘴角吐血，他把自己的心臟放在聖
白花上方，然後手腳放軟，像壞掉的紙鳶一樣墮到地上。

「系統提示：薩文斯大天使長 已經死亡。」

聖白花發出一道聖光把薩文斯血淋淋的心臟吸進去，突然像燈泡一樣
亮起來！

聖白之花慢慢打開花瓣，一道刺眼的閃耀強光從花瓣間冒出。

聯軍被逼別過臉用手掩眼等待光茫消退。

他們再次張開眼，看到一個白色的‘花仙子’站在綻放的白花之中。

她的皮膚白得像發光一樣令人難以直視，美麗而堅定的眼神，紅色的
瞳孔。

「系統提示：第五大天使長———精靈白之女皇 蕾 出現。」

「。。。。。。。。。。。。。。。。」六口彌生萬念俱灰，抬頭看
著像神明一樣存在，發光的精靈女皇。

「系統提示：精靈白之女皇 蕾，已經甦醒。」

「女皇。。。第五大天使長。。。」

聯軍士氣像骨牌一樣崩壞，不安的情緒像細菌一樣瘋狂滋生。

他們在地面仰望著台上天仙下凡的女皇，那條樓梯正好告訴他們跟女
皇的差別—————皇族跟賤民的階級。

她的頭髮像一大束光纖線一樣晶瑩剔透，她全身赤裸被銀色聖光覆
蓋。凡人只能勉強看到她優雅脫俗的體態曲線，只有那雙紅色的瞳孔
能夠清楚直視。

但，女皇的雙眼有如浩瀚無邊的宇宙，赤紅色的眼簾就像星團般變幻
莫測。大部份玩家跟女皇對上視線時立即感到自己就像風中微塵一樣
渺小，他們安份地平靜下來，戰意盡喪。

連平日氣焰高傲，別人忌她三分的安多莉亞也目瞪口呆仰望著精靈女
皇，無法說話。

女皇站在她專屬的孤高王座上傲視地上嘍囉。

她撫摸自己的胸膛，感受薩文斯灼熱跳動的心臟。

聯軍立即舉起武器，憩靜的廣場瞬間充滿火藥味。

「他林。。。告訴我們如何打敗 蕾。」尼菲特壓下聲線輕輕問。

聯軍肩上承受沉重的壓力，蕾散發的壓逼感已經令人窒息，遑論要跟
她戰鬥。

「不清楚，我從來沒有見過女皇。當年精靈內戰推翻了蕾，‘精靈議
會’把她封印在‘聖白之花’。隨後冬精靈被趕走，我們再沒有蕾的消
息。尼菲特大人你們需要自己探索了。」他林對蕾萬分敬畏，甚至不
敢仰望蕾。

「你的滅族仇人就在眼前阿，你不想報仇嗎？」加奈不忿問，同時留
意蕾的舉動。

「畢竟。。。蕾是女皇阿。滅村之仇已經報了，蕾對於高精靈來說就
是村長般的存在，我們不能恩將仇報。同時‘皇族’並沒有侵犯冬精靈。
我們的仇人只是‘精靈議會’而已。再者，蕾可以操控‘維妮芙宮殿’內精
靈族的‘血脈結界’，她的魔法強大得超乎你的想像。」他林面有難色
說。

「‘血脈結界’如何破壞？」六口彌生追問。

「無法破壞，它是拉洛神創造‘精靈’時生產的魔法陣，跟獸人猶長腳下
的魔法陣一樣。」他林回答。

「好麻煩的設定阿！」加奈大怒，衝口而出大喝一聲。

「系統提示：精靈白之女皇 蕾正注視著你。」

蕾的魔眼像血色月亮一樣居高臨下照射眾人。

「人類。。。因何事出現在我的皇宮？」蕾突然開口說話，她不慍不
火的聲音卻從眾人的耳邊響聲。

「。。。。。。。。。。。。」眾人神色凝重看著蕾，沒有人敢答
話。

「我不會重覆問題，答。」蕾再次說話，語氣充滿權威。

聯軍突然胸口納悶，難以呼吸，每秒流失１％生命值。

「‘王權威儀’。。。甚麼狀態？！」尼菲特看到聯軍被附上一個新的加
持。

「薩文斯的死。。。跟你們有關嗎？」蕾再次發問—————聯軍每
秒流失的血量升至２％！

眾人胸痛欲裂，８０人痛得彎下腰來，軍旗東歪西倒。

「沒錯！」安多莉亞大吼回答蕾的問題。

突然所有人如沐春風，胸腔的壓逼感悄然消失。

「咳。。。咳咳！」

兩條問題，短短十秒的時間已經令聯軍手忙腳亂， 心理形成強大的壓
力，不敢跟蕾正面衝突。

「其他大天使長呢？」蕾一直站在高台上以君臨天下的氣勢發問。

眾人再次失血。

「全部被我們打敗了！你是最後一個，快快受死吧！」安多莉亞失去
耐性，開始叫囂。

「。。。。。。。。」蕾默沉默起來，低頭思考。

「看來她的‘機制’是‘回答問題’。但如何輸出？」六口彌生馬上跟其他
幹部交頭接耳。

「直接殺上去阿！把她從高台上推下來就可以了。」安多莉亞不忿
說。

「但她好像很強。。。不要貿然出手為妙。」六口彌生反對魯莽的行
動。

但係第二季仲係討伐魔王咩

「一直被她問問問，總有一天會答不上問題，８０人像白痴一樣死去
阿！」安多莉亞忍無可忍大罵。

「你們憎恨高精靈嗎？」蕾抬起頭再次發問，她的紅眼微微瞇起來，
好像十分在意眾人的答案。

‘王權威儀’再次附上聯軍身上，六口彌生更肯定一定要回答女王的問
題，不然會被‘機制’放血致死。

「吓？開放問題？」尼菲特大驚。

「隨便給她答案吧。胸口很辛苦。。。」松美滿額大汗，一邊揉著自
己胸部。

「不討厭！」六口彌生大聲回答。

「那麼你屠殺我的族人只是為了樂趣嗎？！」蕾大怒，眾人耳邊響起
雷鳴。

「系統警告：精靈白之女皇 蕾 感到憤怒。」

「嗚阿～～～～」‘王權威儀’的傷害暴增至１秒５％。

眾人的心臟痛得開始紊亂跳動，幾近休克。

「不！我們只想要‘維妮芙宮殿’的金鑰而已。」六口彌生立即如實作
答，所有人立即鬆一口氣。

「大地聖歌！」「慈悲的。。。」主教團朗聲詠唱技能，打破本來嚴
肅的氣氛。

「我沒有批准你們‘大聲說話’。」蕾平淡一句蘊藏無盡的王權威嚴。

「系統提示：使用技能 大地聖歌 失敗。原因：處於‘技能鎖定’狀
態。」

此驚非同小可，眾人發現身上的確多了‘技能鎖定’的狀態，無法使用技
能。

「範圍‘沉默’？！」六口彌生難以想像蕾的能力到底有多強。

聯軍再次人心惶惶，但城主的寶座就在眼前，令他們處於雞肋之間。

「想得到控制我族的金鑰，就是敵人了。吾身雖被禠奪王位，但仍然
是精靈族正統的血脈繼承人，讓我守護高精靈的最後尊嚴吧。」

蕾抬起薩文斯留下的神翼大劍。

鏘～～～～～～

神翼大劍突然１８０度‘打開’變成一把雙頭巨劍矛，劍身浮出大量鮮藍
色的符咒。

「系統提示：精靈白之女皇 蕾 把彼此關係從中立改成敵對。」

「系統提示：陣營關係更新，‘技能鎖定’已經狀態消失。」

「大地聖歌！」「聖燃術！」「拉洛的頌歌！」

主教團馬上為盟友補上加持，聯軍閃出大量祝福的聖光。

沒有人說話，現埸只剩下沉重的鼻息。

聯軍靜待命令，他們將會冒死搶攻，務求短時間內打敗女王。

「王權競技。」蕾默唸一句。

五角廣埸的周界亮起純白色的聖光。

「我曾經帶領族人進入黃金時代，最後卻被族人推翻。或許我不是出
色的王者，比我更強的話便挑戰我，我給予你們１５次‘公平競技’機
會。如果盡數失敗的話，殺無赦。」蕾把雙頭巨劍指向地面的嘍囉。

‘Kanatheon’有兩個膽小的人剛好站在聯軍最後方，踏著邊界的聖光之
上。

熊～～～～～二人瞬間被白色的聖火吞噬，發出悽厲的哀號。

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

二人的血量跌至１％後再沒有失血，但聖火依然像厲鬼一樣纏滿全
身。主教無法撲熜‘聖火’，聯軍只能眼睜睜看著二人在地上痛苦打滾，
進入永無止境的火焚地獄之中。

聖火把空氣間的熱能吸乾令氣溫驟降，配上白色的建築物令現場有如
寒冬一樣令人顫抖。

聯軍馬上飛奔離開邊界，在蕾的中央高台下聚集。

熊～～～～～～

聖光圈開始向中央收窄，聯軍的活動範圍慢慢變小。

「這就是蕾的‘機制’！‘聖光’的範圍慢慢向中央收窄，我們安全的空間
越來越少。意味需要限時內要打倒蕾！」六口彌生急中生智，眾人抬
頭看著上方的女王———蕾。

「誰先上？」帕修斯提出一條沉重的問題。

現場一片死寂，沒有人想當必死無疑實驗老鼠。

「他林，我命令你打敗蕾！」尼菲特果斷下令。

「尼菲特大人，恐怕武聖沒有把握戰勝女王 蕾。同時此舉違背我的
意願。完成後我們便會馬上離開，你肯定嗎？」他林警告尼菲特。

「嗯，拜託了。」尼菲特雙目發光，全軍把注意力同時集中在武聖身
上。

熊～～～～～聖火守眼間已經吞噬外圍５份１的區域。

「來吧。安貝娜、楊果利恩。」他林跟另外兩個武聖圍成一圈低頭唸
咒。

一個巨形紅光球從空中冒出，像黑洞一樣吞噬四周的事物。

數人幾乎被紅光球的引力吸走，聯軍馬上遠離紅光球。

三個武聖奮力跳進紅光球，然後憑空消失。

現埸回復平靜。。。。。。

高空突然冒出一隻巨形的黑紅色惡鬼，它二話不說向蕾背後勾出一個
呼呼作響的重拳。

噗～重拳在蕾 背後少許的位置被異力截停，觸感像打上軟墊一樣舒
服，卻教人使不上力。

「選王者，面對面。」蕾 頭也不回，背著‘赤黑靈’說。

‘赤黑靈’呆頭呆腦浮在半空，數秒後才反應過來，慢慢飄到蕾 面前。

「報上名來。」蕾 瞇起血眼對著面前的‘赤黑靈’說。

‘赤黑靈’並沒有回應，只懂得呆望蕾。

「快回答阿蠢材！你們的血量正暴跌阿！」加奈看到‘王權威儀’正不斷
蠶食‘赤黑靈’的血量。

「為甚麼‘赤黑靈’不攻擊？！」兩公會的幹部大驚，看著樓梯上兩隻怪
物對峙。

「ＡＩ缺憾。‘赤黑靈’乃三合一的意識，他們無法定義‘自我’。所以沒
有答案。」神神子冷靜回答，在她眼中一切都是‘理所當然’的情況。

「蕾 的設計並非單純戰鬥。她一直強調‘選王’的概念可能旨在為精靈
挑選下一任國王，而不是殺敵。現階段還未進入‘戰鬥’部份，所以‘赤
黑靈’進入‘當機’狀態，正確嗎神神子？！」六口彌生大膽推測，神神
子點頭認同。

「那麼他林。。。」尼菲特晴天霹靂，猛然抬頭。

「系統提示：武聖 他林已經死亡，失去單位控制權。」

「系統提示：武聖 安貝娜已經死亡，失去單位控制權。」

「系統提示：武聖 楊果利恩已經死亡，失去單位控制權。」

‘赤黑靈’被‘王權威儀’焚燒所有生命，原地化成一團黑煙消失。

聯軍最強武器—武聖最後連分毫也傷害不到蕾便全數陣亡。

「系統提示：已參與 １／１５ ‘王權競技’」

「怎麼辦？！單打獨鬥的話耗時很長。先不顧上去挑戰的人會不會戰
死，下方的人也會被‘聖火’燒剩１％血量阿！」加奈大急，看到聖火不
斷入侵廣場。

「只要有人挑戰蕾，聖火便會停止前進。剛剛‘赤黑靈’跟蕾對峙時我已
經觀察到。假若我們一直沒有人挑戰 蕾，聖火將會在２７分鐘後完
全吞噬地面。」神神子說。

磅～～～～～～軍心大亂的人群裡爆出一般熱風。

「讓我上吧。」雷克斯提著‘原罪’及‘水銀月影’，一黑一銀的大劍慢慢
步上樓梯挑戰 蕾的王座。

雷克斯渾身肌肉跳動，臉上難掩興奮之情—————終於找到值得一
戰，同時可以站樁對打的敵人了。

第三十章—決戰王座

好問題

你睇哂第一季未?睇哂就明點解我要出哂第一季先出第二季.

雷克斯架起一劍，一步一驚心走向 蕾的王座。

他踏上最後一步梯級，獨自承受女王的凜冽的目光。

「報上名來。」蕾的血瞳直視著雷克斯。

「雷克斯。」雷克斯嚥下口水如實作答。

蕾 的氣埸像水泥一樣填滿四周的空間令人窒息，身經百戰的雷克斯
從未感到如此緊張。

「玩家 雷克斯，‘暴君’，生平殺戮數目１９７人。

角色‘自我簡介’：原力與我重在．

生平53%的時間花在‘收集稀有道具’、17%的時間花在ＰＶＰ。

擁有稱號：‘頭目殺手’—擊殺５０個不同的頭目、‘獨來獨往’—獨自擊
殺１０個頭目、‘天下秘寶’—私人擁有５萬龍幣的財富。

你是一位獨自冒險的ＰＶＥ及ＰＶＰ專精玩家。

汝等之人何以為王？」蕾認真問道。

「動手斬阿！別廢話！」安多莉亞失去耐性從地面大叫。

她萬分期待蕾的戰鬥情報，怎料二人喋喋不休讓安多莉亞好不暢快。

「何等無禮之徒！‘選王’如此莊嚴的埸合大聲喧鬧成何體統？！閉
嘴！」蕾 勃然大怒，她把雙頭神劍重插在平台上。

天空一道微光突然照著安多莉亞。

「甚。。。」安多莉亞皺眉抬頭，赫見一爍光茫。

現場閃出銀色光爆，但蕾的攻擊異常安靜。

「系統提示：好友 安多莉亞 血量剩餘２０％。」

一把近十米長的白色聖巨劍悄悄出現在安多莉亞身邊—————把她
的左臂及左腿被整齊切下，血如泉湧出。

全軍呆望著安多莉亞，現場靜得連繡花針掉在地上也清晰聽到。

「＊＊＊＊！」諾克斯驚呼，他撞開數人飛身接著倒下的安多莉亞，
發現自己被‘禁言’無法叫喊。

「系統提示：精靈白之女皇 蕾 禁止‘選王’期間‘閒雜人等’發出聲
音。」

因為 蕾使用‘系統機制’「王權」懲罰安多莉亞，她血量跌至１％卻沒
有死亡。

眾人嚇得雙腿發軟，視線馬上聚焦在女王面前的雷克斯身上。

雷克斯看著幾乎被秒殺的安多莉亞，回頭偷看女王一眼，然後再查看
安多莉亞的情況。他無法相信跟自己同級的‘翼騎兵’被一刀秒殺，何況
安多莉亞的等級應該在自己之上，到底蕾的力量。。。。

雷克斯開始陷入恐懼的旋渦，全身肌肉不斷顫抖。

「答。」蕾 眼神變厲，雷克斯馬上感受到‘王權威儀’的副作用，變得
呼吸困難。

「我想得到精靈族的‘神器’。」雷克斯變成小學生般乖乖作答。

「窺視‘精靈秘寶’的人居然挑戰‘王座’以控制我族財富，膽色過人，我
接受你的挑戰。」

鏗～蕾拔出雙頭神劍指著雷克斯。

「系統提示：蕾 接受你的挑戰，限時２０分鐘。」

雷克斯面前彈出一句系統訊息。

「等等！」雷克斯對著 蕾怒吼一聲。

「挑戰者雷克斯，你的時間正在倒數。我沒有整天功夫跟你消磨，趕
快動手吧。」蕾微微放下雙頭神劍，瞪著雷克斯說。

「我。。。並不想當王，可以退選嗎？」雷克斯嚥下口水問。

「。。。。。。。。。。。。。。」台下鴉雀無聲，但８０人正破口
大罵，只是被 蕾‘禁言’罵不出聲而已。

「這就是你的決定嗎，挑戰者雷克斯？」蕾嚴厲問。

「是的，女王。」雷克斯90度鞠躬，甩出數滴冷汗濺到蕾的腳背上。

「批准。走吧，失敗者。」蕾收回神劍，重新站正身體傲視台下的嘍
囉。

「系統提示：已參與 ２／１５ ‘王權競技’。」

「我＊你老＊，是否玩＊我們？」

「食＊啦，＊＊！」

台下的‘禁言’效果馬上解封，現場爆出一陣狂亂的騷動。

多人指著雷克斯呼喝，當他回到地面時更有人推撞雷克斯。

「你有種自己上，不要等人送死為你們取得情報呀！要在這裡開打
嗎？！再多人我也殺得起！」雷克斯怒火冒三仗，從背包扯出黑斗篷
拿在手中。他身邊的人立即縮開，不敢接近‘暴君’。

「別糾結了！別忘記‘聖光圈’正收縮阿！」六口彌生喝停這埸沒有意義
的內亂。

「我去！！！」人群上爆出一聲咆哮—————安多莉亞毅然站上梯
級挑戰 蕾的王座。

「安多莉亞大人，你肯定剛剛的傷沒有副作用嗎？」諾克斯擔心安多
莉從頻死邊緣回來會降低判斷力。

安多莉亞已經閉上耳朵，她眼裡只有蕾的存在。

「報上名來。」蕾 瞇起眼看著安多莉亞。

「安多莉亞。」安多莉亞努力壓下滿腔怒火，額角青筋暴現。

「玩家 安多莉亞，‘翼騎兵’，生平殺戮數目９８３人。

角色‘自我簡介’：地平線上的一切皆我所有．

生平44%的時間花在‘領主政治’、23%的時間花在‘首都戰爭’。

擁有稱號：‘首王’—第一位城主、‘戰爭機器’—首都戰爭裡殺死１００
名敵人、‘萬骨死神’—首都戰爭裡殺死５００名敵人、‘傳奇探險家’—
探索７０％姆大陸。

你是一位偉大的‘全能’玩家。

我接受你的挑戰。」蕾 馬上提拿起巨神劍說。

「系統提示：蕾 接受你的挑戰，限時２０分鐘。」

噗～～～安多莉亞馬上召出深淵龍飛上天空。

「五倍動能！戰鬥狂熱！」安多莉亞瞬上為自己上滿加持，渾身紅光
像獵鷹一樣俯視王座平台上的 蕾。

「飛行的驕傲，我要摧毀你的自信。」蕾冷傲的眼神跟安多莉亞的怒
火對視。

一山不能收藏二虎，兩個女王眼中也容不下對方。

蕾 身後突然噴出一團銀花，背後長出三對純白色的翅膀—————
六翼天使，地位最接近拉洛神的生命體，凌駕於萬物之上。

安多莉亞如臨大敵，現在蕾的聖光更加耀眼，僅僅直視已經令人眼睛
刺痛。

「陽炎塵！」安多莉亞在空中撒下橙色光粒，試探六翼天使 蕾的反
應。

蕾仍然站在王座看著安多莉亞，彷彿安多莉亞的小動作對她毫無威
脅。

陽炎塵像漫天星火一樣輕輕飄到王座上方。

「龍焰吐息！」深淵龍抓緊時機噴出一條赤紅火焰引爆陽炎塵。

啪～～～～～～～～～～隆！！！現埸傳出百多發爆竹聲。

王座被濃煙包圍，台下眾人紛紛踮起腳尖查看。

安多莉亞早料到 蕾並不會受到多少傷害，她只想觀察蕾的反應能
力，怎料蕾的聖光已經從王座消失。

安多莉亞眼角微微刺痛，一枝白強光從右邊激射向她。

深淵龍立即收起翅膀急降十米，白光剛好在它左翼上方飛過，射飛目
標。

一條白色光弧從安多莉亞右邊急竄致左邊，蕾 的速度快得幾乎令人
誤會是‘瞬間移動’。

今回幼白光從左邊刺向安多莉亞。

安多莉亞乾脆站在龍背上扯緊韁繩，身體向後猛拉令深淵龍盡快攀
升。

「吼～～～！！！」深淵龍閃避不及，左翼被打出一個小洞，留下一
粒白色光點。

「系統提示：正被引導。」安多莉亞看著系統訊息大吃一驚。

蕾 對著安多莉亞舉起巨神劍，四周的光粒劍尖凝聚成一粒白球。

「創世晨曦。」蕾 平靜說。

。。。。。。。。。。。。。。

一條無聲無息的粗壯七炫虹炮轟向安多莉亞。

安多莉亞知道此技能的攻擊力非同小可，馬上讓深淵龍急降到低空。

怎料虹炮在空中急轉，像厲鬼一樣撲向安多莉亞。

「天虹衝擊！！！」安多莉亞想起自己正被‘引導’無法擺脫光炮。她急
忙向後方使出‘天虹衝擊’，深淵龍及安多莉亞瞬間變成一條巨形彩虹在
天空畫出一條彩色直線。

地上驚呼連連，聯脾抬頭看著空中驚心動魄的世紀之戰。

磅～～～～～～～～～～～～～！彩虹的盡頭突然炸出一團紅花。

深淵龍巨大的身軀被打穿一個大血洞從空中墮下。

‘創世晨曦’的速度竟然比‘天虹衝擊’更快，精準無缺命中了深淵龍的胸
膛。

深淵龍在空中變成一團光塵消散，安多莉亞正從萬呎高空飛墜向地。

‘銀色龍紋’的人紛紛湧向安多莉亞著地的位置。

「＊＊，＊＊＊＊！」諾克斯試圖喝停眾人。

熊～～～～～～

「＊！！！！！」

三人忘記地上的聖光圈存在，一腳踏上聖光之上被白火吞噬。

安多莉亞細小的身軀馬上要摔成一團肉醬，眾人愛莫能助。

噗～～～～～～呼！！！！！！！

安多莉亞千鈞一髮間召出‘野荊龍’，在離地５０米的距離穩停止趺勢，
地上傳來強勁的風壓。

「可惡阿！！！！！」野荊龍瘋狂拍翼飆上高空，直撲向六翼 蕾。

蕾輕輕側身已經竄開數十米。

「鋼鐵之刺！」野荊龍渾身豎起綠色尖刺，它用力拍翼把尖刺甩向
蕾。

蕾停在原地把背後的六翼張在自己身前變成翼盾，野荊龍的綠刺全數
插在蕾亮麗動人的翅膀上。

「荊棘毒牙！」安多莉亞眼見蕾不閃避，二話不說讓野荊龍張左血盤
大口咬向蕾。

鏗～

地上的聯軍只看到一條銀絲從左至右劃破長空，出現在數百米之後。

野荊龍血口咬空，安多莉亞發現蕾再次消失。

她本能回頭一望，蕾已經飛到自己身後遠處，身上的雙頭神劍冒出耀
眼銀光。

安多莉亞像傻瓜一樣被玩弄，馬上大力拉動韁繩讓野荊龍回頭。

韁繩突然變得異常輕盈，令安多莉亞幾乎摔下龍背。

她低頭一看，驚覺綁著韁繩的龍頭已經消失得無影無蹤。

蕾 以迅雷不及掩耳的速度一刀斬下野荊龍的頭部，野荊龍開始變成
光塵消散。

「可惡可惡可惡可惡可惡可惡！」安多莉亞再次失重從高輕墮下。

她急忙打開座騎列表，‘飛行座騎’中只剩下運輸用的石龍。

唯一的選擇，她只好無奈召出石龍。

一條銀光從高空優雅地畫出兩個圓形俯衝向安多莉亞，從她身邊輕輕
閃過，隱若發出精靈的體香。

咔。

「吼～～～～～～赫！！」石龍的頸部深深斷開，大量血液從傷口竄
出飆到空中。

石龍馬上停止拍翼，連同安多莉亞從高空同時摔向地面。

「嗚阿！！！！！！！！！！！！」安多莉亞在空中尖叫驚呼，她已
經無計可施，著她的著陸地點正在聖光之上，聯軍無法接著她。

「＊＊＊＊＊＊！！！！」諾克斯豁出去踏在聖光之上，聖火立即把
他燒成一條人形火柱。

「＊＊＊，＊＊＊＊！！！」‘Kanatheon’大叫。

「＊。。。。＊！！！！！！」諾克斯全身劇痛無比，每一步也像踏
在萬刺之上痛入心扉。

他妄顧自身的痛楚，死死抬頭跑向馬上墮地的安多莉亞。

「系統提示：好友 諾克斯 血量剩餘２０％。」

「＊。。。＊＊＊＊。。。＊＊。。。。。」他意識開始模糊，雙腳
無力。諾克斯眼前一黑，倒在地上被聖火慢慢焚燒。

「嗚阿！！！！！！」

５０米。

３０米。

１０米。

５米。安多莉亞臉面朝地，必死無疑。

噗～安多莉亞肋骨劇痛無比，她的身體剛好離地一米時停住。

安多莉亞的的腳尖幾乎碰到聖火，她立即拉平身體離開地面。

一般巨力從腰拉間拉起安多莉亞，她耳邊風聲呼呼作響。

蕾 以接近光速俯衝拯救安多莉亞，然後把她安全送回平台上。

「走吧，失敗者。」蕾 輕眨木納的血瞳，一副何足掛齒的態度。

「系統提示：已參與 ３／１５ ‘王權競技’。」

安多莉亞啞口無言，她兩條引以為傲的‘龍族座騎’５分鐘內被蕾像表演
一樣花式斬殺。

她臉如死灰，垂頭走下梯級。

「。。。。。看來 蕾並不會殺死挑戰者。」六口彌生瞇起眼睛說。

「報上名來。」蕾問。

「真子。」真子嚥下口水回答。

「玩家 真子，‘喚靈使’，生平殺戮數目１５２人。

角色‘自我簡介’：我們思考太多感受太少．

生平51%的時間花在‘時裝收集’、21%的時間花在‘ＰＶＰ’。

擁有稱號：‘收藏家’—擁有30套時裝、 ‘奮不顧身的守衛者’—以保護‘第
三玩家’為由在PvP中‘超載’。

你是一位‘休閒型’的玩家。

汝等何以為王？。」

「我不清楚。只知道現在需要有人跟你戰鬥，僅此而已。」真子毫無
懼色回答。

「以生命作賭注為同伴換取時間，勇氣可嘉的勇者。身為國王需要有
犧牲的覺悟引領臣民對抗敵人，正如當年我帶領精靈討伐魔王一樣。
我接受你的挑戰。」蕾 對著真子說。

「系統提示：蕾 接受你的挑戰，限時２０分鐘。」

真子立即召出三頭魔狼，她最得心應手的召喚獸。

「霜凍之風！」真子手上已經執著玄冰大劍，心裡閃過無數計劃。

「PvP時記緊要心如止水，隨著自己直覺行動。過份的思考只會影響
自信，令戰鬥的主導權送給對手。」廢青狼的教訓在她耳邊響
起。。。

「炎。。。」正當真子想使用技能時 蕾身邊突然吹起一股銀花旋
風。

「喚靈使以召喚獸為核心戰鬥力，我要摧毀你的自信。」蕾默默說
著。她身邊出現一隻銀白色的螳螂，雙臂長著鋼鐵一樣鋒利的鋸刀。

白螳螂馬上左右晃動身軀，閃拍背上粉紅色的翅膀。

「炎牙！」真子停止思考，馬上戰鬥。

魔狼張開岩漿熱口撲向白螳螂。

白螳螂彈到旁邊，頭部不斷左右甩動，鋒利的鋸臂不斷輕夾擦出金色
火花。

「碎顱！」真子乘勝追擊，三頭狼撲向白螳螂，把它再逼退到平台邊
緣。

「雷屬附魔！」真子把一粒金色的‘魔靈石’塞進召喚杖裡，魔狼的速度
大幅提升。

魔狼全力撲擊，白螳螂開始阻擋不住，數次被魔狼摸到自己的幼蟲
腳。

蕾站在平台邊緣靜靜看著白螳螂戰鬥，自己沒有參戰的意思。

真子舞動火大劍跟魔狼左右夾攻。

滋～～～～～～～～～～～～～

白螳螂突然打開粉紅色的翅膀飛到魔狼背後，更順勢伸出鋸臂在魔狼
背上劃出一條血口。

「喝阿！！！！！！！！！！」真子奮然怒吼，不顧一切———撲
向 蕾！

真子舞動大劍斬向 蕾，希望不能斬傷她也能把她推下平台。

蕾 馬上識穿真子的企圖，背後金花紛花張開六翼天使翅膀。

她憑空消失，真子頸背一冷。

蕾 的巨神劍劍尖把握抵在她的頸上。

「最後警告。」蕾 嚴厲說，真子小心翼翼回頭，彎腰避開 蕾的劍
鋒。

白螳螂被魔狼咬斷了三條蟲腿，身體嚴重左傾，難以平衡。

真子大喜，握著火大劍準備向白螳螂的死角進攻。

「吠！吠吠！」真子回頭，驚覺魔狼只剩下中間的頭，其餘兩個被完
整切下來，傷口露出清晰的血管頸骨。

白螳螂正夾著狼頭細口細口咀嚼，從眼珠開始咬碎顱骨，然後就是大
腦，半張白臉被鮮血染紅，好似掛上一個詭異的小丑微笑一樣。

它被咬斷的蟲腳重新長出，體力回滿。

真子馬上換出雪靈兔。

白螳螂繼續左右晃動，兩隻圓眼盯著雪靈兔。

真子心裡七上八下，不知道雪靈兔在這個狹小的平台上如何發揮。

白螳螂見狀馬上跳斬向雪靈兔。

雪靈兔像松鼠一樣竄到旁邊，然後一頭回衝向白螳螂。

白螳螂體重極輕，被雪靈兔隨便一撞便摔到平台邊緣。

真子馬上喝停雪靈兔，準備抓好時機一擊把它撞下去。

白螳螂被撞斷兩條後腿，移速大減。

真子全神貫注捕捉白螳螂左右晃動的節奏，看準它轉移重心腳的瞬間
出手。

「彈射衝擊！！！」真子指著白螳螂奮力怒吼！

雪靈兔四腿似摩打一樣狂奔，飛拄向白螳螂。

白螳螂急忙閃向旁邊，但剛好它正在交換重心腳，居然被另一隻蟲足
絆倒，攤在地上。

砰！

正中紅心，雪靈兔及白螳螂同時摔下平台。

「糟糕，忘記了螳螂好輕！」真子後悔莫及，只好召出重傷的魔狼對
著蕾。

「然後呢？」真子認真問 蕾。

「哼？未完。」蕾 不悅說。

滋～～～～～～～～～～

白螳螂用粉紅翅膀飛回平台！

真子的嘴巴嚇得無法合攏。

嗖～

白螳螂一刀劈下魔狼最後一個頭顱。

「走吧，失敗者。」蕾 無聊地眨一眨眼說。

「系統提示：已參與 ４／１５ ‘王權競技’。」

「等等！我還有其他召喚獸！」真子馬上打開列表查看。

「王不能夠三番四次犯錯，你必須謹慎行動。身為王者，你的行動不
但要為自己負責，更要為他人負責。走。」蕾 不耐煩說。

此番話正中真子心坎死穴，她黯然回頭離開。

「報上名來。」

「帕修斯。」帕修斯嚥下口水看著 蕾說。

「玩家 帕修斯，‘守魂使’，生平殺戮數目１３３人。

角色‘自我簡介’：情？？？？？．

生平35%的時間花在‘公會事務’、23%的時間花在‘公會活動’。

擁有稱號：‘靈魂憾慟’—四轉獎勵、 ‘奮不顧身的守衛者’—以保護‘第三
玩家’為由在PvP中‘超載’。

你是一位‘平均型’的玩家。

汝等何以為王？。」

「我。。。要。。。」帕修斯一時語塞，難以坦白告訴 蕾其實自己
只是上來爭取時間給神神子、六口彌生、加奈及尼菲特思考‘蕾’的機
制。

她們同時察覺 蕾根本接近神的存在，玩家幾乎沒有可能‘戰勝’她。聯
軍一定錯過了某些線索。

「拒絕。毫無人生意義的鼠輩妄言‘選王’，給我滾！」蕾 大怒，帕修
斯被一股無形的巨力撞飛，摔下十多米高的平台重傷。

「系統提示：已參與 ５／１５ ‘王權競技’。」

「要是１５次機會用光，我便會殺光城內每一個人。這麼多人也沒有
比我更優秀的人才嗎？誰比我這個帶領精靈戰勝魔王，攻下三座首都
的女王更有資格統領精靈？」蕾 勃然大怒說。

「。。。。。。。。。。。。」神神子瞇起雙眼咀嚼 蕾的說話。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「系統提示：已參與 ６／１５ ‘王權競技’。」

「系統提示：已參與 ７／１５ ‘王權競技’。」

松美、及一名‘銀色龍紋’的騎兵分別挑戰蕾，均被蕾拒絕參與選王。

現在聖光圈的範圍已經侵蝕了四份之一，地面的玩家開始感到擠擁。

第八名挑戰者走上階級。

「報上名來。」蕾說。

「六口彌生。」六口彌生深呼吸，安撫狂暴的脈搏。

「玩家 六口彌生，‘血魔’，生平殺戮數目３６１人。

角色‘自我簡介’：意義的一句．

生平48%的時間花在‘公會事務’、25%的時間花在‘首都戰爭’。

擁有稱號：‘蒙眼的正義女神’—使用‘首都法律’審判100名玩家。‘首都
總務’—連續48小時駐守於首都。‘狂蜂浪蝶’—被500名玩家申請好友、
‘心碎者’—拒絕100個好友申請。

你是一位舉世無雙的‘戰略家’，同時被大量玩家追崇。

我接受你的挑戰。」蕾看完六口彌生的資料後馬上接受挑戰。

平台上吹起一絲柔風， 蕾的銀色光髮像一個變幻莫測的波浪一樣律
動，閃閃生輝。

地上的聯軍為六口彌生默禱，‘王權競技’的次數已經進入倒數階段。

蕾舉起大劍正想說話，六口彌生馬上打斷她。

「等等，我可以指定選王的內容嗎？」六口彌生急忙伸出雙手喝停蕾
的動作。

「說。」蕾收起大劍，用血瞳打量六口彌生。

「我想跟你討論‘外交’。」六口彌生每一隻字也精挑細選，確保 蕾一
定明白。

「‘外交’———跟自身以外的勢力‘溝通’。小規模如‘隊伍’、大規模
如‘結盟’。有甚麼需要討論？」蕾雙手交疊於胸前問。

「我的戰鬥力比不上女王閣下，但我敢說如果我們在戰場相遇你一定
會被我打得落花流水。」六口彌生大膽搶攻，用語言打出一個正手抽
擊！

「系統提示：精靈白之女皇 蕾對你的說話感興趣。」

六口彌生歡喜若狂，她成功觸發某個‘機制’！

平台上突然吹起一陣暴風捲起漫天銀花，台下的人同時驚呼，恐怕六
口彌生兇多吉少。

但六口彌生卻毫無懼色，反而眼神充滿無比的自信。

「蕾 的‘孤高王者’設定決不會因為小人物的兩句狂言發怒。」六口彌
生堅信自己的推測，但狂風未退令她開始動搖。

呼～～～～～～

平台上出現一張銀鏡圓桌、上方放著一個銀花茶壺及兩隻精美的小
杯。

「坐。」蕾微笑，伸手邀請六口彌生坐在她創造出來的銀木椅上。

六口彌生不敢動彈，她正推測蕾是否在測試自己。

聯軍意見兩極；部份搖頭、部份點頭。

蕾 優雅坐下翹起長腿，身邊吹出落索的銀色閃紗。桌上的茶壺慢慢
飛起，在兩隻茶杯斟出淡藍色的暖花茶。

蕾 踮起指尖拿起茶杯淺嚐一口花茶後心滿意足微笑。

「你的時間在倒數，挑戰者六口彌生。」蕾放下茶杯，看著像木頭一
樣站立的六口彌生。

六口彌生狠下決心一屁股坐到木椅上。

「你知道為何高精靈會戰敗嗎？」六口彌生開始提問。

「首先，我統領的是‘精靈族’。雖有高精靈及冬精靈之分，但我是所
有‘精靈血脈’的正統支配者，冬精靈只是擁有自治權而已。

後世理解我為‘高精靈的女王’並非錯誤，但不是完全正確。直到冬精靈
決定幫助高精靈推翻‘皇族’後成立‘精靈議會’，精靈族才正式分家。

我承認我低估了‘獸人猶長’的騎兵令精靈軍隊在沙漠被獸人打敗。但我
不認為跟外交有關係。」蕾 開始解釋往事。

「不，我指人類及蟲族的反擊大敗精靈。你知道自己的錯誤嗎？」六
口彌生針對精靈族衰落的起點開始攻擊。

「我貴為女王同時面對內憂外患，守不住‘古滋濕台’及‘普拉姆斯’非我
之失。」蕾反駁。

「你的盲點出現了 女王。你缺少‘外交’經驗，因為你不懂得‘人
性’！」六口彌生投出一個‘概念核彈’。

轟～～～～～～～

「人性。。。」蕾 皺眉思考六口彌生的說話。

「果然沒錯！神神子說所有ＡＩ對‘人性’及‘自我’的定義十分模糊，只
要針對質疑這兩點便會引出破綻。」六口彌生已經勝券在握，喝下一
小口藍花茶，一邊對 蕾剔起得戚的笑容。

「‘外交’如何幫助我統一姆大陸？」蕾 虛心發問。

「當初打敗‘蟲族’後佔據它們的領地是正確的選擇，但打敗‘人類’後應
該選擇‘招降’。首先精靈的人口在姆大陸上只佔少數，你們依賴強大的
魔法及戰鬥力打敗其他對手。但日常正作仍依賴其他種族的‘工人’來完
成，意味著你的王國並沒有穩健的基礎支持你統一天下。戰爭過去，
細水長流的日長開支對低人口的精靈族變得日漸沉重。你們也沒有可
靠的盟友，驕兵必敗。

相反你們一開始‘打敗’人類後選擇‘招降’便可以得到一個強大的‘盟友’。

只要精靈開出豐厚的條件如；停戰、保留人類‘自治權’及開通雙邊貿易
的話，高精靈跟人類的關係便慢慢建立。

此時高精靈可以休養生息，不用費神管治更可坐收漁人之利。

假若人類快速壯大可以透過‘抽重稅’等手法壓搾他們。

同時要保留‘獸人族’作永遠的對手，不斷挑動‘獸人’及‘人類’之間的戰
爭。高精靈只需要適時介入便可。

‘取易不取難’及‘追求安逸生活的惰性’正是‘人性’弱點呢。」

六口彌生的話語像機關槍一樣掃射向 蕾。

蕾 靜靜雙眼毫不眨動盯著六口彌生。

啪～啪～啪～啪。

蕾為六口彌生鼓掌。

「好精彩的計劃，每一個細節也一絲不苟。但你沒有回答我的問
題，‘外交’如何幫助我‘統一姆大陸’？」蕾 重下眼簾，耐人尋味看著
六口彌生。

「我說明了‘精靈族’並沒有能力統一姆大陸，除非你們提出生育率。擁
有兩座首都，巴結第三種族讓它跟第四種族交惡才是上策！高精靈的
霸業便能千秋萬世！」六口彌生激動得拍案站起，急忙解釋。

「我理解你的建議為‘最佳方案’。的確，按照你的計劃精靈可以高枕無
憂成為一方霸主。但姆大陸上烏煙瘴氣，拉洛神創造的資源被低等種
族濫用，每天也有數萬棵林木被焚。你有聽到它們的哭號嗎？

身為貴族便要承擔起凡人沒有的責任。我更是拉洛神所創最高種族的
女王，執行拉洛神的旨意責無旁貸。我一定要為清洗姆大陸上的渣
滓，留下清泉血脈姆大陸才能健康成長。挑戰者六口彌生你明白
嗎？‘不可為而為之’，這就是皇族的‘天職’，也是最高種族—‘精靈
族’的‘天職’。」蕾放下大腿，翹起另一邊腿說。

蕾 的回答出乎意料，六口彌生萬萬想不到 蕾的設定並非以‘振興精
靈族’為目標，而是‘帶領精靈族履行使命’為目標。

六口彌生猜錯 蕾的思維，腦內想好的對白馬上泡湯，亂作一團。

「但你會害很多精靈白白送命，同時完成不到拉洛的任務阿？」六口
彌生立即亡羊補牢，力挽狂瀾。

「沒錯。所以每次出陣我—精靈女王 蕾總會身先事卒，跟其他精靈
一起作出赴死的準備。這就是‘仁王’的覺悟。」蕾 妙語連珠回答。

六口彌生被反將一軍，明顯 蕾這句對白是預自設計好，等待玩家‘觸
發’，意味著她完全落入‘機制’的陷阱裡。

「你聲稱高精靈是優秀族種，其他蟲族及人類比你們更利害你不知道
而已。他們有足夠時間發展一定可以把精靈打得落花流水，甚麼‘最高
種族’只是你們一廂情願罷了！」六口彌生已經詞窮，開始挑剔 蕾的
用字，從高談闊論變成潑婦之爭。

「在魔王的決戰中只有精靈跟隨拉洛神衝進萬軍之中。

我們七進七出，族人九死一生，遍體鱗傷跟魔軍殊死抗戰。

其他種族只懂得在後方扔扔石頭，玩玩木劍。

參戰的２５００名精靈最後只有不足３００人活命！

其他種族呢？只有不到一半的傷亡率！

魔軍比我們姆大陸的聯軍更強，但精靈為了守護這片土地甘願獻出寶
貴的性命，永遠追隨拉洛神跟魔王誓不兩立！

最後拉洛神也犧牲自己趕走了魔王，姆大陸才逃過一劫。

但我們看到的是其他種族不斷濫用姆大陸的資源只求壯大己方勢力。
我們忍無可忍決定‘行使神旨’，清洗姆大陸。

這，就是精靈的故事。

我們就是‘最高種族’！」蕾 怒不可遏大吼，血瞳流下銀色的眼淚。

「但。。。這。。不過。。。」六口彌生在腦海瘋狂翻尋字典，口裡
語無淪次。

「下去，失敗者。我已經對你失去興趣。」蕾 對六口彌生撥手示意
她離開。

蕾同時站起來，平台上的銀桌及椅子同時消失。

「系統提示：已參與 ８／１５ ‘王權競技’。」

「唉呀～～～～～～」

台下滲出一片愁雲慘霧，同時他們被聖光圈逼得站到第一台階上，時
間無多了。

「來者何人？」蕾 被六口彌生觸發‘機制’後明顯失去耐性，態度變得
惡劣。

「神神子。」神神子目無表情說。

「我已經感到煩厭，只容許你們參與１０次‘王權競技’。你就是第９
位，明白嗎？」蕾皺眉警告神神子。

神神子利落點頭。

「玩家 神神子，‘鏡像師’，生平殺戮數目２７８人。

角色‘自我簡介’：我—無題。

生平49%的時間花在‘風景’、17%的時間花在‘玩具’上。

擁有稱號：‘速算者’—在0.3秒內使用8面或以上鏡體命中敵人。‘鏡花水
月’—使用‘花羅萬象’。專屬稱號：‘真性的人’—不詳。

你是一位隱世的‘遊人’。

汝等之人何以為王？」

「王乃種族中最高權力負責人，需要兼顧內政（國防、經濟、衛生及
生活質素）及外務（戰爭、外交、環境變化）等。以上責任需要 ‘清
晰的頭腦’為種族‘展望未來’，同時不忘宣揚‘種族特色’如‘天職’及‘種族
優越感’等等。理性分析，我就是不二之選。」神神子像狙擊手一樣命
中蕾每一個設定的細節。

她已經完全掌握蕾 的情報，並分析出蕾 的弱點。

「冷靜及冷酷的人，一定令精靈進入另一層次。我跟你臭味相投，我
接受你的挑戰。」蕾舉起大劍指著神神子說。

「高精靈已經加入魔王陣營了。」神神子平淡說出這句。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

噴泉的水花凝結在半空，玫瑰湖面的漣漪也靜止不動—————時間
剎那間停了下來。

「妖言惑眾的狂妄之人！我給你一個機會道歉！」蕾奮然咆哮，全身
閃爍著刺眼強光。

「系統警告：精靈白之女皇 蕾 陷入混亂。」

平台上銀花亂舞，蕾 瞬間張開六銀翼，刺出神劍頂著神神子咽喉！

神神子輕起手，若無其事指著五角廣場外圍新生產的高精靈銀矛兵。

「已有三批離開‘維妮芙宮殿’，你知道嗎？」神神子眼神利害問。

「離開‘維妮芙宮殿’？！我沒有下達命令阿！」蕾大驚，抬頭看著高精
靈銀矛兵。

她們看到蕾正盯著自己時馬上成群結隊離五角廣埸，從城門離開‘維妮
芙宮殿’。

「沒可能。。。沒可能。。。精靈絕對不會加入魔王。。。」蕾的血
瞳開始變色，垂下手中神劍。

「系統警告：精靈白之女皇 蕾 情緒不穩。」

「試試命令她們便明白。」神神子冷冷道。

蕾馬上伸出白手抓著空氣。

銀矛兵立即爭相走避，奪門而出。

「可惡阿！！！！！」蕾 浪聲嚎叫，她尖銳的咆哮令整個玫瑰湖表
面波濤洶湧。

蕾高舉手掌狠狠向下拍擊！

眾人看著遠方的城門出現一粒小紅點—————近５０隻銀矛兵被
蕾 用魔法打成一層肉醬。

她身體晃動，抓著自己的頭髮蹲下來。

頭上皮滲出大量紅液注入她銀色的秀髮裡。

「我們攻擊高精靈，正是因為高精靈加入魔王陣營向屠殺大量玩家。
我們才組成聯軍打算解放高精靈。」神神子說。

「‘精靈議會’呢？」蕾聲音顫抖問。

「被魔王收買了。現在的高精靈基本上已經變成魔王的私人軍隊，首
先屠殺冬精靈，然後把高精靈內不服從的人派到外邊戰鬥。所以布查
及萊雅才會加入我們。」神神子說出更多精靈的情報給被封印數百
年 的女王 蕾聽。

「精靈屠殺精靈？！為甚麼？！」蕾大受打擊，她心目中高貴的精靈
早已經不復存在了。

「不清楚。現在你認為誰更適合當‘精靈王’？時間不多了，女王 蕾。
快決定吧。」神神子學習蕾 的對白嘲諷她。

「我跟魔王奮戰多時。。。。精靈居然。。。。」蕾自言自語。

「正確。高貴的精靈已經被殺光，剩下的只是行屍走肉的傀儡。蕾
你心愛的種族已經———‘滅絕’了。」神神子像刨丁解牛一樣肢解 蕾
的設計，逐個擊破。

紅！

紅色！

全個‘維妮芙宮殿’的地板鋪上一層紅光！

聯軍紛紛跳到建築物上，離開地面。

「滅絕了。。。剛剛的精靈也不聽從我的命令。。。我六翼大天使
長 精靈白之女皇 蕾，在此終結精靈的血脈吧！！！！！！！！」
蕾仰天長嘯，雙眼流出悲慟的眼淚。

平台上浮出一個彩色的魔法陣—————精靈的‘血脈結界’！

「系統警告：精靈白之女皇 蕾 正詠唱‘靈魂脈搏’倒數１０秒。」

聯軍大驚，立即鳥獸四散飛奔向出口飛奔。

但‘維妮芙宮殿’何其之大，安多莉亞的石龍也要三分鐘才可以飛離。

氣溫暴升，地面開始龜裂。

蕾 蹲在魔法陣上變成一個紅色血人。

「走阿！」六口彌生本能大吼，眾人徒勞無功向外拔足狂奔。

「神神子！」松美奮不顧身，逆著人流衝上高台拉走神神子。

「不。這設計不合理。」神神子處之泰然站在蕾面前，完全沒有逃跑
的意思。

５．

４．

３．

２．

１．

「系統警告：‘靈魂脈搏’，引爆。」

五角星外的尖端突然山洪爆發，噴出熾熱的岩漿湧上地面。

聯軍走頭無路紛紛縮回五角廣埸之內。

隆～～～～～～～隆！！！！！

地面快速陷向中央地域，上方的玩家危如纍卵。

「聖庇所！」尼菲特焚燒所有魔力開出一個魔力盾試圖保護戰友。

澎！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

廣埸正中央爆出一重沉重的音爆，所有人的魂魄幾乎被震散。

一個黑藍色的超巨形光球罩著聯軍。

現埸狂風大作，眾人被吹得東歪西倒，視線慢慢被無盡的黑暗吞噬。

。。。。。。。

咚～

水點打在地板的清脆之聲。

聯軍恢復意識，揉著眼睛站起來，對眼前景像瞠目結舌。

美麗的‘維妮芙宮殿’除了中央一塊圓形地區外已經被獄火焚燒，一片焦
黑。

眾人呆望天空。

。。。。。。。。。。。。。。。

一個純黑色，表面紋著藍色光紋的生命體浮在空中。

「系統提示：冬精靈村長 精靈黑之男爵 蕊 出現。」

蕾慢慢抬起淚眼看著黑人形。

「你回來了。。。蕾。」黑人形降落在平台上。

他輕輕抬起蕾的下巴。

黑人形深邃的五官正是精靈族美男子的典範—————冬村長的老村
長！

「哦～原來如此。計算完成。」神神子向地上的同伴微笑說，

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

精靈黑王與白王相隔數百年再次在精靈聖城重遇。

冬精靈村長 蕊制止蕾 引爆自己的靈魂以毀滅精靈族的‘血脈結界’。

二人相對無言，互相注視。

地上的玩家垂下手上的武器，完全投入進遊戲的劇情之中。

「我辜負。。。精靈加入魔王陣營。。。背叛祖先。。。」蕾 聲音
顫抖，她沮喪得失去光茫，變成一隻普通的白色精靈。

「哇，那身材！」

「不。。。那對眼睛及瓜子臉。」

「人物設計畫師是韓國人嗎。。。」

玩家終於看到蕾的真臉目；明亮的深藍色眼眸、滑如蛋白的肌膚、朱
紅色的櫻唇配上閃爍的銀髮。

蕾 傾國傾城的美貌瞬間懾去部份玩家的神智，真子及尼菲特也為蕾
閉月羞花的樣嘆息。

冬精靈村長的身軀像黑洞一樣神秘。從他體態的輪廓線看出他肌肉條
理分明，樣貌俊朗，本根不是以前百歲老人的模組。

村長突然深情擁抱著蕾高貴的身體。

「對不起。當年我沒有留在你身邊，最後更幫助族人推翻你，讓你承
受多年封印，原諒我。」村長把蕾緊緊摟在懷裡，痛心疾首讖悔。

「高精靈已經不受我控制。。。我們的種族已經墜落，變成下賤的物
種。。。」蕾的藍眼患得患失呆望變成焦土的維妮芙宮殿。

「非你之過，我們重新開始吧。」蕊溫柔地扶起蕾的身體。

黑白精靈深情對望。

「為甚麼你沒有好好帶領精靈阿？！創立議會後也要勤政厲治，為甚
麼你會讓精靈淪落為魔王的走狗阿？！」蕾突然發狂，一手掐著蕊的
咽喉把他凌空舉起。

眾人大驚，欲衝上台營救村長。

「蕾。。。」村長用力掐緊蕾的手腕令她鬆手。

「唯獨我們兩個‘原精靈’的命運注定如此，彼此奉拉洛之命分別守護世
界。白之女皇 蕾負責統領精靈族、黑之男爵 蕊負責守護‘秘密’。冬
精靈一直隱居深山，連魔王的決戰也沒有出陣，全心全意守護‘秘密’。

當年你兵敗退守‘維妮芙宮殿’，我以為你早變成嗜血的君王才同意幫助
叛軍，希望精靈族能夠重回正軌。

怎料‘精靈議會’不斷削弱冬精靈的權力，最後更加入魔王陣營進攻冬精
靈的村莊。事情才會發展到這個地步。原諒我吧，蕾。」蕊低頭鄭重
道歉。

蕾 聽到蕊的解釋後立即舉起手掌，停在半空。

。。。。。。

她黯然嘆息，慢慢放下手臂。

「已經。。。沒有意義了。」蕾唏噓說。

「不。這幫勇者十分強大，有他們幫助一定可以重振精靈族的聲威。

他們不但‘拯救冬精靈的村莊’、‘救出冬精靈村長’、‘收服布查大天使
長’，最後更率兵‘進攻維妮芙宮殿’。他們的目標正是‘討伐魔王’，我對
他們深信不疑。」蕊指著‘Kanatheon’的人說。

‘Kanatheon’不禁沾沾自喜，得戚看著‘銀色龍紋’。

「精靈族絕不成為外族的工具。精靈氣數已盡，讓我親手完結吧。」
蕾 感慨說。

「假若你‘自焚’毀滅‘高精靈’的話如何履行神的使命？你忘記了女王的
驕傲嗎？重新開始吧，蕾。」蕊猛力搖動蕾的肩膀，希望喚醒她的鬥
志。

「但我已經失去‘王座’，沒有資格統領精靈。沒有‘挑戰者’打敗我，‘精
靈王座’處於懸空狀態，不知道他們想如何處置？」蕾指著聯軍說。

「誰願意肩負責任，走上‘王座’？」蕊站起來厲聲問。

「系統訊息：‘維妮芙宮殿’共７８名玩家，請選出一人走上‘王座’。注
意，一旦決定將無法更改。」

「吓？！甚麼？！」聯軍立即熱哄哄吵鬧起來。

「我們攻下了‘維妮芙宮殿’了？！」

「太棒了！！！！」

「當然是安多莉亞大人，我們犧牲那麼多。」

「不！無論大天使長還是 蕾，也是‘Kanatheon’破解機制阿！」

「要不是安多莉亞大人甘願作第一人應戰，你們敢上嗎？！」

「你說甚麼？！」

聯軍馬上反目成仇互相指罵，大家的武器蠢蠢欲動。

「。。。。。。。」蕾 及 蕊在台上看得一清二楚，正評估‘玩家’的
質素。

「安靜！！！！！！」諾克斯在人群中狂吼，‘銀色龍紋’的人立即閉
嘴，‘Kanatheon’見狀也識趣沉默。

「如何？」安多莉亞走到六口彌生及尼菲特前，雙手交疊神氣地問。

「你早知答案何必追問？‘維妮芙宮殿’一定由‘Kanatheon’控制，否則我
們８０人此時此地———在‘精靈王座’前同歸於盡，讓第三公會收割成
果吧。」六口彌生吐出鋼鐵一樣強硬的句子，‘銀色龍紋’立即鼓譟起
來。

雙方成員開始互相推撞，隨時擦槍走火！

安多莉亞跟六口彌生厲色互瞪。

二人眉毛同時一鬆。

「哈哈哈哈哈哈哈哈！」她們同時哈哈大笑，眾人停止內哄看著二
女。

「你的用字強硬得令我無法接下去阿！哈哈哈哈！」安多莉亞笑得滴
出淚珠。

「哼～不然怎鎮著你這隻小惡魔。」六口彌生開懷大笑。

「‘銀色龍紋’現在有‘普拉姆斯’及‘古滋’，假若再擁有‘維妮芙宮殿’的話
便會成為最強公會，跟‘Kanatheon’的對等力量失衡。下次城戰那個女
魔頭肯定會偷襲我們，吞併‘銀色龍紋’的領地令‘Kanatheon’變成最強公
會。我沒有猜錯你的心思吧？六口惡魔！」安多莉亞譏笑說。

「不枉是‘首王’，沒錯。假若你執意要拿下‘維妮芙宮
殿’，‘Kanatheon’便會變成‘銀色龍紋’的傀儡公會。不能接受。」六口
彌生同時佩服安多莉亞，二人識英雄重英雄點頭微笑。

「安多莉亞大人，我們。。。」有人異議。

「好煩！閉嘴！你們學習一下‘Kanatheon’，我正如尼菲特一樣需要一
個六口彌生阿！此事我已經決定，完。」安多莉亞斬釘截鐵說，強行
終止聯軍的內亂。

六口彌生向尼菲特點頭。

尼菲特戰戰兢兢走上台階，蕾及蕊正在平台上等待她。

「勇者大人，你就是人選嗎？一旦登基便無法更改，你明白了嗎？」
蕊問。

「明白。」尼菲特用力點頭。

「‘原精靈’蕾 及 蕊見證 玩家：尼菲特將擁有‘維妮芙宮殿’的控制
權。登基典禮將在‘首都戰爭’結束後馬上舉行。」蕊及蕾同時大聲宣
佈！

「系統提示：成功擊敗 精靈白之女皇 蕾。」

「系統提示：勝出‘王權競技’。」

「系統提示：獲得稱號： 貴白皇冠。」

「系統提示：‘維妮芙宮殿’戰役結束，暫時封鎖‘戮魂’功能直到所有首
都戰爭完成。」

「吼阿！！！！！！！」聯軍振臂狂呼，聲勢之大幾乎響徹整個姆大
陸！

「尼菲特大人，你已經控制‘維妮芙宮殿’，但精靈族的命運決定在你手。

假若你選擇：接管高精靈族———你將得到高精靈族直接指揮權。

假若你選擇：交出權力給 蕾———高精靈將會搬到‘幽語森林’生活。
你無法直接指揮高精靈部隊，需要額外向 蕾及冬精靈以７倍價錢購
買衛兵。高精靈會跟‘Kanatheon’ 結成盟友關係。」蕊向尼菲特鞠躬
說。

「哇。。。７倍。」

「太貴了。一座城大約需要１５０個衛兵防守，另外設立商店街的
NPC也要另一筆金錢。我們財力不足。。。」六口彌生馬上檢查公會
金庫的資料，不禁搖頭。

尼菲特走回人群中聽取意見。

「但你說盟友十分重要，如果有高精靈相助不是如虎添翼嗎？」松美
問。

「不。高精靈其實已經‘絕種’。她們沒有領地，沒有資源，沒有人口。
一切要重新起步，蕾失去女王資格，恐怕重建速度十分緩慢。倒不如
直接控制高精靈更合乎‘經驗效益’。」六口彌生建議接管高精靈族。

「但有兩個選擇肯定有一個大分別。我認為高精靈的戰鬥力並非太重
要，倒不如交出權力給 蕾，讓她們慢慢發展，終有一日會收成正果
的。」真子不同意六口彌生的意見，她認為凡事總有回報。

「我認同真子的說法，反正不缺雜魚肉盾。」加奈滿不在乎說。

六口彌生聳肩扁嘴，讓尼菲特決定。

「我選擇‘交出權力給 蕾’。」尼菲特回到平台上說。

「系統提示：已交出高精靈族的統領權。」

「系統提示：蕾 對你的好感度＋３０。」

「系統提示：‘精靈族’對‘Kanatheon’好感度＋５。」

「系統提示：‘精靈族’對‘銀色龍紋’好感度＋１。」

劇情再次被觸發—————

「但。。。我已經失去女王的資格。」蕾低頭看著自己暗淡無光的身
體。

「傻瓜，你永遠是最閃亮的女王阿。」蕊輕撫蕾的臉蛋，在她的薄唇
上輕輕一吻。

蕾悄悄害羞起來，突然一大波能量從嘴唇湧進她的身體！

蕾再次閃出耀目的‘王權聖光’—————蕊身體輕晃，身體變成普通黑
皮，他老遘的蠢臉再次出現。

「蕊。。。為甚麼？」蕾看著自己發光的身體，摸著自己的嘴唇驚訝
問。

蕊把自己所有‘生命之力’轉移到蕾身上。

「讓我為自己的過錯贖罪吧。我年事已高， 蕾被封印數百年有很多新
事物要探索呢。讓我活在你的心中，對我來說是一個。。。蠻不錯的
結局。我死後冬精靈便。。。歸你所有。精靈。。。總算團聚
了。。。」

年輕的蕾輕輕抱起村長弱不襟風的瘦弱身體。

「蕾。。。這次要加油了。。。」村長對著蕾甜笑。

「嗯。」蕾的血瞳看著村長，眼神再次變成堅強。

村長微微一笑，在蕾的懷中變成一團銀花飄散消失。

「系統提示：冬精靈村長 精靈黑之男爵 蕊，已經死亡。」

「。。。。。。。。。。。。。」現埸鴉雀無聲，所有人不敢驚動愛
情。

蕾重新站起來，傲視身邊所有玩家。

她對尼菲特微微點頭。

「尼菲特大人，我們後會有期。」蕾話畢後展開六翼聖羽，咻一聲飛
到遠方天邊，在空中飄下數條光羽毛。

「‘維妮芙宮殿’已經歸我們所有。」尼菲特向台下笑道。

「四城了！！！！！！！！！！！！」

第三十一章—罪惡之城—黑珍珠

其實開頭嗰到我以為自己睇緊盾之勇者成名錄.....真係有啲似

之前都有巴打話似1/2王子,我都係冇睇過.

原創

第二季名： 一起征服世界吧！

唔使知
但你個setting 都係成個人入左game 玩
呢個就係刀劍個setting
代表左你既RPG 冒險

我就用冒險代表啦～

冒險都講唔到比人知係成個人入左game 玩online game 呢個setting

就咁寫RPG 冒險我覺得無咁特定
你想引人入黎睇既話起碼引d 對呢個topic 有興趣既人

刀劍只係一個比喻，如果你諗到一個簡單既詞語可以代表到"成個人入左game 玩RPG" 去表達既都無妨

btw 文呢

Push push push

城戰最後一天，‘Kanatheon’公會主力抵達‘維妮芙宮殿’而‘銀色龍紋’回
到‘古滋城’。他們準備迎接自己第二把‘城主金鑰’。

‘Kanatheon’２０多人‘五角廣埸’中載歌載舞，盡情狂歡。

璀璨的煙花在‘維妮芙宮殿’的虛址上綻放，閃閃鱗光灑在污壁上勾出陣
陣荒涼美。

「第三屆‘主城戰爭’即將完結。隨即禁止ＰＶＰ２４小時。

各玩家注意。５～４～３～２～１～。」

空中浮出一個穿著黑白粗橫間緊身衣、一頭金曲髮的女性———大Ｇ
Ｍ。

「系統提示：第三屆主城戰爭 完結。」

「報告‘維妮芙宮殿’的特別戰報───

攻城方參戰公會有兩個，總人數為－１３２人，陣亡４６人。

最後由公會‘Kanatheon’奪得‘維妮芙宮殿’的控制權，恭喜恭喜。

姆大陸各首都的戰報──

普拉姆斯中央衛城───防衛成功，由‘銀色龍紋’公會控制。

哈格古───防衛成功，由‘Kanatheon’公會控制。

維妮芙宮殿───防衛失敗，於‘００天１９小時前’由‘Kanatheon’公會
控制。

古滋濕台───防衛失敗，於‘０２天２３小時前’由‘銀色龍紋’公會控
制。

所有參與‘維妮芙宮殿’戰役的玩家將得到額外經驗值獎勵及５００龍
幣。

此外公會‘Kanatheon’控制第二座首都，將永久解鎖第二粒‘公會基石’的
權限。意味你們可以同時擁有兩個公會大廳，假若失去其中一座首都
亦不影響此設定。

希望大家在未來的冒險裡繼續發揮出色的表現，再見。」大ＧＭ向眾
人揮手，變成一團光影消失。

「系統提示：獲得 ‘公會基石’ｘ１」

王座平台上冒出一個彩色魔法陣，尼菲特急不及待把第二顆‘公會基
石’塞進去魔法陣中的黑色缺口。

一把銀羽巨匙從魔陣法中浮出—————‘維妮芙之匙’。

尼菲特一手抓著銀匙，魔陣法中吹出一般暖風，把整個‘維妮芙宮殿’刷
新，變回往日光明聖潔的樣子。

她在胸脯裡摸出‘哈格古之匙’，金銀之匙在掌心上慢慢浮動。

眾人再次歡呼，掌聲此起彼落。

‘普拉姆斯’的公會大廳——————

‘Kanatheon’及‘銀色龍紋’的公會幹部擠進一間秘密小房。

雙方的會長及副會長站在人群之中準備進行最後的儀式。

六口彌生握著骨制的‘哈格古之匙’、尼菲特握著柔軟的‘維妮芙之匙’、
安多莉亞握著鐵製的‘普拉姆斯之匙’及諾克斯握著濕滑的‘古滋之匙’。

四人小心翼翼把城主金鑰拼在一起。

房間裡一片死寂，眾人同時期待有甚麼奇蹟發生！

四把不同顏色的金鑰互相靠近，突然彼此發出一般強大的磁力，砰一
聲黏在一起。

昏間的小房間閃出一股太陽般耀眼的光茫～～～～～

一卷白色卷軸被聖光照射著，從空中慢慢降落到中間的小木桌上。

它被一條金繩綁著，接口位置被一滴紅蠟封緊，證明從來沒有人打開
它。

眾人倒抽一口氣，四名公會首領面面相覷，誰有資格打開這個卷軸？

安多莉亞聳聳肩，伸手細心拆開金繩，慢慢把卷軸在桌上攤開。

「這。。。。。哼！」安多莉亞立即展露自信的笑容。

「來了。」六口彌生盯著卷軸。

它就是‘姆大陸全景圖’，全遊戲唯一一張系統提供的地圖，上方畫出每
一個首都及四周村落的名字，連隱藏的劇情的地點也一覽無遺。

姆大陸原來東、南、西三面環海，只有北邊被壯闊的‘嘆息山脈’擋著，
畫出姆大陸的北邊界線。

在極北之地，超過‘幽語森林’，越過‘嘆息山脈’—————出現一粒大
黑點。

眾人的目光同時停在大黑點上。

「系統訊息：得到‘魔之都‧屠靈源地’的地圖。」

「魔王的城堡。。。。」加奈看著地圖，心裡興奮得砰砰亂跳。

「第五首都。。。」尼菲特手指撫著黑點思考。

「它極北之地，按照過往情報‘首都戰爭’只適用於‘四首都’，不包括‘魔
王城’。應該不需要等待‘首都戰爭’也可以進攻。」六口彌生說。

「難怪高精靈是第一個被腐化的種族，魔王就在她們北邊。」諾克斯
猜測精靈墮落的原因。

「不管了！快快攻下它，成為姆大陸的霸主吧！」安多莉亞指著大黑
點果斷大叫。

「別急。我們最少需要數星期時間重建‘哈格古’及發展‘維妮芙宮殿’。
聽說‘普拉姆斯’及‘哈格古’之間有一個新興玩家勢力以黑市銀行作招徠
吸引大量玩家前往投資。在出發討伐魔王前需要解決以上問題。」六
口彌生提醒安多莉亞不要得意忘形。

眾人已經忘記攻下第二首都的喜悅，看著地圖上的黑點心情沉重起
來。

終於，魔王變得觸手可及了！

哈格古高塔頂層——————

「把木材價格提升少許，‘哈格古’的稅收增加３％。叫樹 在外湖城鎮
旁創造一個小面積的平原高地，把城鎮分成‘上城區’及‘下城區’。‘上城
區’將會得到重兵駐守以吸引高級玩家前來投資，同時向‘下城區’每天
派發５００枝高級體力藥水，吸引低級玩家每天到訪哈格古。」尼菲
特跟桌上海量的羊皮紙文件單打獨鬥，因為六口彌生要留守在‘維妮芙
宮殿’負責佈防。

「木材市場由‘Kanatheon’壟斷，加價合理。但哈格古每天到訪的玩家
由 2600人跌至1800人，流失３０％人口。

加稅的話將會令到訪玩家持續下降。

哈格古每天淨收入為：7861.31龍幣，但未計算‘隨機事件’如迎戰強盜、
修葺房屋、開墾土地等等。哈格古需要補貼維妮芙堡的開支，以現有
數據估算‘Kanatheon’每天的收入將會降至 1300至2250龍幣。」神神子
在旁為尼菲特整理數據。

「只有‘哈格古’的人口下跌嗎？」尼菲特奇怪問。

「否。根據‘銀色龍紋’的交換情報顯示‘普拉姆斯’也錄得的近１７％的
人口跌幅。差別在於「玩家等級」，普拉姆斯乃新手必經的首都，固
定人口基數遠比哈格古高。

另外一個重要因素，哈格古及普拉姆斯之間的新興城鎮———‘黑珍
珠’。」神神子嚴肅的語氣為‘黑珍珠’三字添上幾分寒意。

「影響力太強了吧？官方首都才是可靠的投資地阿。」尼菲特對‘黑珍
珠’的冒起始料不及。

‘Kanatheon’早在數星期前已經聽說在普拉姆斯及哈格古主要貿易路線
上有一個名為‘夢幻唇彩’的公會駐紮向途經的玩家販賣‘情報’及‘補給
品’。當時‘Kanatheon’正準備 ‘維妮芙宮殿’戰役的事分身不暇，同時它
沒有搶劫貨物決定置之不理。

‘夢幻唇彩’在兩個強國間的狹隙找到生存空間，大批玩家可以從‘夢幻
唇彩’的公會大廳補給及休息，不用花額外時間到達首都。

他們經營的生意遍地開花，由一個小小的公會大廳搖身一變，發展成
足以容納３５０人的小城鎮。

它並沒有完善的城市規劃；錯綜複雜的道路、建在嘈吵拍賣所旁的旅
館、骯髒不堪的污黑大街、空氣滲著汗臭、到處也聽到玩家撕殺毆鬥
的聲音。‘夢幻唇彩的公會城鎮像烏煙瘴氣的海盜窩一樣，加上它隨意
生成的圓形結構後被玩家稱為姆大陸上的‘黑珍珠’。

「因為‘黑珍珠’並非正式首都，他們不能設立稅收。相反，他們設
立‘黑市銀行’以極低利息借出金錢給玩家，條件是必需每天到‘黑珍
珠’簽到以保證人流。同時‘黑珍珠’沒有稅收的原因補給品比首都便宜
約１５％。加上‘流動人口’密集，很多玩家獵取‘稀有道具’後順道在‘黑
珍珠’拍賣，令‘黑珍珠’的拍賣所經常出現便宜及高質素的道具，吸引
大量玩家慕名朝聖。

‘夢幻唇彩’公會現有成員約７０人，當中２０人組成令玩家聞風喪膽的
組識‘闇’—————全部成員皆為‘影鬼’。

‘闇’負責執行‘黑珍珠’所有‘潛規測’；向商店收取‘保護費’、獵殺欠債不
還的玩家及提供最基本的保安服務。」神神子向尼菲特匯報探子的情
報。

「他們勉強算作‘正途生意’，強攻‘黑珍珠’的話會打擊‘Kanatheon’名
聲。唉～～～好煩阿。」尼菲特氣餒地趴在桌上。

「 ‘黑珍珠’只有７０人之力。但他們跟玩家關係容洽，選擇‘強攻’時城
內玩家很可能支持‘夢幻唇彩’，對抗‘Kanatheon’。」神神子提醒尼菲特
不要大意。

「怎麼辦？要打經濟戰嗎？我們的財力已經捉襟見肘，那個‘黑珍珠’可
能比我們更富有阿。」尼菲特把淡藍秀髮抓亂成一個毛球。

喀喀，獸人衛兵推門進入。

「尼菲特領主大人，‘教皇’的使節已經到了。」獸人兵說。

「‘教皇’？」神神子側頭問。

「唉～自從我們打敗加入魔王陣營的高精靈後，‘華斯汀大教堂’的ＮＰ
Ｃ‘教皇’下令我需要回到大教堂幫助它處理‘教會事務’，不然會把我三
轉‘主教’的資格降回二轉的‘神官’。公會會長的職責越來越繁重了～～
～～～」尼菲特扮作鴕鳥把頭塞進羊皮紙堆中。

「尼菲特領主大人，‘教皇’的使節已經到了。」獸人兵重覆。

「嘖！」尼菲特氣上心頭，打開領主介面。

「系統提示：刪除單位：重鐵獸人衛兵。（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ！

它突然變成一團光塵消失。

「尼菲特領主大人，‘教皇’的使節已經到了。」另一名獸人兵走進房間
說。

尼菲舟臉容扭曲，噗一聲癱瘓在桌上。

「我三小時後回來，你暫代會長一職吧。」尼菲特欲哭無淚，唏噓看
著神神子。

神神子點頭，目送垂頭喪氣的尼菲特離開房間。

視線從哈格古抽離，飛往遙遠北方的‘維妮芙宮殿’內—————

「奇怪。大劍兵、魔炮兵及天使守衛呢？」六口彌生以副會長身份打
開領主介面沉思。

加奈拉著六口彌生的手臂，踮起腳尖查看介面———她太矮了。

「喂！蹲下來，你太高我看不到。」加奈惱羞成怒，二人的身高始終
相差太遠。

「看，只有普通的銀矛兵、弓箭手、附魔師及聖盾兵。其他高級兵種
也不能購買。」六口彌生指著‘精靈族 衛兵分類’的介面說。

「對喔。哈格古也沒有獸人妖術師及哥布林部隊，可能由玩家控制的
首都會限制兵種。不然過份強大，令遊戲失衡。」加奈推測。

六口彌生馬上翻白眼，對著介面擺出一張臭臉。

「那要‘精靈族’有何用？一隻銀矛兵已經要５０狼幣，巨盾兵更要１.
２龍幣。這個七倍價錢會搾乾我們的公會金庫。」六口彌生從平台上
環視星形的城堡。

瑰麗的聖城渺無人跡，只有２０個公會成員及１０個巨盾兵守在五角
廣場。

「仔細一想攻下‘維妮芙宮殿’後我們的壓力更大。本來就沒有玩家會到
訪‘維妮芙宮殿’，意味著沒有收入。然後要駐兵防守。它就像一隻餓鬼
不斷吸食我們的資源。」加奈嘆氣坐下，在平台邊緣吊出小腳掌在空
中踢盪。

「對了！資源，我們旁邊就是一座金礦阿！」六口彌生恍然大悟！

加奈皺眉看著六口彌生，順著六口的視線看著遠方的‘幽語森林’。

「渣渣們！有工作了！」加奈向地面懶洋洋的會員興奮大叫。

再次踏足‘幽語森林’，他們卻看到截然不同的世界。

他們不再草木皆兵，放鬆心情在樹影婆娑的樹林慢步。

溫暖的陽光穿過濃葉曬到臉上，配搭林木間穿梭的涼風滑過皮膚令人
心曠神怡。

仔細一看，樹皮上、林葉間、樹幹中甚至泥土裡也躲藏著千奇百趣的
生物；雙尾蠍子、透明的青蛙、在空氣浮游的牛奶水母、像絲綢一樣
滑的蜘蛛布。

鳥語花香的‘幽語森林’比‘空羽谷’擁有更繁多生物，每踏出一步腳下便
會竄出形形色色的生物。

加奈突然停下探險小隊，她發現在前方的一片小草地上有一隻長著閃
光尖角的小兔子。

那隻兔子用光角挖開泥土啃食多汁的樹根，兩隻大耳朵機警豎起，任
何風吹草動也會立即逃跑。

探險小隊像鬼魅一樣散開，無聲無息包圍小兔。

加奈向眾人點頭，然後向小兔伸出手。

「正好賢者不需要詠唱！」加奈暗喜，心想默唸冰牢。

砰！雪花紛飛，光角兔奮力向空中跳彈，逃進無盡的樹海裡。

「魔法免疫，嘖。」加奈大失所望，沒想到‘神族’連小怪也有特別加
持。

「咦？」一名狙擊手拾起兔子留下光角。

「簡介寫著甚麼？」眾人湊向他問。

「珍貴材料：幽林兔的魔角—磨成粉末後可製作：抗魔屬性防具或抗
魔藥水。」

「抗魔屬性的裝備動輒要４００龍幣阿！」

「哇～～～這塊小角不得了。」

「趕快查看四周！」

「半小時後回來這裡集合，分頭行事。不要冒險攻擊，‘神族’可能有隱
藏的攻擊力。」加奈叮囑小隊緊慎行事。

探險小隊變成貪婪的獵人大肆收集身邊的材料；蜻蜓的藍色薄羽、七
彩魚鱗、花狐狸的腋毛、活生生的電極蟻后。。。。。眾人滿截而歸
集合。

「電極蟻可以為攻城武器生產能源？！」小隊把戰利品攤在草地上分
享。

「這塊‘黏性紅泥’可以回復裝備耐久度１０％，戰鬥時可以隨手使用，
十分方便呢！」

「只要吃下這片蟲羽便會增加移速５％１０分鐘，在城戰裡必吃
阿！」

「加奈？」小隊注意到加奈一直默不作聲，靜靜聆聽他人說話。

加奈微笑搖頭，示意眾人繼對話。

「西邊有一個‘精靈魔鋼’的礦洞，製作魔法傷害武器必須品！」一名影
鬼跑回來興奮說。

「趕快帶我們去！」眾人立即跳起來。

「加奈你到底怎麼了？」他們看到加奈蹲在地上，額角冒汗。

「喂你‘中毒’了！你遇到甚麼？！」眾人大驚，幸好加奈身上的毒並不
致命。

「我。。。找到一塊散發士多啤梨香的粉紅色蘑菇。。。」加奈糗得
滿臉通紅，肚子劇痛難耐。

眾人一愣，哈哈大笑。

「第一隊防守‘北星角’，第二隊平衡分佈在城門即可。」六口彌生對著
台下１２０個精靈銀矛兵說。

隆～

她們整齊踏步挺起胸膛，以密麻麻的隊形走向六口彌生安排的防務位
置。六口彌生看到精靈族如此高的服從性暗暗歡喜，因為獸人兵比較
傾向單打獨鬥，，難以把六口彌生複雜的戰術應用出來。擁有精靈兵
後她可以靈活使用兵法了。

探險小隊回到廣埸，影鬼把幾乎失去意識的加奈放在地上。

六口彌生嚇得連跑帶滾衝下台階。

「甚麼事？神官為甚麼不治療她？！」六口彌生怒吼，一邊打開背包
尋找‘全能藥水’。

「她偷吃蘑菇所以中毒，現在連路也走不了，哈哈哈哈。」小隊同時
恥笑著加奈。

加奈雙眼立即噴出令人心寒的殺意，隨即被激烈的痛楚驅散。

她的肚子像有如群魔亂舞，數百萬隻小蟲叮咬她的小腸。

加奈臉色變青，滿身冷汗。

六口彌生呆望著她，然後加入小隊一起恥笑加奈。

加奈氣得把搜集到的材料扔到地上。

「不行了。。。先上廁所。。。再見！」加奈痛得閉起雙眼，緊守自
己最後一口真氣。

「系統提示：好友 加奈 離線。」

「有甚麼好東西嗎？」六口彌生看著地上的奇珍異寶問。

「多不勝數，大部份也是未被開發的珍貴材料，我們獨市壟斷！」狙
擊手激動回答。

「好極！現在抓緊時機收集材料。等我們囤積到一定數量才推出，不
然會回引大量玩家研究材料的入手方法。」六口彌生喜出望外，明白
每一個設計也有其獨到之處，必需要小心行事。

她把‘維妮芙宮’的防務工作安排好後回到哈格古高塔。

神神子正坐在桌上研究地圖。

「松美呢？」六口彌生奇怪松美沒有在神神子身邊。

「他去買菜了。」神神子焉然一笑回答。

「菜？甚麼菜？」六口彌生皺眉問。

「飯菜。他說要親自下廚煮飯給我吃。」神神子眼神充滿期待之情。

「喔～！你說現實裡。我有時候分不清楚呢，哈哈。」六口彌生驚喜
說。

「‘現實’。。。是甚麼？」神神子微笑低頭，輕掐著自己的手指自言自
語。

「不用想太多，你已經是活生生的‘人’，好好享受吧。」六口彌生坐到
椅子上檢視哈格古的數據。

「。。。。。。。」神神子舉起自己嫩滑的玉手，像藝術品一樣仔細
研究。她握拳，然後慢慢放開，血液重新流動令手芯由白色變回淡粉
紅色。

「在想甚麼嗎？」六口彌生注意到她的小動作，好奇問。

「多麼‘真實’的世界。有觸感，有質感，跟我‘下線’後的世界幾乎一
樣。六口彌生，你曾經懷疑過‘現實’嗎？」神神子放下手掌問。

「‘現實’是很客觀的存在，無法質疑呢。」六口彌生苦笑說。

「‘現實’的‘你’是一個怎樣的人？」神神子側頭問。

「甚麼人？普普通通的大學生而已。」六口彌生尷尬笑說。

「跟你遊戲中的外貌相似嗎？」神神子問。

「差不多吧～我現實中矮一點，但頭髮也是深藍色。你在定義‘自我’時
遇到困難嗎？」六口彌生一矢中的，猜出神神子正思考‘我’的定義。

神神子在自己及六口彌生面前各召出一面鏡盾，鏡像裡倒映著二人的
樣子。

「你覺得陌生嗎？」神神子看著鏡像裡的‘自己’問。

「跟我現實相若，可以接受。」六口彌生皺眉答，她猜不到神神子的
思路。

「我曾經沒有身體，那麼鏡裡的‘人’是誰？我嗎？假若失去身體
後‘我’存在嗎？假若你有一天失去身體後意識存留，‘你’還存在嗎？假
若一切以‘身體’作為客觀的定義，改變髮型後‘我’是否不同了？」神神
子的瞳孔擴張得如黑洞一樣大，希望把六口彌生答案吸進去。

「你的疑問可以用一句說話回答：我思故我在。用心感受一下自己喜
愛之事吧，有時候最陌生的。。。正是‘自我’阿。」六口彌生微笑看著
鏡盾裡的‘自己’說。

咻～鏡盾憑空消失。

「我思故我在。。。」神神子咀嚼這一句，嘴上露出滿意的笑容。

「尼菲特呢？」六口彌生再次專注在公會事務上。

「‘教皇’要她為‘教廷’工作。‘黑珍珠’的事你打算如何處理？」神神子
問。

「等待明天，我們去會一會‘夢幻唇彩’的會長吧。」六口彌生皺眉說，
看著地圖上沉思。

。。。。。。。。。。。。。。

‘黑珍珠’昏暗混亂，煙霧瀰漫的公會大廳——————
一個身材姣好、一頭黑色波浪長髮、皮膚白晢、長著一雙魔性誘人酒紅色魅眼的美人坐在黑熊皮大座上。
左右各站著一個大斧玩家，全天候保護這位美人。
她半躺在熊皮座上手執長煙槍，嬌紅欲滴的豐唇正吞雲吐霧。
黑色高叉旗袍及高根鞋把她成熟的女性體態完美呈現，舉手投足也散發著濃烈的女性荷爾蒙，令旁人神魂癲倒。
「柑柑女王，聽說‘Kanatheon’正注視我們的城鎮。」一名忠手耿耿的禁衛軍下跪報告。
「醜婦終需見家翁。。。。。讓我獎勵你的忠誠，來。」柑柑坐正身體，翹起修長的美腿。
白滑的大腿從高叉旗袍露出，圓潤的屁股若隱若現。
禁衛軍受寵若驚走到柑柑下方，抬頭對著她的美腿垂涎三尺。
「來吧。」柑柑把雪白的腳背剔到禁衛軍面前。
禁衛軍像狗一樣親吻柑柑的美腿，大廳其他玩家也飢腸轆轆。
「我有上百名‘親衛隊’，看看誰利害。」柑柑露出一個妖豔的微笑。

哈格古高塔—————

「讓真子去不行嗎？喚靈使適合單打獨鬥，加上她人見人愛的外表要
混進‘黑珍珠’一定沒有難度。」松美建議。

「不。混進去有一定風險，被揭發身份便麻煩了。」帕修斯反對讓真
子當臥底。

「我也反對讓她潛入‘黑珍珠’，因為她很可能意外曝露身份。再者她正
在練功，這件事不要麻煩她了。」六口彌生也認為真子不適合當臥
底。

「我去吧！如果被發現我也可以強行逃跑。」帕修斯勇敢自薦。

「用你那身金閃閃的裝甲？不必了。讓神神子及松美去吧。盡管松美
腦筋不好使，神神子也可以收集大量情報。」六口彌生看著神神子及
松美說。

「任務內容是甚麼？」松美問。

「晚上的玩家人數、城市地圖及玩家的意見。多點跟其他玩家交流，
找出他們到‘黑珍珠’的原因。你們有三天時間，條理農夫及丁香會埋伏
在‘黑珍珠’外待機，應付突發情況。」六口彌生指著‘黑珍珠’東面的草
原說。

「來了！！！快看！！！」高塔天台傳來里奧的驚呼，他拿著一個望
遠鏡飛奔到議事廳。

六口彌生馬上搶過望遠鏡從窗戶向北方遠眺——————一支龐大的
馬車隊伍從北邊駛向哈格古，前後各有３０個女精靈銀矛兵護航。

「馬上命令ＮＰＣ衛兵清空城鎮的街道，確保‘馬車隊’可以暢通無阻直
達內湖要塞。任何玩家違反命令當埸斬殺！絕不能讓‘幽語森林’的材料
曝光！」六口彌生立即戴上拳套，其他人也穿起裝甲，提高警戒。

「哇～這些ＮＰＣ是甚麼種族？白皮膚，尖耳朵，修長的身體軀比
例？」

「精靈吧？‘Kanatheon’攻下‘維妮芙宮殿’阿。」

「為甚麼精靈都是女性？好棒阿！」

精靈的馬車隊浩浩蕩蕩開進外湖城鎮，玩家紛紛聚集過來湊熱鬧，
對‘精靈’這個稀有種族投以好奇的目光。

女精靈衛兵步伐一致，行軍時發出整齊的裝甲腳步聲威風凜凜。

她們有如花車巡遊一樣受到玩家夾道歡迎，有玩家衝出路中心用‘螢幕
擷取’功能跟女精靈合照。

鏘～～～～～

「讓開。」女精靈用冰冷的語調警告，十把鋒利的銀矛同時指著該名
玩家。

他當埸嚇呆，然後滾回人群裡。

「城主有令，不得阻擋車隊前進。違反的玩家將會受到懲罰。」５０
個沙牛騎兵迎接馬車隊，每輛馬車左右也有一名騎兵把守。

「車內運送甚麼，好神秘。」

「偷偷看吧！」

一名刺客隱形竄到馬車上，掀開蓋著貨物的白布。

他赫見白蟲穀、金毛皮、大量幻彩礦石，角落還有一個個困著奇珍異
獸的玻璃瓶。

刺客歡喜若狂，在車上拿起一顆七彩礦石查看。

七彩礦石在空中閃出一道炫光，兩旁的玩家同聲驚呼。

咻～～～～～啪！

剌客跌下手中寶石，身軀輕晃從馬車摔到地上。

一顆子彈從城鎮鐘樓頂部射出，精準命中刺客的咽喉。

‘Kanatheon’最強狙擊手—「無安畢業」哼著小調，卡嚓一聲為狙擊槍
上膛，透過狙擊鏡繼續監視城內情況。

「喝。。。咳。。。」刺客倒在地上抽搐，雙手握緊喉嚨的大肉洞，
地上滲出大片鮮血。

附近的玩家嚇得趴在地上，沒有人敢出去拯救中槍的刺客。

馬車隊離開後有數名‘Kanatheon’的狂戰士把刺客夾到要塞裡。

「關進監獄，強制移除‘疲勞值’７２小時。」六口彌生馬上把刺客監
禁，然後大伙兒像小孩一樣湧向馬車隊打開加奈送來的‘聖誕禮物’。

「抗魔屬性＋５０、移速增加５％、令人中毒兩小時的粉色麻醉菇。
哇～～～全部都是未知素材阿！」

連‘Kanatheon’的成員也大開眼界，看著放滿要塞廣場的寶物。

「按照‘市埸’對抗魔屬性裝備及高級消耗品的需求提升，這趟馬車隊的
貨物保守估計值３００００龍幣。」神神子瞇起眼睛看著五花八門的
材料說。

「３００００龍幣！」眾人驚呼，３００００龍幣就像沙漠中的冰泉
一樣滋潤‘Kanatheon’的金庫。

「趕快把素材分類，明天馬上放到拍賣所開始公開發價。派人到普拉
姆斯及大教堂宣傳，說明：哈格古明天將會舉行‘稀有寶物拍賣會’會即
埸抽出１０為幸運兒送出‘神秘材料’切勿錯過！」六口彌生靈機一觸，
想出噱頭吸引玩家到訪哈格古。

「但要尼菲特的‘領主介面’才能更改拍賣所的設定，她還在大教堂
阿。」松美想起只有領主才可以修改拍賣官的內容。

「她在幹甚麼阿。。。。。你跟神神子先出發前往‘黑珍珠’吧。」六口
彌生心急如焚說。

華斯汀大教堂內———

「這裡說是華斯汀大教堂，好宏偉阿！」

「趕快進去吧，不然教堂外的‘藍人’跟‘紅人’又打起來了。

兩名剛剛１５０級的玩家首次到訪‘華斯汀大教堂’，步入教堂後馬上被
它莊嚴聖潔的氣氛感染。

他們走到入口的屏風蠟燭台前，一個淡藍髮的修女手持蠟燭在旁等
候。

「勇者大人，歡迎來到華斯汀大教堂。請問汝等來到聖殿所為何
事？」淡藍髮修女一本正經問。

「哇～這個ＮＰＣ好漂亮阿，眼睛特別有神。我好喜歡！」男騎士被
修女的脫俗的美貌迷倒，看得如痴如醉。

「不知道跟普拉姆斯的餐館女僕的皮膚比哪一個更滑。」男兩師伸手
摸向修女的雪臉。

修女立即舉手擋開巫師的衊手，眼帶怒意瞌著二人。

「如果想‘贖罪’的話，請到盡頭的大祭壇找先知德伊曼。再見勇者大
人。」修女禮貌鞠躬說。

「她生氣了吧？是嗎？！這個ＮＰＣ好可愛阿！看看！」男巫師對修
女有強烈興奮，再次伸手摸向她的臉蛋。

「請勇者大人自重。」修女退開一步，厲色瞪著男巫師。

「哈哈哈！好可愛阿！」男巫師得寸進尺，把修女逼向角落。

「喂～算了吧，趕快參觀完繼續升級吧。這遊戲很多地方等著我們發
掘呢。」男騎士把巫師拉走。

「感謝勇者大人，我特別容許你們攜帶‘武器’及‘背包’進入聖堂範
圍。」修女微笑道謝。

「這樣也可以‘提升好感度’，感覺可以攻略她呢！」男巫師死心不息，
被男騎士一笑拉到屏風後進入聖堂範圍。

修女剔起嘴唇奸笑。

「聖堂範圍不可攜帶‘武器’及‘背包’！」聖堂深處傳來德伊曼的怒吼。

「嗚阿！！！！」

二人被無形重力擊飛，在半空優雅地以拋物線飛回大門。

砰～～～

二人摔在木門上慢慢滑下，眼腫鼻青爬起來。

修女咬緊嘴唇努力忍笑，故意把視線拉開。

「臭婊子敢耍我？！」男巫師在大教堂內拔出魔杖指向藍髮修女！

「喂算吧，不要跟ＮＰＣ。。。」男騎士想息事寧人。

「呸！熔石。。。」男巫師認真起來，詠唱魔法攻擊修女。

呼澎！

一個巨形十字架從教堂內飛向二人，把男巫師連同木門轟出大教堂範
圍。

一名行刑官慢慢步出大教堂，拾起地上的巨十字指著滿地碎牙，血流
披面的男巫師。

「大教堂範圍內不容許‘神’以外的武力，下不為例。」行刑官警告男巫
師，男騎士馬上夾著他奔離大教堂。

行刑宮見二人離去後回到大教堂，跟修女默默對視。

二人不敢掩嘴竊笑。

「咳咳。。。認真點～還有半小時下班，別被‘樞機’聽到我們聊天。」
行刑官說。

藍髮修女圈起手指示意‘ＯＫ’，二人乖乖回到自己的崗位站好。

「系統提示：每日任務：華斯汀大教堂值班 完成。」

呼～～～

修女馬上從暗門離開大教堂範圍，剛好遇上男巫師及騎士。

「阿！那個婊子出來了！」男巫師指著修女怒吼。

「明明幫你還捉弄我們！你這個ＮＰＣ的設定太嘔心了！」男騎士忿
忿不平怒罵。

‘修女’打開介面輕按，身上簡樸的灰色修道服突然變成華麗的白金色神
袍，肩帶上刺著精美的血紅色十字繡花。

「你們對我有意見嗎？」尼菲特抽出粉藍神杖，神色自若笑問二人。

「主。。。主教？！玩家？！為甚麼要扮作ＮＰＣ阿？！」二人驚
呼。

「別提了。。。」尼菲特剛剛下班的美好心情馬上被二人破壞。

暗門再次打開，行列官也扛著十字架走出來。

「咦，你們還在阿。」行刑官看到尼菲特及猥瑣二人。

他們嚇得屁滾取流，一溜煙逃跑。

「嗯～～～～～呀。到底為甚麼我們會被‘教皇’徵召到大教堂值班
阿。」尼菲特伸展腰腳，打著呵欠看著黃昏的紅霞說。

「不清楚。我只是一直升級農怪，某天打敗一隻傳說頭目後便彈出這
句訊息。」行刑官苦笑說。

「我回去了，公會還有很多事情要處理。你下次‘當值’別遲到阿！我聽
到有一名 ‘樞機’把你列入觀察名單了！」尼菲特提醒‘同事’，二人揮手
道別散去。

松美及神神子故意把‘顯示設定’中的‘公會徽章’一項取消，沒有人能夠
從裝備上看出他們是‘Kanatheon’的成員。

黃昏的金光灑在大草原上，光滑葉面反射著溫柔的陽光，為空曠的田
野添上溫馨的色調。

松美及神神子沿著馬車大道慢慢向西南邊前進。

「你知道為甚麼小明跑得比火車更快嗎？」松美狡詐問。

「‘小明’是誰？」神神子反問。

「普通人。」松美急不及待說。

「請問小明有輔助工具嗎？」神神子瞇起眼仔細問。

「沒有！單純以雙腳跑。」松美看到神神子已經落入陷阱之中，得意
偷笑。

「火車的狀態是‘靜止’、‘加速’還是‘全速’？」神神子依然理性推論下
去。

「全速！是不是很驚奇？！」松美語氣誇張說，希望勾起神神子的困
惑。

「我不知道。」神神子終於承認自己想不出答案。

「哈哈！因為他就是跑得比火車快阿！」松美指著神神子哈哈大笑。

。。。。。。。。。。。。神神子目無情表看著松美。

「哦。」神神子極簡回應。

澎冷～～～松美的玻璃心再次粉碎。

「這個笑話不好笑，我再想想。」松美皺眉沉思。

她本來想在風光如畫的田野跟神神子嬉戲，怎料這個冷笑話把氣氛急
凍。

「鯊魚吃下紅豆後會變成甚麼嗎？」松美再次出擊。

「生物‘鯊魚’生活在海洋。該水域理論上沒有植物‘紅豆’存在。然而‘紅
豆’意外出現於海洋之中‘鯊魚’也不會進食。因為它們並沒有吃素的必
要及習慣。我不明白你的問題。」神神子皺眉說。

「紅豆沙。。。算～」松美沮喪低頭。

神神子看到松美垂頭喪氣，不禁會心微笑。

「嗯？你故意捉弄我？」松美驚喜，伸手呵向神神小的纖腰。

「松美想盡辦法令氣氛熱鬧起來，此乃重視‘彼此關係’的表現。我的生
理狀態及心理狀態因為你的說話進入‘優良’狀態。」神神子微笑回答。

「生理狀態及心理狀態因為你的說話進入‘優良’狀態？哪就是喜歡
嗎？」松美苦笑問。

「對。。。喜歡。。。」神神子泛起紅暈低頭說。

「好極了！我有大量笑話正要分享呢。」松美興高彩烈道。

「松美，我喜歡你行為的‘背後意義’，不代表你的笑話好笑。」神神子
一語道破松美的邏輯謬誤。

澎冷～～～

「為甚麼一開始你會。。。喜歡我呢？」松美突然想起，尷尬低頭
問。

神神子深呼吸，在背包拿出一枝牧笛。

「你還留著阿？」松美驚喜接過牧笛，試吹幾下，音色依舊悅耳。

「你創作的音樂有‘靈魂’跟我溝通，我感受到它的存在。某天我坐在湖
邊拿著牧笛發呆，我無論如何也‘創造不出’半個音符，我根本沒有‘創
造力’。我突然心裡感到一陣揪痛，當天是我第一次感受到 ‘傷心’，也
是我第一個‘正式認知’的感情。從此以後我開始明白何謂‘快樂’、‘失
望’、‘興奮’。但我的‘創造’始終不如意，直到我體會到。。。‘幸福’的
感覺。」神神子看著松美淡淡清笑，卻湧出一股甜如蜜糖的氣味令松
美掉下眼淚。

松美輕輕在神神子臉上親吻。

「今晚爸媽外出吃飯呢，要。。。要一起洗澡嗎？」松美大膽問。

「為甚麼要‘爸爸’及‘媽媽’外出才可以一起洗澡？洗澡不是固定的衛生
習慣嗎？一起洗澡更可以節約用水，乎合環保概念。我不抗拒。」神
神子奇怪問。

松美大喜，腦裡立即填滿怪怪的想法。

「呃。。。到了。」神神子停下腳步。

‘黑珍珠’彎彎曲曲，污黑的城鎮出現在前方，數百米外已經隱約聽到城
內的喧鬧嘈雜的聲音。

「現在開始‘記錄地形’吧。」松美換上嚴肅臉說。

「嗯。」神神子眼睛眨動，把四周的地形絲毫不差畫在羊皮紙上。

躁音越來越響，空氣滲著怪異的臭味。

二人慢慢進入海盜流氓的老窩—————‘黑珍珠’城內。

‘黑珍珠’的街道就像迷官一樣撲朔迷離，向前拐數個彎後便會迷失於大
大小小的窮巷之中。雖然‘黑珍珠’城內的房屋矮小，多數只有兩層高。
但因為污黑的磚牆及街道令整個城鎮像滿佈泥濘一樣侷促，卻意外顯
得街道更熱鬧！

松美及神神子沿著街道向‘黑珍珠’前進，發現到處也人頭湧湧；有的聚
集在武器店外查看、有的在旅館休息，順道點幾口甜吃回復體力。 神
神子推算城內約有２５０名玩家，卻把只有普拉姆斯角落大小的‘黑珍
珠’擠得水泄不通。

她們朝城鎮中央，城內唯一五層高的長方形大屋前進———‘夢幻唇
彩’的公會大廳。

前方的小廣埸擠滿玩家，他們的注意力被甚麼吸引著一致抬頭毛著瓶
方。

「‘龍膽石’，裝備附魔材料！減少物理傷害１０％，同時把承受的傷害
３％轉成體力。底價１龍幣，即買價８８０龍幣！」拍賣官站在木箱
上大叫。

「２００！」

「５００！」

「即買！」

不到兩秒的時間龍膽石馬上被玩家以高價買走。

「嘩。。。」松美被眼前這群出手闊綽的玩家嚇倒。

他們比哈格古文質彬彬，叫價也慢條斯理的玩家豪爽得多，隨便一擲
千金，見到心頭好便買走。

「下一樣商品。‘天使守衛的羽毛’，永久增加移速２００％。」拍賣官
大叫！

「哇！！！！」廣場爆出嘩然。

「永久增加移速２００％？！」松美大吃一驚，向人群擠去。

「我買我買我買我買我買我買我買我買我買！」

「要，選我！我出２０００龍幣！」

「２５００！」

玩家還未等拍賣官開口便開始出價。

「每口叫價５００龍幣，現在最高價為２５００龍幣！」拍賣官指著
一名修羅說。

「３０００！」松美斷然加入戰局，把刺探任務擱置。

「松美，永久增加移速２００％就像小明跑得比火車快一樣不合理，
是笑話一則。」神神子呆望著松美說。

「甚麼意思？！」松美驚問，神神子懶得回應繼續凝視拍賣的情況。

「３５００！」幸好松美的叫價被另一名玩家刷新。

最終‘天使守衛的羽毛’由一名主教以５０００龍幣的天價購得。

但有一群裝備比顯較強，等級較高的玩家偷偷竊笑。

「喂！這片只是普通附魔材料，攻速增加１７％。２００％移速
呢？！」主教收到材料後馬上發現貨不對版，在人群中怒吼。

「你們看看！這件只是垃圾道具。還敢賣數千龍幣，根本騙人阿！」
主教把羽毛傳給其他玩家查看，果然拍賣官在說謊。

「‘夢幻唇彩’並沒有抽稅或佣金。這裡的拍賣所只是提供平台讓玩家出
售自己的‘貨物’。我們只負責叫賣，不包括驗貨。你自己要好好衡量風
險阿。」拍賣官苦笑說。

‘黑珍珠’的拍賣官也是一個‘玩家’並不像首都般由ＮＰＣ擔任。

「你們根本存心欺騙買家，我不能接受！」主教身邊四人同時抽出發
光的大劍或盾牌，準備以武力伸張正義。

「喂～你們蠢別怪他人阿。這裡不是首都，沒有完善系統保護你，學
會長大吧小寶寶。」

「對阿！不然怎可能有這麼多便宜貨出售？在首都買的話你連佣金也
付不起阿！」

「快滾蛋吧！別阻礙我們！」

「走吧屁孩！！！」

四周的玩家竟然倒過來辱罵主教隊伍，拍賣官則交疊雙手囂張看著五
人。

「你把錢還我，事情一筆勾銷。」主教大吼。

「吓，我沒聽錯吧？交易已經完成，那筆錢已經不屬於你，而是屬於
賣家。現在暫存於‘夢幻唇彩’的公會金庫而已。」拍賣官奸笑說。

四周的玩家再次起哄，讓五人滾蛋。

「可惡阿！」主教盛怒難嚥，他們五人的畢生積蓄幾乎被一下子騙
光，決定跟這裡的人玉石俱焚！

五人右手一揚，同時穿上黑斗篷準備大開殺戒。

其他玩家看到他們‘開紅’立即像老鼠一樣四散，向橫街窄巷奔去。

「你不還錢，我便強行。。。」主教大義凜然用神杖指著指賣官說。

嚓嚓嚓～

主教的話半途中斷，低頭看著自己胸口。

白色的神袍開始變紅，布面開始濕潤並擠出點點血粒。

他像一個大布袋倒在地上死去。

「隊長！！！」一個禁衛軍馬上撲向主教的屍體，突然咽喉一痛被一
把鋒利的匕首指著。

四人被大團黑煙包圍，十名影鬼出現在濃霧之中———‘闇’。

他們穿著一致的黑紫色盜賊風衣制服，拿著一樣的血光匕首。

禁衛軍不敢動彈，動作僵硬在半空。主教的身體在他眼前變成光塵飄
散。

「要繼續嗎？」用匕首刺著禁衛軍的影鬼問。

禁衛軍死命搖頭，滿臉冷汗。

「你的朋友呢？」影鬼抬碘看著其餘三人，他們立即扔下武器。

「我是‘闇’的隊長，迪貝爾。‘黑珍珠’內的所有紛爭都由我們解決，不
要天真以為能夠躲藏起來。假若鬧事的話就如主教的下埸一樣，死。
明白沒有？」迪貝爾看著四人笑說，然後放走他們。

十名影鬼再次化成黑煙在廣場中消失，其他玩家紛紛擠回來。

「沒事了～我們繼續吧！下一件貨物。。。」拍賣再次熱鬧舉行。

眾人完全不把剛才的殺戮當作一回事，因為‘黑珍珠’並不是首都，沒有
衛兵ＮＰＣ巡邏。幾乎每天也有十多人於‘黑珍珠’的街頭被殺，
但‘闇’並不會插手，他們只會干涉‘金錢糾紛’及‘影響公會’的事，玩家所
有行為皆沒有規限。

這就是混沌中的自由，亂中有序的社會。

松美及神神子把一切紀錄在案，然後悄悄縮到人群後方。

她們承受著沉重的精神壓力———誰知道‘闇’的成員在哪？

離開熱鬧的拍賣所，進入‘夢幻唇彩’的公會大廳底層。

燈火通明，大廳牆上掛滿鐵製的油燈。

地板鋪著黑金色的雲石地磚，表面清潔得潤滑反光。

跟大街污衊的景象相比，‘夢幻唇彩’的大廳氣派十足，甚至
比‘Kanatheon’更豪華。

大廳的樓底不高，卻放滿大量的藝術品擺設；抽象的銅像、木雕老
虎、上空吊著一盞‘百燭大燈’。

長方形的大廳左邊是一排像銀行一樣的服務窗戶，右邊則放著數張軟
綿綿的蜥皮沙發。

「歡迎光臨～請來到一號窗。」服務窗戶有一位女玩家向松美及神神
子大叫。

松美向神神子點頭，鼓起勇氣走向服務窗戶。

服務窗戶裡面坐著一個碧眼白髮少女，她身上的黑色魔法袍上印著一
個七彩嘴唇公會徽章，明顯她是‘夢幻唇彩’的成員。

「你好。請問你的名字是？」白髮少女隨著玻璃問。

「松。。。」松美正想說。

「娜娜子。」神神子馬上打斷松美，報上假名。

「娜娜子小姐，請問你想借多少錢？」白髮少女禮貌問。

「我們想到首都買貨物跑商。一萬龍幣可以嗎？」神神子開始試探。

「可以～要根據你個人能力決定回錢期限及方法。請接受我的好友申
請以核實資料。」白髮少女打開自己的介面按著。

「等等。我們仍在猶豫中，可以先了解一下嗎？」松美馬上說，免得
白髮少女發現附近根本沒有娜娜子這位玩家。

「可以，你想知道甚麼方面的內容？」白髮少女問。

「你們的利息多少？」松美問。

白髮少女伸出一張羊皮紙，上面寫著：

「５００龍幣以上———歸還１０５％。

１０００龍幣以上———歸還１０３％。

５０００龍幣以上———１０１％

１００００龍幣以上———可議。」

松美及神神子正仔細查看，白髮少女馬上收回羊皮紙，繼續微笑。

「你不能口述嗎？因為‘黑市原因’？」神神子問。

白髮少女苦笑點頭。

「我們需要交出甚麼作抵壓嗎？」松美跟神神子擠到窗戶問。

「依照你的財富及等級而定。假如你是一個１００級未滿的新手想借
５０００龍幣買裝備快速升級。你可以交出自己的護心石作保證
金。」白髮少女說。

「護心石作保證金？！我怎知道你們會好好保存呀？！」松美驚呼。

想不到原來‘黑珍珠’最珍貴的貨幣就是從新手玩家交出的護心石！

「我們只是‘黑市銀行’並非奸商，一切由‘夢幻唇彩’提供的服務均有保
證。不然我們如何把‘黑珍珠’發展起來？」白髮少女皺眉說。

「你們有多少護心石存貨？假若我回來領取護心石時你們未能出的話
便如何賠償？」神神子挑出重點問。

「抱歉，護心石存貨乃機密無可奉告。但假若你提取護心石時我們未
能提供便會賠償三萬龍幣，然後每天１０００龍幣作利息直到我們專
人把護心石送到你手上。請兩位放心，這個情況從來沒有發生，只是
向眾玩家保證我們的制度完善。」白髮少女笑說。

「你們會賣護心石嗎？」神神子一矢中的，雙眼像獵鷹一樣盯著白髮
少女。

白髮少女的眼神變得狡猾，微微點頭。

「８萬一粒。」白髮少女以羽毛般的輕盈聲線說。

「喂妹妹～這樣你們便沒有足夠護心石歸還給新手阿。」松美不悅
說。

「每個新手回來領取護心石時我們總能交出。這就是‘銀行’的運作模式
阿。只要我們有足夠貨存便足夠了。」白髮少女奸笑說。

「吓？那麼。。。」松美開始發怒，果然‘夢幻唇彩’使出少許手段才可
以致富。

「感謝。再見。」神神子馬上拉走松美。

二人走到旅館坐下來休息。

「為甚麼你要阻止我追問？我只是想要情報而已。」松美忿忿不平
說。

「你的情緒不穩，同時假若追問太多有關護心石的資料會令對方生
疑。現在不是好時間深究。‘夢幻唇彩’的試探先到此為止，我們先逛逛
街道把地圖抄畫下來。」神神子反建議。

「兩瓶全能藥水，然後兩杯冰鎮史萊姆。」

隔壁桌傳來熟悉的聲音，松美抬頭查看。

「真子？！」松美驚訝看到白袍大劍的真子跟渾身肌肉的大叔廢青狼
坐下。

「咦？真巧阿！」真子挪開身體讓神神子及松美搭枱。

「你們為甚麼來‘黑珍珠’？」松美馬上問。

「你還是一樣傻阿。當然是黑市拍賣所啦！」廢青狼恥笑松美，但他
的眼神一直盯著神神子。

「喂！別這樣盯著我的女朋友！」松美橫開手臂把神神子擋在身後。

「想不到她以前是一個程式阿，我當晚在普拉姆斯也大吃一驚，沒想
到居然有鏡像師可以把角度運算得如此準確。」廢青狼原來回想起跟
神神子對打的情況。

神神子聽到松美稱自己是她的女朋友時馬上低下頭，心裡小鹿亂撞不
知所措。

「你們呢？哈格古及維妮芙的事務應該很忙阿。我再升兩級把火屬的
技能點滿便會回去。」真子壓下聲線問。

松美跟神神子對望點頭，把六口彌生的任務告訴他們。。。。。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

四人在客似雲來的旅館餐廳坐下來把酒言歡。

「六口彌生，我有聽過她的名字，聽說是位御姐美人。有機會介紹我
認識阿！」廢青狼食指大動興奮說。

「你太老了，她不會對你有興趣。」松美挖苦看似更年期的廢青狼。

「拜託～我也是大學生好嗎？從她心狠手辣，乾淨俐落的處事方法可
見這人不簡單，我很想認識她。」廢青狼拍案伸冤。

他滿臉滄桑的鬍鬚，皮膚像黑炭一樣粗糙，刻著凹凸不平的‘狂熱信
條’，根本就是一個４０歲的大叔。

「騙人！」松美及真子驚訝得瞪大眼睛，打量廢青狼的外表。

「遊戲裡要瘋狂一點才盡興嘛！經歷跟現實不一樣的人生。」廢青狼
為自己的老邁的外表解釋。

「坦白說，我其實蠻害怕六口姐姐。她在關鍵時刻的眼神。。。好像
把你看成死物一樣冷漠，教人不寒而慄呢。總覺得六口姐姐比‘廢柴師
傅’更可怕。」真子騷著後腦，苦笑說。

「兩個都是奇葩，哈哈哈哈。」松美哈哈大笑，灌下半杯全能藥水。

「你在‘現實’的樣子跟遊戲中一樣嗎？」廢青狼問一直沉默的神神子。

「我的外貌在‘上線’及‘下線’的世界的確一樣。‘爸爸’及‘媽媽’把我虛擬
的樣子重建在‘彷生體’上，然而。。。總是有點陌生。」神神子欲言又
止，在掌上召出一面小鏡查看自己的樣子。

金色髮及肩秀髮用銀環束出一條斜馬尾、香檳金的亮麗瞳孔、精緻漂
亮的輪廓，神神子依舊是一位清新脫俗的美少女。

「陌生？你之前以其他外形出現嗎？」廢青狼問。

「不。這個是我擁有‘自我’認知後的形象，但總覺得不妥。。。」神神
子皺眉說，對自己的樣貌並不滿意。

「她很美麗，我已經滿足了～。」松美把頭倚在神神子的玉肩上磨
蹭。

真子吃著史萊姆享受一刻難得的平靜，把‘幽語森林’的血戰拋諸腦後。

「差不多了，我們逛完拍賣所便回到空羽谷練功。」廢青狼跟真子使
上眼神，真子趕緊把剩下的小杯史萊姆倒進肚裡。

「我們也回去吧，今天夠了。」松美及神神子也站起來。

「好安靜。。。。。」神神子右臂的魔符開始浮動。

四周的玩家不知不覺間已經走光，本來滿座的餐廳人去樓空只剩下四
人。

真子慢慢拔出原木大劍，劍刃跟劍鞘磨擦發出的沙沙聲為死寂的旅館
添上幾分詭異的感覺。

突然眼前一黑，大廳被黑煙填滿。

二十名帶上面具的影鬼突然出現，把四人圍在中央。

「闇？！」松美大驚，馬上抽出雙匕首。

熊～～～～～～！真子的大劍馬上燒成一條火龍，在空中舞動數圈，
在空氣中留下幾縷黑煙。

「真子，試著不要打破地板。」廢青狼按摩著自己的右臂對著前方的
影鬼舔唇。

影鬼戴上面具也掩蓋不到他們對廢青狼恐懼之色，身體不斷向後挪
移。

「‘Kanatheon’的人大駕光臨‘黑珍珠’這類流氓之地，作為東道主公
會‘夢幻唇彩’實在有失遠迎。照顧不周，還請見諒。」一名影鬼脫下面
具走出來禮貌說———‘闇’隊長 迪貝爾。

他一頭短黑髮，雙手沒有武器，臉上卻露出不懷好意的微笑。

「甚麼‘Kanatheon’？認錯人了吧？」松美強作鎮定說。

迪貝爾搖頭苦笑，指著真子。

她的白魔袍上清楚印著二翼魔法書———‘Kanatheon’的公會會徽。她
並沒有把‘公會徽章’的顯示取消。

「哪又如何？我們想來黑市買裝備不可以嗎？‘黑珍珠’說明歡迎任何玩
家阿！」真子反罵。

她本來就不知道六口的計劃，真子跟廢青狼只想參觀黑市拍賣然後離
開練功。

「二十個影鬼，恐怕不夠阿～」廢青狼爆出刺眼紅光，兩個南瓜大的
拳頭繃得漲卜卜。

「超。。。超載？！」

「甚麼職業。。。」

「難道是傳聞中‘普拉姆斯屠城’的人？」

影鬼似乎比四人更晚加入遊戲。

當時廢青狼及‘性殿十字軍’血洗普拉姆斯的事跡已經變成歷史在玩家之
間流傳，網上更有詳細記述這遊戲歷史的網頁吸引大量人瀏覽。

「在泥豬圈內戰爭，就像泥豬一樣死亡吧。」廢青狼用香腸一樣粗大
的手指指著‘闇’的人挑釁。

「別誤會，我們沒有戰鬥的意思。我們的公會會長柑柑有請各位到寒
舍客聚。」迪貝爾微笑說。

「不去。別囉囉嗦嗦，要麼打，要麼走。」廢青狼翹著雙手不屑說。

他一人的氣勢力壓２０名影鬼，把影鬼們鎮得乖乖站立，不敢貿然出
手。

「恐怕你們沒有選擇。」迪貝爾苦笑。

繁瑣密集的腳步聲從大街小巷湧來，‘夢幻唇彩’數十人全副武裝包圍旅
館。

「你以為區區數十人的烏合之眾。。。」廢青狼暗叫不好，裝腔作勢
想嚇退對手。

突然一條銀線畢直過松美四人！迪貝爾出現在大廳內另一端。

「夢魘？！」松美驚呼。

「你的耳環跌在地上，我幫你拾起來了。」迪貝爾突然出現在廢青狼
面前，掌上放著一粒紅色寶石耳環。

廢青狼立即摸向自己左耳，果然他的耳環被迪貝爾瞬間斬下來。

「我們沒有加害的意思，柑柑會長只想跟你們見面而已。你們站在我
方立埸想想，此時此地殺了你們對我們根本百害而無一利。‘兩軍交
戰，不斬來使’，何況我們不是敵對關係阿。你們何懼之有？還是你們
早已經。。。想對付‘黑珍珠’了？」迪貝爾瞇起眼睛奸笑說。

四人啞口無言，松美驚覺此人的嘴巴跟六口彌生一樣致命。

「邏輯正確。」神神子表情木納看著眾人說。

「請～」迪貝爾微笑彎腰，伸手邀請眾人走向‘夢幻唇彩’的公會大廳。

他們一直走到五樓，迎面而來是一道黑色的木門，上面畫滿美輪美奐
的花朵；玫瑰、百合、菊花、洋水仙。每種花各有嬌態，用色略為暗
淡，整道木門滲著幽沉誘惑的神秘色息。

迪貝爾推大木門，地板馬上湧出像雲層一樣的白色薄煙。

漆黑一片的房間飄著縷縷清煙，空氣滲出甜膩催情的香水味。

妖艷的柑柑正側臥在熊皮大座上，黑色白暗花的旗袍‘剛剛好’慢慢從大
腿滑下，露出交疊白滑的雙腿。旗袍更恰好停在雙腿之間，一道若隱
若現的微弱聖光從她漆黑的裙底閃閃作現。

她閉起雙眼，手肘托著下巴吸啜長煙槍，豐潤的乳房被壓出一條深長
的溝線，幾乎撐破貼身的旗袍。

兩個如花似玉的美少女正手持大毛扇為柑柑撥涼，但她們在成熟風韻
的柑柑身旁卻顯得像小孩子一樣勾不起雄性的注意。

「柑柑女王，‘Kanatheon’的使者到了。」迪貝爾低頭說。

一對酒紅色的魅眼穿透空中白煙射向四人，廢青狼像赤裸處於寒冬中
被柑柑魅惑熾熱的魔眼吸引。

「歡迎‘Kanatheon’的大人物來到我的秘～密～房～間～。」柑柑用甜
如蜜糖的膩滑女音，語帶挑逗說。

她慢慢爬起身，慢慢踢起雪白長腿翹到另一腿上，聖光剛好一閃。

松美及廢青狼呆望著眼前的‘魔女’，三魂被勾走七魄，不懂回應。

「我。。。想跟你們深～入～了～解～呢。」柑柑慢慢舔舌，輕咬自
己櫻紅色的嘴唇笑說。

「哼哼～你想了解哪一部份？」廢青狼跟柑柑像通電一樣互相挑逗。

柑柑眼神一閃，手指曲如蘭花輕掃鎖骨，嫵媚雙眼瞇成一線，嘴角含
春看著廢青狼。

「請問大人尊姓大名？」柑柑拉長語調問。

「相逢何必曾相識。」廢青狼用狡猾的笑容回答。

柑柑踢腳站立，高跟鞋發出喀喀聲走向四人。

松美及真子馬上架好馬步，敵視眼前的魅魔。

柑柑繞到廢青狼背後，手指像垂下的花蕊一樣輕掃廢青狼的背肩，剔
起單邊嘴唇似笑非笑看著廢青狼。

她突然湊到廢青狼頸後嗦聞，廢青狼也嗅到柑柑身上濃郁的玫瑰香水
味。

在她眼中只看到廢青狼一個男性，柑柑並不知道松美只是人妖。

突然房外搬了兩張黑色大沙發進來，放在四人後方。

「坐吧～你們一定累了。」柑柑回到熊皮大座優雅坐下說。

「既然你知道我們的身份便有話直說吧，不要浪費時間。」真子手不
離劍直視著柑柑說。

「小女孩不懂情趣呢。」柑柑譏笑真子率直無趣的性格。

「美女，你如此鋪張一定有甚麼重要話想說，請講吧。」廢青狼噗一
聲坐到軟沙發上，舒服攤成大字型。

「你們喜歡小妹的樂園嗎？」柑柑一邊說，手指一直在自己大腿上遊
走，引領四人的視線滑向自己私密處。

「還不錯，就是欠了一名美女相伴。」廢青狼不甘示弱，跟柑柑互相
挑逗。

「多謝大人賞面。小妹因為公事煩忙，如果早知道‘Kanatheon’的人光
臨一定會安排私人房間促膝長談的。」柑柑大感有趣，跟廢青狼眉來
眼去傳情。

「我們只是來逛逛黑市而已，並沒有特別目的。」松美，神神子及真
子也不敢鬆懈，警覺站立說。

「喔～把這片花瓣交給拍賣官，他會給你五折優惠。拿去吧，我的甜
心。」柑柑從乳隙摸出四塊心型花瓣，讓少女侍衛轉交給四人。

「無功不受祿，心領了。」真子婉拒，松美及廢青狼卻把花瓣塞進背
包中。

「實不相暪。小女的白手興家的路完全不容易呢。起初只有十個同伴
在這裡開始定居，賣一下補給品及情報賺裝備費用。意外地生意十分
好，業務也漸漸擴大規模。但每隔數天便會被高級玩家過來搶劫，我
身邊的同伴接二連三戰死。最後逼不得以把營運模式武裝起來，生意
才慢慢穩定。因為沒有ｎｐｃ衛兵的關係我們每個月也要支付龐大的
薪金給玩家。唉～首都以外的生活也十分艱難阿。」柑柑大吐苦水，
有意令‘Kanatheon’認為‘黑珍珠’的生活其實很差，一文不值。

「愛莫能助，跟我們說也於事無補阿。」松美皺眉說。

「不知道‘Kanatheon’跟‘黑珍珠’相比生活好多少呢？我一直很仰慕能夠
當上城主的人，就好像這位哥哥一樣威武。」柑柑話鋒一轉，瞇起眼
睛看著廢青狼。

「城主有甚麼好當？像你一樣當一個山寨大王才有趣阿！哈哈哈
哈。」廢青狼躺在沙發上哈哈大笑。

「是嗎？」柑柑突然站起來，扭動蛇腰走向廢青狼身邊坐下。

「小女每天也害怕被其他玩家破壞我的樂園，好想有人保護我阿。」
柑柑輕輕掀起旗袍疊起白腿，腳尖輕踢廢青狼的大腿，嬌嗲說。

「哈。保護女人就是男人的天職，有人找你麻煩便跟我說吧。」廢青
狼狠拍胸肌笑說。

「哇～～～太棒了！」柑柑趁機倚靠在廢青狼的肩上，滑如絲綢的黑
長髮貼在廢青狼的胸腹，垂至腿上。

柑柑突然抬頭仰視廢青狼，瞇起的酒紅色瞳孔滲出迷幻的氣味、豐潤
的嘴唇微微鼓起、開胸旗袍騷胸半露、身體扭成誘人的曲線躺在沙發
上。

「你說。。。‘Kanatheon’跟‘黑珍珠’結盟的話，我們便有‘更親密的關
係了’。」柑柑在廢青狼耳語細說，然後輕咬他的耳朵。

柑柑從骨子裡滲出風騷的韻味令廢青狼熱血沸騰，他突然臉紅起來緊
緊夾著雙腿。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「兩個公會結盟的話，對我有甚麼好處？」廢青狼咬著嘴唇掩飾自己
腦海頑皮的想法。

「那視乎你敢擁有多少了～」柑柑嬌媚欲滴的聲線在廢青狼耳邊呼出
如蘭氣息。

自從柑柑依偎在廢青狼胸膛後，他血壓直線飆升—————這就是理
論派跟實戰派的差別。

廢青狼開始進入‘超載’狀態，某個部份已經準備好戰鬥。

「如果‘Kanatheon’跟‘夢幻唇彩’可以合作的話，我們便有很多時間慢～
慢～享～樂～呢～」柑柑的魅眼貼到廢青狼臉上、雙手繞著他的手臂
再用乳房夾緊、然後順勢把廢青狼的手伸到自己大腿之上。

柑柑像一台發電機湧出無盡的雌性荷爾蒙淹沒廢青狼，他已經在波濤
洶湧的幻想中迷失自我。

「為免誤會惡化，我作為‘Kanatheon代理會長’有義務提醒你他並
非‘Kanatheon’的成員。」神神子終於說話。

「我沒說自己是會員，我只是真子的朋友而已。」廢青狼攤開雙手，
擠出一個人畜無害的苦笑。

「。。。。。。。。」柑柑僵硬數秒，然後把廢青狼的手從自己大腿
上推走，並送廢青狼一個鄙視厭惡的眼神留念。

「你是故意看戲對吧？」柑柑交疊雙手把胸部托高，魅惑的眼神開始
變得陰森可怕。

「你善長使用雌性的身體換取利益，觀察你‘作功’時便會得到更多情
報。我們三人乃‘女性角色’你根本不屑一顧，相反你一直跟男性角色溝
通，希望攻陷他們的心防。我大約得知‘夢幻唇彩’的文化。」神神子
說。

「又如何？工欲善其事，必先利其器。妒忌吧～小妹妹。」柑柑恥笑
她們像小孩一樣的身材，把自己豐腴的胴體挺得更誇張。

柑柑已經對廢青狼失去興趣，不顧忌形象跟三人唇槍舌戰。

松美一直默不作聲，她看著柑柑踢盪起伏的胸部痴痴入神，柑柑敏銳
的雌性觸角立即感應到松美的腦電波。

她故意向左扭動身體，松美的視線跟著柑柑的乳房向左移。

上上下下，左左右右，松美已經被柑柑迷住了。

「哦～～～用女角色的男生。你一定把自己心目中的‘完美的女性’掐成
遊戲角色了～～～」柑柑看到松美留著單馬尾後把自己黑色秀髮束成
單馬尾，她故意把動作放慢，讓自己峰挺的曲線在松美眼前蠕動。

松美看到柑柑換成單馬尾後大有反應！柑柑一下子從成熟嫵媚的美人
變成一個身材澎湃的少女。（童顏巨＊）

「你的要求我已經聽到，就此別過。」神神子皺眉說，然後轉身離
開。

松美和廢青狼還留在原地沒有反應。

「這麼急，多留一會嘛～」柑柑故意留難神神子，她向松美伸出玉
手。

「跟我玩～玩～嘛～」柑柑咬唇說。

鏘～松美及柑柑之間冒出一面鏡盾，松美看到神神子冷漠的眼神從鏡
盾中瞪著自己。

「走走走～～～快！這裡很危險！！！」松美奪門而出。

「加我好友阿～」廢青狼向柑柑送出一個送吻，她回贈一個嘔心的臭
臉。

「就此讓他們回去嗎？」迪貝爾出現在柑柑身旁問。

「‘Kanatheon’是當今勢力排名第二的公會，小心為上。」柑柑換上認
真議事的臉容盯著四人背影說。

第三十二章—與虎謀皮

華斯汀大教堂內———

「拉洛神的形像是金髮的男子———錯，拉洛神並沒有形象。」
「拉洛神率領姆大陸聯軍於華斯汀大教堂戰勝魔王聯軍———錯，當
時根本沒有華斯汀大教堂。」

「魔王是一個紅髮魔女的形象———錯，它跟拉洛神一樣沒有形
象。」

「神職者墜落後會成為異教徒在‘遺忘之島’重生———正確。」

尼菲特在教堂內的課室為１０個‘神官’補習。

他們將要參加‘主教’的轉職考試，題目是拉洛經、姆大陸歷史及神職者
的資料。

因為她良好的表現及準時出勤深得‘教皇’欣賞，把她的工作由守門
的‘修女’變成‘教廷導牧’，負責培訓新的神職者。

「尼菲特～我的孩子，過來。」一個穿著純白聖袍的慈祥老人手拿十
字短權杖——— ‘教皇’出現在門口跟尼菲特說。

「教皇阿！」

「好老，聽說跟他不斷對話就可以提升好感度。」

神官看到‘校長’後立即竊竊私語。

「安靜，我回來後會查問‘精靈族’的歷史。誰答錯一題便罰抄一次。」
尼菲特以溫柔的聲線命令‘學生’專心學習。

她跟‘教皇’站到課室門外聊天。

「孩子，你認為你的工作有意義嗎？」‘教皇’問。

「玩個遊戲逼我上班，還要逼我說有意義是甚麼意思？」尼菲特當然
不敢說出口。

「嗯。能夠為教廷貢獻實在太好了。」尼菲特把心裡話吐進肚子，擠
出一個塑膠笑容。

「系統提示：教皇 對你的好感度＋１。」

「溫馨提示～我對你的好感度—１００００００００００。」尼菲特
看著系統提示心想。

「我有更好的工作交給你，明天幫我處理別的工作吧。」教皇笑說。

「嗯～～～～～～～～哦～～～～～～～～～」尼菲特閉上眼睛，咬
緊牙關笑說。

哈格古高塔，眾人開始穿上不同的禮服時裝，悉心打扮—————

「‘黑珍珠’想跟我們結盟？」六口彌生好奇問，一邊脫下鐵甲靴，換上
一對啡色布鞋。

「嗯。她重覆了兩次，同時在‘會面’過程她嘗試示弱，塑造‘黑珍珠’成
為一個不值一提的小鎮令‘Kanatheon’降低對‘黑珍珠’的警戒。」神神子
報告，她為眾人召出鏡盾打扮。

「想得美，他們的黑市一天收入已經快９０００龍幣了。雖然他們的
開支比我們大，但收入遠比哈格古高。」六口彌生不屑說。

「你打算如何對付他們？」松美問。

「看來這個女人不甘罷休，最終需要打一埸。」六口彌生皺眉說。

「他們戰鬥力不弱，‘Kanatheon’主動進攻的話有戰敗可能。在第三屆
城戰‘Kanatheon’失去約３３名玩家，其中１２人為主力，接近公會一
半戰力。當然盟友出手的話便可以強行‘征服’‘黑珍珠’，但當中的裙帶
關係恐怕對‘Kanatheon’的管治不利。再者，‘黑珍珠’擁有不明數目的護
心石貨存。盡管數量有限，但依然是一個‘潛在風險’，有機會‘戲劇
性’扭轉戰局。」神神子說。

「唉～維妮芙宮殿的貨品雖然熱賣，但已經吸引大批玩家前往‘幽語森
林’開發資源，利潤已經在數天銳減。我們必需要從源頭解決問題，就
是人流，‘黑珍珠’正正擋在我們前方。」六口彌生開始傾向使用武力解
決‘黑珍珠’。

「喂～趕快阿！不要遲到！」帕修斯換上一身燕尾服。

眾人立即閉嘴作最後的準備，然後花枝招展地前往華斯汀大教堂。

「請各位來賓起立。」牧師站在聖壇上莊嚴地說。

大教堂內兩旁的長木椅坐滿‘教廷’的神職人員及大量寄宿在大教堂附近
修道院的神職玩家。

‘Kanatheon’公會的人只分到最後的位置，跟聖壇相距甚遠。

「拉洛神犧牲自己的神力拯救世人，我們托祂的福才能夠站在如此美
麗的世界享受生命。現在請拉洛神的

代言者－教皇聖馬可 主持彌撒。」牧師話畢站到旁邊。

聖壇上出現一道金色聖光，空中撒下大量光羽毛，聖馬可像天使一樣
從天而降，出現在聖壇中央。

他身上的‘教皇聖服’像銀色聖衣般輕飄飄，在空中散成一把浮傘、上面
繡著金色的十字架，每個十架中央 鑲著一粒緋紅寶石、銀白色肩衣、
頭戴一頂白色高冠。他也發出蕾一樣的聖光───大部份傳奇ＮＰＣ的
特徵，但他柔和的金色聖光並不刺眼，更讓人感到微暖，身心舒暢無
比。

教皇聖馬可變成太陽把昏暗的大教堂照得像郊外的草原一樣光潔明
亮。

「道路，是人的選擇。有人選擇行惡事，終收惡果；相反跟隨神的慈
愛之路便會修成正果。

自從拉洛神擊敗魔王後姆大陸上的勇者因為不同原因互相殺戮，有時
候是為了正義，有時間是為了私慾。

但終有一天我們都會死去，必須承受自己犯下種種罪惡的懲罰。

然而有人選擇挺身而出，一心一意服侍拉洛真神，並把拉洛的話語帶
到地上。。。。。」聖馬可開始喋喋 不休說起冗長的福音。

「呵～～～～～～～～欠。」六口彌生有意無意打了一個大呵
欠，‘Kanatheon’眾人不禁偷笑。

「善良的種子將會長出豐饒的果實潤澤世人，種瓜得瓜，種豆得豆。

歷盡千辛萬苦；討伐魔物、照顧別人、行使正義，甚至適時勇敢應
戰。以上就是神職者的天職，希望各位 神職者銘記於心，努力學習。

現在，於華斯汀大教堂的２００位來賓及弟兄子妹們。

讓我們見證‘教廷’新一位‘樞機主教’誕生，尼菲特。」聖馬可左手一
揚，旁邊出現一道黃金聖門慢慢打開。

身穿猩紅色聖袍的尼菲特沐浴金光從‘伊甸園’走出來。

「請三十位‘見證人’走到聖壇前方。」牧師說。

真子馬上為‘Kanatheon’成員逐一整理儀容，然後魚貫站到聖壇。

帕修斯、松美、六口彌生及真子難掩中心激動之情，看著聖潔的尼菲
特微笑。

這就是‘主教’的四轉‘樞機’的轉職典禮。

「‘見習樞機’尼菲特，請在‘見證人’面前宣讀你的誓詞。」牧師說。

「我 尼菲特，請在座來賓見證我的誓言。我將會不遺剩力把拉洛的
慈愛之心彰顯於‘世人’面前，並領導迷 失的人回到真理之中。」尼菲
特打開雙手把血紅聖袍張成半圓，向眾人展示袖子上精美的金色神
圖。

教皇聖馬可在聖壇上拿起聖杯，用手指沾了一點聖水在尼菲特額上畫
了一個十字。

「我宣導 尼菲特將會成為‘樞機’，回到自己的崗位繼續傳道。阿
門。」教皇向眾人點頭說。

「阿門。」２００人同時說。

「願拉洛與你們同在。」教皇微笑，變成一團聖光消失。

「彌撒完結，感謝各位出席，再見各位勇者大人。」牧師宣佈儀式結
束。

尼菲特立即看著台下的公會成員甜絲絲笑著，輕輕拉起只有‘樞機’才有
資格穿著，人稱‘紅衣主教’的‘寶血聖 袍’。

「喲呵！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」‘Kanatheon’爆
出熾烈的歡呼聲！

磅～～～～～～！！！！！！

整團‘Kanatheon’被神力擊飛到教堂入口。

「聖堂之內不得喧鬧！」先知德伊曼大怒罵。

普拉姆斯中央衛城，‘銀色龍紋’公會高塔的圓形大廳—————

「主教四轉要到‘教廷’上班提升好感度？！我公會兩個主教都錯過了教
皇的徵召，有一人隨便敷衍了兩次便缺席。有機會補救嗎？！」安多
莉亞驚問。

「有其他主教也遇到同樣問題，好似要不斷跟‘教皇’對話才可以‘重啟
任務’。」尼菲特答。

她已經換成‘樞機’血紅色的戰鬥短裝神服，滿身發光的金十字繡花。

「‘樞機’比‘主教’多出甚麼技能？」安多莉亞追問。

「數個加防增益及回血技能。最主要是多了‘魔力焚燒’及‘天賴之音’的
兩招控埸技能。前者可以畫出一個每秒焚燒區域內玩家３％魔力的‘聖
土’，後者是範圍‘沉默’，在城戰中應該蠻強。」尼菲特打開技能表
說。

「但 ‘見習樞機’是甚麼意思？」諾克斯忍不住問。

「不知道。系統說我需要完成‘教皇的神喻’才可以正式成為‘樞機’，但
它沒有描述‘教皇的神喻’的內容。奇怪是我可以學習所有‘樞機’的技
能，好像只是頭銜的分別。」尼菲特不斷在介面查看，依然沒有發
現。

「回到正題吧～四轉的事會議後再聊。」六口彌生打斷眾人的對話。

「坦白說，六口彌生。我知道‘黑珍珠’的存在，但它並不影響‘普拉姆
斯’及‘古滋’。在討伐魔王之前我不想挑起額外的戰爭。安多莉亞坐下來把雙手置在胸前，皺眉看著六口彌生。

「放任不管它總有一日會截斷‘普拉姆斯’跟‘哈格古’的貿易路線。我們
的經濟收入將被它控制，實屬大忌。」六口彌生反駁。

「當那一天到來，可能我已經征服了魔王得到‘神器’，強逼‘黑珍珠’臣
服於我。普拉姆斯的確有人口流失，但古滋的發展卻十分蓬勃。我沒
有必要跟‘黑珍珠’交手。」安多莉亞態度強硬。

「好～我就開門見山跟你坦白，‘Kanatheon’的收入難以應付兩個首都
的運作。‘維妮芙宮殿’勉強收支平衡。最要命是它令‘Kanatheon’的人手
分成兩邊，現在加奈及２０人長駐於‘維妮芙宮殿’。但隨著‘維妮芙宮
殿’的玩家人數上升終有一日會超出‘Kanatheon’的人力負荷。我們必須
要提高收入，買更多精靈兵才可以安全過渡這段適應期。‘黑珍珠’就像
癌細胞一樣不得不除。」六口彌生據理力爭，說服安多莉亞配合攻
打‘黑珍珠’。

「你也注意到自己滿嘴都是‘Kanatheon’，你要考慮一下我公會的處
境。‘銀色龍紋’在城戰中失去近５０人，外強中乾。另外兩個最強公會
聯手攻打一個由玩家自創的家園，勝之不武。何況‘黑珍珠’對我公會影
響不大，你教我如何說服部下參加一埸事不關己的戰爭？」安多莉亞
反問六口彌生。

「宏觀看我們更需要消滅首都以外的城鎮，不然玩家紛紛劃地為王首
都的地位便相對下降。這是我們的‘共同利益’，待全部首都發展成熟才
慢慢接納其他新興勢力才是上策。」六口彌生說。
「 ‘銀色龍紋’不會介入‘Kanatheon’跟‘黑珍珠’的紛爭。」安多莉亞砰一
聲閉上對話大門。

「。。。。。。。。。。。。。」大廳一片死寂。

安多莉亞看到他們愁眉苦臉，苦惱地打開介面輕按。

「拿去應急吧。」安多莉亞再次放下１００００龍幣在桌上。

六口彌生看到安多莉亞想用錢打發自己勃然大怒。

「豈有此理！把我們當成乞丐嗎？！我們來尋求協助是因為眾多盟友
中我最相信你！不然我一聲令下‘哈格古’內的３００名盟軍數小時便可
以把‘黑珍珠’夷為平地。無奈我並不想盟友知道‘Kanatheon’的力量被分
薄，我才想你幫忙低調解決這件事。此外這是‘共同利益’，只是未影響
到你罷了。短視的白痴！」六口彌生拂袖而去，砰一聲關上大廳的鐵
門。

眾人嚇得屁不不敢放，目送六口彌生。

尼菲特跟安多莉亞無奈搖頭。

「這裡１００００龍幣是我私人財富阿，良心給她糟蹋了。」安多莉
亞心有不甘收回桌上的錢袋。

「你們的財政也出現問題嗎？」尼菲特想起過往安多莉亞總是在公會
金庫借錢給‘Kanatheon’。

「古滋是蟲族首都對吧？」安多莉亞反問，然後深呼吸一口氣。

眾人點頭。

「哪裡連一種蟲族衛兵也買不到，同時易攻難守。我們被逼把公會分
成兩團交替防守。幸好古滋人流暢旺，收入可觀才可以僱用玩家駐
防。這件事我本來不打算公開，既然她跟我坦白我才坦誠相向。怎料
她走了。」安多莉亞感慨說。

「我跟她談一下吧。」尼菲特唏噓說。

‘Kanatheon’幹部團選擇了一條人流較少，但可以繞過‘黑珍珠’的道路回
去哈格古—————

「等一下去哪兒冒險？」

「空羽谷吧？好像很美麗阿！」

「隨便把，走到哪玩到哪。哈哈哈哈。」

「喂！看看！是‘Kanatheon’公會的人！紅袍那個神職就是會長，聽說
是位美人阿！」

「是嗎是嗎？她戴上了兜帽看不到阿。」

三名玩家剛好經過幹部團，像看到明白一樣議論紛紛。

「咳咳。。。。。」帕修斯乾咳兩聲，用不友善的眼神打發路人。

「唉～無官一身輕。回想幾個月前我們身無分文，卻是最悠然自得的
日子。」尼菲特苦笑說。

「對阿。光芒草搶王的情節還歷歷在目，幸好當時真子找到你。」帕
修斯賣口乖。

「是嗎。。。」尼菲特聽到帕修斯依然把真子掛在口邊，眼神突然抹
上一層寂寞的藍。

「不同的位置體驗不同的經歷。當上城主便應該好好投入角色，目光
要放遠阿！」六口彌生依然對安多莉亞拒絕相助耿耿於懷。

「家家有本難唸的經。你也多點休息吧，六口。不要太傷神了。」尼
菲特擔心六口彌生過份操心，影響生活。畢竟尼菲特被‘軟禁’在大教堂
期間六口彌生需要獨力處理兩個首都及‘黑珍珠’的事。

「‘黑珍珠’是一隻吸血鬼，只怕安多莉亞被吸乾血後才發現已經太遲
了。」六口彌生叉著腰說。

平地線上出現一面七彩嘴唇的大旗———‘夢幻唇彩’。

「埋伏？！」松美大驚，馬上拔出匕首。

帕修斯舉起大盾擋在尼菲特身前，尼菲特卻暗暗後退。

「好～很好！我正發愁他們不敢應戰，現在出師有名了。」六口彌生
急不及待戴上血爪拳套。

３０名‘夢幻唇彩’的人把‘Kanatheon’的去路堵截。

「終於見面了～‘Kanatheon’。」柑柑毫不畏懼拿著煙槍走出人群笑
說。

兩個女魔鬼終於碰頭。

「哇。。。。」幹部團驚呼連連，對婀娜多姿的柑柑垂涎欲滴。

「你就是那個人稱‘魅魔’的‘夢幻唇彩’會長，柑柑？」六口彌生出陣跟
柑柑對視。

「那麼快拆穿身份便失去神秘感，沒有情趣喔。」柑柑對六口彌生呼出一小口煙。

「這３０人甚麼意思？」六口彌生本來蠢蠢欲動，但看到對方有３０
人之眾立即冷靜下來。

「沒有～我的會員跟我說‘Kanatheon’的會長路經此地，我立即帶人出
來迎接而已～」柑柑甜笑說，玉手一揮。

‘夢幻唇彩’走出三人，在兩陣之間放下木桌，上面擺滿珍貴的‘點數道
具’。

「我們只是一盡地主之誼，表達善意而已。」柑柑笑說。

六口彌生對著桌上的食物苦笑，誰會笨得進食敵人提供的食物。

「你們是否‘地主’，恐怕要看我們的心情呢。」六口彌生叉著腰不屑笑
說。

「哼～牙尖嘴利的女人並不可愛喔。嘴巴應該用得更‘溫柔’才對～」柑
柑對幹部團嘟起自己的豐唇，送出交吻。

幹部團的戰意立即銳減，脫下頭具想看清楚柑柑的身體。

帕修斯也放下盾牌呆望眼前的美人，尼菲特立即扁嘴別過臉。

「還有其他事嗎？」六口彌生對柑柑的精神攻擊免疫，直入主題。

「我聽說‘Kanatheon’由一群女生創立及管理，好利害呢。」柑柑換上
一個清新的微笑，意外真誠。

「還有其他事嗎？」六口彌生冷淡重覆。

柑柑對六口彌生有如鋼鐵一樣的心防微微震驚。

「那位可愛的弟弟應該跟你提及‘黑珍珠’想跟‘Kanatheon’結盟的事。」
柑柑指著松美說。

「考慮中。」六口彌生簡短回應。

「太好了。我想補充幾點條件，請姐姐你更容易下決定。」柑柑把雙
手收到腰後，變作少女一樣等待對方開口發問。

「你想跟我們結盟，還敢開條件？神神子，告訴她有多少公會被我們
拒絕及在等待回覆中。」六口彌生跟神神子使上眼色。

「‘Kanatheon’已拒絕７６個結盟要求，１４個公會正等待答覆，其中
３個公會規模達５０人以上。」神神子表情木納回應。

「別急～我們可以。。。」柑柑苦笑，希望為自己公會增加印象分。

「呃～恐怕我才‘可以’決定你們‘可不可以’，明白這句的意思嗎？」六
口彌生禮貌微笑打斷柑柑的話，‘Kanatheon’的人害怕起來———她要
發作了。

柑柑語塞，她萬萬想不到六口彌生居然以溫文不火的霸氣蓋過自己的
魅力，完全控制了對話的方向。

「不過我仍然想聽一下你的自信從何而來，說吧，我批准。」六口彌
生雙手疊於胸前，神采飛揚說。

柑柑氣得咬牙切齒，說話卡在喉嚨卻說不出聲，這口氣難以下嚥。

二女早已經開始複雜的心理攻防戰———柑柑想以自己的魅力迷
惑‘Kanatheon’的人以減弱他們對會長的向心力，六口彌生卻單純以自
信及霸氣驅散了柑柑的‘妖術’。

她同時反將柑柑一軍，令她難以繼續說下去。

「對～大人所言甚是。黑珍珠只是小小城鎮，怎可以跟哈格古的王者
相比？小女所說的條件是‘黑珍珠’將會向哈格古繳交稅收，每日固定１
０００龍幣。」柑柑立即示弱，卑躬屈膝向六口彌生賠笑說。

六口彌生立即心動，怒力壓下心中興奮之情。

「要求的回報呢？」六口彌生，喜怒不形於色說。

「要是‘Kanatheon’跟‘黑珍珠’結盟的話小妹哪敢要求回報～只是想你們
把‘黑珍珠’忘記而已。」柑柑笑說。

「你的意思是默許‘黑珍珠’的存在？」六口彌生翻譯柑柑的說話。

「正確。」柑柑笑說。

六口彌生向神神子及尼菲特招手。

「數據分晰。」六口彌生輕聲說。

「１０００龍幣接近我們每天８份１的總收入，可以加快維妮芙宮殿
的發展進度。同時‘黑珍珠’的發展相對減慢，當維妮芙宮殿發展完成
後‘黑珍珠’便不構成威脅。」神神子回答。

「便宜莫貪。。。」尼菲特認真說，六口彌生也認為要仔細考慮。

「我是‘Kanatheon’的會長 尼菲特。三日後給你答案，屆時請到哈格古
的‘內湖要塞’吧。」尼菲特作最後決定。

「太好了～小妹靜侯佳音，讓開。」柑柑笑說。‘夢幻唇彩’立即讓出路
給幹部團通過。

「迪貝爾，明天開始工作了。」柑柑看著‘Kanatheon’的背影微笑說。

「按照稿上的字宣傳對嗎？」迪貝爾問。

「嗯，確保三天後哈格古所有人也知道‘黑珍珠’的人將會進入哈格古結
盟。」柑柑露出一個狡猾微笑。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

空羽谷的中央浮島─────

一條火龍在夜光的樹林中躍動，空中留下星火餘燼。

真子一人力敵三隻奇石嶙峋的‘魔石高崙’。

它們手長腳短，圓渾的胸膛藏著一顆能量球。

‘魔石高崙’攻速緩慢但致命，被它捉著的話休想逃命。

高崙更會變成滾石撞向遠程目標，稍不留神便會被壓成肉泥。

「織鋼！」真子命令自己的新召喚物，紫黑色的‘鐵毛蜘蛛’在兩樹之間
編織一個沒有黏性的大網。

真子把三隻‘魔石高崙’從‘鐵毛蜘蛛’身邊拉開。火龍大劍斬出粒粒碎
石，但無法重創高崙。

「霜凍之風！」火大劍變成雪粉大劍。

真子俯身避開高崙抓擊，然後從它腋下竄出，雪粉大劍剛好劃上高崙
的石腳留下白色雪痕，令高崙進入‘緩

速’狀態。

它扭動身體慢慢抓向真子，她像松鼠一樣溜過高崙跨下，以同樣的手
法再傷另一高崙。

「導雷術！」雪粉大劍變成輕飄飄的閃雷劍，令真子的動作更靈活。

她馬上遘開大步疾走，拉開跟高崙的距離。

唯一沒有被‘緩速’的高崙把手腳縮進身體，變成一粒圓石衝向真子。

真子猛然停下腳步，毫不畏懼回頭迎望高崙。

高崙隆隆作響，成噸的重量化成驚人的衝擊力把地上的泥土擠向兩
旁。

真子的呼吸變得粗糙，活躍的神經專注捕捉高崙的彈道軌跡。

她身體左右輕晃，調教高崙的入射角度。

千鈞一髮！高崙呼呼生風轟到真子前方，她馬上側滾向旁。

澎勒～～～～～～～～～～～～～～

‘魔石高崙’深深陷進‘鐵毛蜘蛛’手指粗大的蜘蛛網中。強大的衝擊力把
蜘蛛絲拉成髮絲一樣幼細，樹幹幾乎

彎曲斷裂，勉強截獲‘魔石高崙’。

‘魔石高崙’停在空中，突然被蜘蛛網強大的反作用力回彈。

它變成一顆石保齡飛轟向另一隻‘魔石高崙’。

轟隆～～～～～～～～～

兩隻‘魔石高崙’激撞成粉，碎成千萬顆小沙撒滿地面。

真子喘氣抬頭，檢視自己的完美的戰術，怎料最後一隻高崙突然撞到
眼前。

「冰牢！」真子為‘原木大劍’封上一層硬冰，然後斜插在地變成一個斜
台，自己架好馬步雙手托著劍柄。

眼前一黑。

一股巨力從刀柄傳到真子肩上直達腳踝，肺內的空氣幾乎被搾壓出
來，她瞬間感到頭昏腦漲。

‘魔石高崙’被大劍斜台撬起，飛向空中！

「小心阿！」真子回頭查看，赫見高崙剛好落在發呆的廢青狼頭上。

「嗯？」廢青狼傻笑著從綺夢醒來，驚見泰山壓頂。

「師傅！」真子驚呼尖叫。

澎！！！！！！

他雙拳瞬間爆出紅光，一拳粉碎‘魔石高崙’。

真子瞠目結舌看著廢青狼，無言以對。

「嗯～我認為她是喜歡我的。」廢青狼捂著下巴沉思。

「。。。。。。。。。。」真子不勝其煩，慢慢閉上眼睛深呼吸。

自從廢青狼離開‘黑珍珠’後一直重覆這句。

‘公會要塞’。

「 ‘黑珍珠的魔女’要來了！」

「聽說是傾國傾城的美人阿！」

「有甚麼好看，就不定是人妖。」

「呸！你有聽到她的聲音嗎？我在黑珍珠親見看過她一次。光是聽到
她的聲音已經渾身騷麻，令我興奮不已！」

「真的假的？！」

「不管了先擠進要塞吧！！！」

‘黑珍珠’跟‘Kanatheon’結盟的傳言像細菌一樣在哈格古瘋狂爆發，城中
的ＮＰＣ也因為玩家海量的問題接二連三發生‘錯誤報告’，需
要‘Kanatheon’的公會幹部手動恢復設定。

「到底是哪個蠢材放的風聲。」六口彌生抓緊窗邊的石磚氣得牙痕痕
看著湖邊聚集的玩家。

「要不要派人封鎖城門？」尼菲特看到如此熱鬧的景象也大吃一驚。

「算吧。我們上線時已經有百多人在中央廣埸等待，現在城牆上也站
滿玩家。不可能盡數驅趕。」六口彌生大為不悅，回到大廳內準備結
盟條文。

「來了來了！！！」

牆上爆出熱烈哄動，數百隻眼球充滿血絲瘋狂抖動向湖面查看。

‘夢幻唇彩’迎風招展的公會大旗插在一艘登陸艇之上駛向‘Kanatheon’的
公會要塞。

未見其人，先見其腿。

迪貝爾站在碼頭上扶著柑柑走岸。

柑柑用手輕輕掀起高叉旗袍，裙下春光乍洩。白滑的美腿踏著一對黑
鹿皮高跟鞋踏上碼頭，不經意露出大腿內側的紅色蝴蝶紋身。

「哇！！！！！！！」

「我的天。。。。。」

「女王！！！！！」

「讓我加入公會！！！」

牆上爆出熱烈的歡呼聲迎接‘夢幻唇彩’，城內落下色彩繽紛的紙屑、地
上鋪出鮮花一條鮮花路。

柑柑一步一芳香扶著迪貝爾的手背，臉上一直保持美豔動人的微笑，
讓人一見傾心。

「哇～～～這所屋子好漂完阿！」柑柑突然衝進一間小屋內參觀，數
秒後被迪貝爾拉出來。

「柑柑大人，結盟一事要緊。」迪貝爾苦笑說。

喧賓奪主，完全沒有人在意站在高塔台階上‘Kanatheon’的人。

‘夢幻唇彩’一行十人停在台階下向尼菲特及六口彌生鞠躬。

「小女赴約前來哈格古正式跟‘Kanatheon’結盟了。」柑柑微微屈膝
說，她的舉手投足像貴族一樣高雅大方，令人仰慕。

六口彌生咬著嘴唇用怨毒的眼神橫掃牆上的路人。

「這是你的計劃嗎？」六口彌生殺氣騰騰的雙眼停在柑柑身上。

「不對阿～我只是跟公會成員交談時被其他人聽到罷了。你知道‘黑珍
珠’環境淺窄，隔牆有耳嘛。」柑柑苦笑說。

六口彌生欲言又止，但她顧及埸合決定息事寧人。

「柑柑會長，我就是‘Kanatheon’公會會長 尼菲特，我們見過面了。
經過仔細的考慮後‘Kanatheon’決定跟‘甍幻唇彩’結成同盟，但請確認我
們同意的條件。煩請在場每位玩家見證兩個公會之間的約定，感激萬
分。

１） 假若 ‘黑珍珠’被５０人以上的部隊襲擊‘Kanatheon’便會幫助擊退
入侵者。

２） ‘Kanatheon’不會干涉‘黑珍珠’的內政。

以上。」尼菲特高聲宣佈兩個公會結盟的決定。

「讓我說明‘夢幻唇彩’的條件吧。

１）‘黑珍珠’將會保護‘普拉姆斯’及‘哈格古’的貿易路線安全。

２）不向前往‘哈格古’的玩家收取‘路費’。

３）每次擴建城鎮前先知會‘Kanatheon’。

４）優先販賣哈格古四周的情報。

以上。」柑柑笑說。

「。。。。。。。。還有呢？」尼菲特苦笑說。

「呃？我方的條件說完了～反而是你們忘記了甚麼吧？」柑柑的眼睛
笑得瞇成一線。

「甚麼意思？」六口彌生馬上介入對話。

「‘Kanatheon’答應每天付‘黑珍珠’２０００龍幣的廣告費阿～」柑柑扯
高聲線，確保在埸每位玩家也聽到。

「吓？！明明是‘黑珍珠’每天送１０００龍幣給‘Kanatheon’作為結盟費
阿！」六口彌生氣勢衝衝踏前一步，恐嚇柑柑。

「矣？不會吧？‘黑珍珠’一直穩健發展，根本不需要和‘哈格古’結盟
阿。假如‘黑珍珠’付錢結盟更奇怪了。難道你想欺負我們嗎？」柑柑皺
眉扁嘴說。

「不會吧。。。」

「‘Kanatheon’的聲譽不俗阿。」

四周的玩家開始議論紛紛。

「你有種在數百人面前說你沒有親口提出‘每天付‘Kanatheon’１０００
龍幣’！豈有此理！」六口彌生對著柑柑怒吼。

「對不起！對。。。對不起。我們付，我們會每天乖乖送上１０００
龍幣作為‘結盟費’的，千萬不要攻打我們！」柑柑嚇得後退一步，渾身
發抖，慌張得掉下眼淚說。

「哇。。。。。」四周玩家齊聲嘩然。

尼菲特及六口彌生被暗潮洶湧的目光注線，二人啞口無言像疑犯一樣
被城內的玩家公審。

「‘夢幻唇彩’不要含血噴人！當天明明是你親口提出給盟條件的。我們
還表示需要時間考慮，今天才作決定。」尼菲特毅然反駁。

「是的，是的。我們親口提出。。。不要攻打‘黑珍珠’，求求你。」柑
柑雙手合十，像落難小貓一樣乞憐。

「我們從來沒有以武力恐嚇‘黑珍珠’，我警告你不要再無中生有！」六
口彌生怒不可遏衝下台階，帕修斯飛身拉著六口彌生。

尼菲特心裡七上八下，她想直接把柑柑扔進湖裡餵龍龜，但現在數百
名玩家正等待‘Kanatheonz’解釋。不得不完成柑柑的‘遊戲’。

「你有何證據證明我們曾用武力威嚇你及答應付你２０００龍幣廣告
費？」尼菲特嘗試據理力爭。

「沒有證據。。。我以為貴為兩都之主的‘Kanatheon’如此強大的公會
一定言而有信，不虞有詐便答應了。‘黑珍珠’每天的收入數以萬計，並
不需要‘哈格古’也可以自力更生，如果我們主動要求結盟才奇怪吧。同
樣‘Kanatheon’貪我們‘黑珍珠’的錢也很奇怪阿！兩都之主怎可以貪這筆
小小的金幣？還是你們已經一貧如洗了？」柑柑憂心忡忡說，眉毛更
誇張得彎成八字。

柑柑早已經設計好對白，一針見血扎在‘Kanatheon’的死穴上。

她們正正不想被其他人知道‘Kanatheon’的財政情況，被柑柑問得啞口
無言。

六口彌生快氣炸胸膛，雙手握拳把鐵甲夾得格格作響。

「如果。。。‘Kanatheon’不攻打‘黑珍珠’的話我便足夠了。畢竟‘黑珍
珠’是我們跟眾多玩家一起發展的心血，大家也一起奮鬥了很久呢。如
果有機會的話大家到訪‘黑珍珠’吧。我們趕快完成盟約後便回程，希望
城主成全我們。」柑柑流著兩行清淚，苦笑說。

「別得寸進尺阿混蛋！！！！！！！！！」六口彌生忍無可忍，握著
拳套奮然咆哮！

嚓～～～～～

「。。。。。。。。。。」全埸沉默。

「矣。。。。？」柑柑錯愕低頭。

她豐滿的乳房兇現多個血洞，噗滋噗滋地噴出大量血液。

「我。。。你們。。。。」柑柑臉色蒼白，指著六口彌生，眼神充滿
無奈之情。

她倒在地上噗一聲化成一團銀粉消失。

全人呆望六口彌生。

「不對。。。我。。。」六口彌生嚇得六神無主，雙手發抖。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

數百人呆若木雞看著廣埸上的劇變。

「殺。。。殺人了？」

「想不到Kanatheon。。。」

「沒可能，太戲劇性轉變了。一定是安排好的戲份。」

玩家一時間無法理解眼前巨變，開始起哄。

「柑。。。柑柑會長！！！」迪貝爾聲線浮誇衝到柑柑的銀粉之中。

「卑鄙的人！為甚麼。。。」迪貝爾對著‘Kanatheon’的高層破口大
罵。

五名影鬼再次出現於‘夢幻唇彩’陣中，舉刀架在他們的頸上準備刺殺。

「住手！！！」六口彌生條件反射驚呼，希望阻止影鬼繼續殺人。

「天阿。。。我犯錯了！」六口彌生突然心跳停頓，驚覺自己已經進
入敵人的圈套。

她在最適合的埸合，說出最適合自己身份的說話，但選擇了最錯的情
況。

‘夢幻唇彩’及影鬼同時向六口彌生送出一個極難察覺的微笑—————
影鬼‘聽從六口彌生的命令’放手，並向六口彌生鞠躬離開。

牆上的玩家直覺認為影鬼跟‘Kanatheon’有關係，開始鼓躁。

「要鎖城抓人嗎？」尼菲特心裡砰砰亂跳，貼到六口彌生身邊問。

她們看到城上數百對怪異的眼睛注視自己，所有舉動都被紀錄下來。

要塞內的玩家竊竊私語，似有若無的聲音形成無形的壓力雲
把‘Kanatheon’壓得喘不過氣來。

帕修斯舉起大盾擋到尼菲特面前，以防有人趁機作反。

「不，沒可能抓到人了，把他們通通趕走吧！」六口彌生頭痛欲裂，
轉身走進公會高塔。

「領主公告：哈格古‘內湖要塞’出現突發狀況，請所有非‘Kanatheon’會
員的玩家在五分鐘內離開‘內湖要塞’。」尼菲特使用‘領主功能’打發聚
集在內湖要塞的玩家。

獸人衛兵立即拔出武器，指示玩家離開。

鬧劇在無聲無息間落幕—————

迪貝爾帶著‘夢幻唇彩’的人逃出哈格古，在大路中央看到柑柑和５個影
鬼侍衛正等待他們。

「意外順利呢～」柑柑奸笑說。

「你認為其他玩家會相信我們的戲份嗎？假若他們識穿我們的把戲便
大禍臨頭，我們招惹了強大的對手。」迪貝爾回頭看著遠方的哈格古
擔憂說。

「小貝，你還是太單純了。整場戲的重點並非說服其他玩家而是‘製造
噪音’。報紙裡最令人感興趣的永遠是‘娛樂版’而非‘正聞’阿。‘黑珍
珠’一直都是玩家口耳相傳的聖地，卻一直在首都被禁止宣傳。現在全
個姆大陸都在討論我們‘黑珍珠’。一個地痞流氓的‘自治城’跟正統強大
的首都相提並論，我們已經獲勝了。

現在‘Kanatheon’投鼠忌器，絕不敢貿然攻擊‘黑珍珠’，我們趁這段時間
加速發展，收買玩家。‘Kanatheon’肯定會受到負面影響，相反‘黑珍
珠’本來就是一個賊窩，誰管聲譽？有錢賺就可以了，哈哈哈哈。

此消彼長下‘Kanatheon’及‘黑珍珠’的實力差距將會收窄。

我們很快便可以跟‘銀色龍紋’及‘Kanatheon’鼎足而立，成為最強的‘第
三勢力’。

小貝阿～不知廉恥，天下無敵。就像美女一樣擁有魔鬼身材卻因為‘道
德’這類笑話不加以利用才是傻瓜阿。」柑柑的玉手在迪貝爾臉上輕
撫，他的臉馬上紅得像蘋果一樣發燙。

「柑柑大人，請確認一下護心石的數量。」一名影鬼提醒柑柑。

柑柑在背包抓出滿掌黑色的小石。

「齊全，一顆護心石也沒有減少。你們的‘時機’抓得很好，回去重重有
賞！」柑柑哈哈大笑，帶著‘夢幻唇彩’的人回到‘黑珍珠’。

澎！！！‘Kanatheon’公會大廳的木桌被帕修斯一拳擊碎。

「混帳！把我們當成白痴一樣耍。」帕修斯怒吼。

「別胡亂發洩，傢俱很貴的阿！」尼菲特喝罵帕修斯。

‘Kanatheon’的人死氣沉沉聚集在底層大廳中。

一隻小白鳥停在尼菲特肩上。

「密語 加奈：喂，很多玩家傳聞你們殺了‘黑珍珠的魔女’。甚麼一回
事？精靈城裡很多玩家問我阿。──０５分前。」

「玩家反應如何？」尼菲特問松美。

「所有人也議論紛紛，內容以‘Kanatheon是否殺死夢幻唇彩會長’及‘黑
珍珠到底是甚麼來頭’為主。」松美沉重報告‘情報組’收集回來的反
應。

「嘖。他們集中討論‘是否殺死ｘｘｘ’的話便忽略了一開始‘結盟條
約’的爭拗。恐怕‘夢幻唇彩’早已經計畫好令‘Kanatheon’聲譽受損。密
切留意人流及資金情況，我們將面對更嚴峻的考驗。」尼菲特看著領
主介面一臉愁容說。

「以小博大，他們豪賭成功了。我應該一不做二不休當埸殺光他
們。」六口彌生坐在窗邊讓涼風吹拂自己，把靈魂冷靜下來。

「六口！我們馬上召集盟友進攻吧，不然一定會成為其他玩家的笑
話，不把我們放在眼內阿。」帕修斯果斷請戰。

「已經錯過了。全個‘姆大陸’也在討論‘黑珍珠’，現在出手的話等於間
接承認柑柑指責‘Kanatheon’以武力恐嚇她的事，她此番話是警告我們
不要輕舉莽動。」六口彌生看著窗外柔和的景色平淡說。

「哪怎麼辦？！眼睜睜看著他在我們家裡撒野然後拍拍屁股離開嗎？
我們公會顏面何存阿？！」帕修斯大怒。

「忍辱負重，這筆帳一定要十倍奉還。現在耐心發展維妮芙宮殿吧。
數天後負面影響將會浮現，我們有一陣子也無法隨心玩樂。唉～失策
失策。」六口彌生苦笑說。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

鬧劇結束數天，哈格古已經回復平靜。城內的人流雖然沒有減少，但
玩家的消費意慾比以前謹慎，令‘Kanatheon’的收入更是雪上加霜。

六口彌生組成‘狩獵隊’前往‘幽語森林’幫忙獵殺頭目賺錢，順道驅趕
在‘幽語森林’偷採資源的玩家。

「神神子大人，‘維妮芙宮殿’的馬車隊在‘華斯汀大教堂’東北的‘紅葉
村’被１７名‘玩家’偷襲。損失三輛馬車、２１個高精靈銀矛兵及３個
巨盾兵。車隊已經抵達哈格古拍賣所。」獸人衛兵向代理會長神神子
報告。

「直接開始拍賣。」神神子冷淡回應。

她全神貫注盯著鏡中的‘自己’，皺眉沉思。

華斯汀大教堂———

「我 尼菲特以‘見習樞機主教’的身份見證玩家 安全兔通過‘神學測
試’並完成‘撒水祝福儀式’，正式成為‘主教’。」身穿紅聖袍的尼菲特為
玩家主持轉職的‘撒水祝福儀式’。

安全兔接過主教聖袍後好奇地看著尼菲特。

「怎麼了？」尼菲特被熱切注視感到尷尬，問。

「你。。。是玩家？」安全兔驚喜問。

「所有生命也是由拉洛創造，誰可定義呢？」尼菲特以‘設定答案’回
覆。‘教廷’規限玩家‘當值’期當便要放下所有‘身份’，盡管其他玩家已經
識穿自己也要繼續完成‘任務’。

尼菲特現在負責‘教廷’的高層工作，當值的時間大大縮短。‘樞機’可以
進入‘地下禁區範圍’參觀‘教廷’收藏的聖物。它們全部是‘傳奇裝備’但能
力不詳，只有‘教皇’能夠‘解封’它們。

尼菲特下班後到‘教廷藏書閣’查看有關‘教皇的神喻’的‘文獻’。藏書閣的
修女拿出一份蓋著‘機密’字樣的文件給尼菲特。

上面寫滿以前的‘教皇的神喻’內容。

「吓。。。不會吧。」尼菲特翻出死魚眼看著文件。

「第７次‘教皇的神喻’———在教堂後花園興建一所拉洛雕像噴泉。

第８次‘教皇的神喻’———把教堂的尖頂改建成哥德式尖塔。

第９次‘教皇的神喻’———把‘遠古戰埸遺跡’的‘邪惡不死族’清除。」文
件顯示‘教皇的神喻’根本是隨機出現，內容十分兒嬉。

「修士，你知道如何觸發‘教皇的神喻’嗎？」尼菲特禮貌問藏書閣的Ｎ
ＰＣ修女。

「‘教皇的神喻’是‘教皇’親自下達的任務，會因應‘姆大陸’的條件而改
變。‘教皇的神喻’可以由‘教廷’內部建議，例如修建教堂。‘教皇’同意後
便會下令‘見習樞機’完成。」ＮＰＣ修女回答。

「那我隨便建議就可以變成正式‘樞機’了？」尼菲特苦笑問。

「正確，但‘教皇’會因應你完成的‘神喻’內容決定‘信任’你的程度。‘教
皇’越‘信任’的‘樞機’於‘教廷’內擁有越大的權力，例如命令其他‘樞機’工
作，有時候會演變成權鬥。注意，‘信任’數值無法改變，它跟‘好感
度’的加權比例是１：３。有機會出現‘信任但討厭’或是‘不信任卻喜
歡’的尷尬情況，‘教皇’便不會重用該名‘樞機’，影響‘樞機’在‘教廷’的升
職之路。」ＮＰＣ修女回答。

尼菲特看著文件沉思。。。。。

‘夢幻唇彩’煙霧瀰漫的公會大廳———

「柑柑大人，數天內我們城鎮足足擴建了一整圈。有３０名玩家想向
我們賺買‘木屋’經營自己的裝備店。另外有數名玩家想興建‘簡陋教
堂’收取重生費用。」闇的成員向柑柑匯報。

「好奇怪的想法，都批准吧。想不到我們借‘Kanatheon’宣傳的效果立
竿見影，我們很快便會成為首屈一指的強權了～哈哈哈哈。」柑柑得
意大笑。

「柑柑女王，我們要提防‘Kanatheon’突襲的可能，我想提高‘闇’的薪酬
表來收買更多影鬼。」迪貝爾下跪謙遜說。

「迪貝爾～坐到我旁邊。」柑柑挪開身體，側身露出圓渾的屁股為迪
貝爾騰出空間。

「你認為一個影鬼每天值多少報酬？」柑柑騷軟的身體隨即伏到迪貝
爾肩上。

「大約。。。１０龍幣左右吧。。。」迪貝爾感到柑柑在自己耳根呼
出微薄的氣息，立即面紅耳赤。

「那你認為一直忠心耿耿追隨我，無論多危險的情況也會陪伴我左右
的人應該如何報答他？」柑柑魅惑的魔瞳瞇成狐狸一樣的笑臉貼到迪
貝爾眼前。柑柑櫻紅的雙唇幾乎吻上迪貝爾的顫抖的嘴巴。

「那。。。太靠近了，柑柑大人。」迪貝爾害羞得別過臉避開。

「你不想要嗎？」柑柑兩根玉指掂著迪貝爾下巴把他勾回來，迪貝爾
聞到柑柑發出陣陣芳香，令他情迷意亂。

「不。。。不敢，我還是去巡邏了。」迪貝爾果斷站起來，夾著雙腿
以奇怪的步姿離開。

「哈哈哈哈。跟隨我這麼久了，你還是不敢‘把幻想實踐’嗎？搞不好你
現實中是處男吧？！」柑柑哈哈大笑說。

「別作弄我，柑柑大人。」迪貝爾認真說。

柑柑拿出８０００龍幣的大錢包。

「這裡，是你的。很快我們名成利就，屆時我會為你興建一座都
城。」罕有地對迪貝爾展露天真可人的微笑。

「嗯！」迪貝爾被她疊花一現的純真融化，點頭笑說。

第三十三章—全面戰爭

哈格古的空曠沙漠地帶———

「喂渣渣～你要的‘貨物’來了。」加奈一臉不悅放下一個大木箱。

「渣渣是甚麼意思？」里奧接過大木箱不識趣問。

「渣～渣！要我老遠從維妮芙宮親自為你運送這盒‘牛筋’，當心我殺了
你！」加奈臉目猙獰，踮起腳尖扯著里奧的衣領說。

「別生氣，加奈大人。這盒‘堅韌的藍角牛牛筋’是整個計劃最重要的一
部份不容有失，所以才請你親自運送。」里奧被三轉的加奈治得貼貼
服服。

「嘖～六口呢？」加奈鬆開他的衣領查看四周。

「她在前天已經出發了，六口彌生比過往更冷靜，整天說不出１０個
字。記緊！永遠永遠不要進入‘紅門白點’的房間，必死無疑。」里奧扁
著嘴說，加奈立即點頭。

「你未認識她罷了，這是她本來的樣子。話說這台玩具需要‘牛
筋’嗎？」加奈看著里奧旁邊一台十米高的重型投石車說。

「對。一般的繩索只有約１００米的範圍，假如使用我獨門研發的‘空
心炮’及‘藍角牛筋’的話便變成２３０米的範圍，完勝所有防禦設施，
壞處只是組裝費時十分鐘而已。」里奧抬頭看著自己的心血結晶滿足
笑著。

「‘Ｄ—ＤＡＹ’的日子定下了嗎？」加奈換上嚴肅臉問。

「嗯，明天中午左右，只有我們幹部知道。已經準備好大量海報及標
語，同時買了２００個點數道具‘吶喊’作‘洗頻’之用，確保大部份玩家
也會知道該消息。」里奧奸笑說。

「小心點，‘黑珍珠’最少有１００人防守，不要貿然強攻。」加奈皺眉
擔憂說。

「放心吧。。。加奈大人。我不會上前線，一定不會死的！哈哈
哈！」里奧哈哈大笑。

「我現在成全你！」加奈舉起魔杖噴出一條火龍燒向里奧。

數天前‘黑珍珠’跟‘哈格古’的衝突開始浮面。

‘黑珍珠’向前往哈格古的玩家徵收５０龍幣的路費，付不起便趕走他
們。哈格古則派出３０人的警備隊在大道分散巡邏，不時跟‘闇’的成員
發生零星打鬥，偶有死傷。

「柑柑大人，‘Kanatheon’已經數天沒有動靜，不知是否疑兵之計。」
迪貝爾在柑柑的房間說。

「我們還有多少線人在哈格古？」柑柑皺眉問。

「３人，而他們已經被‘Kanatheon’盯上，難以行動，其餘９名線人已
經全數被暗殺。哈格古每個入口也有衛兵把守，看到‘夢幻唇彩’成員或
其好友也被禁止內進，我們已經沒無法掌握他們的動向了。」迪貝爾
回答。

「加強城防，再買多點人手吧。我們的利潤暴漲了１３％，全數拿去
興建‘大炮’及‘箭車’吧。他們出師無名，進攻的規模一定很小，不
怕。」柑柑笑說，然後繼續拿起煙槍吞雲吐霧。

「神神子，為甚麼你整天也看著鏡子？以前你也不太重意自己的外表
阿。」松美好奇問。

她們正坐在哈格古高塔頂層欣賞風景。

「鏡中的人就是‘我’，你喜歡嗎？」神神子冷淡說出一句攻擊力驚人的
話。

「喜歡！當然喜歡！」松美立即機智說出公式答案。

「你有思考過‘我’是否‘我’嗎？」神神子問。

「你？你就是你阿。我喜歡你！」松美露出清新的微笑說。

「‘我’有甚麼討你歡喜嗎？」神神子側頭問。

「就。。。就是喜歡阿。如果可以解釋的話更奇怪吧？」松美皺眉反
問。

神神子恍然一悟。

「邏輯正確。」神神子繼續看著遠方景色說。

「你有心事嗎？」松美擔憂問，她感到神神子遇上困難。

「我思故我在。」神神子淡然回答。

翌天中午，‘Kanatheon’９０人全副武裝集結在內湖要塞。

「曾經‘開紅’殺人，並完成‘贖罪’的人站出來。」帕修斯站在台階上
說。

眾人面面相覷，一頭霧水挪移身體。

只有約３０人站出來。

「太少了。。。」帕修斯內心一沉，黯然看著這３０名壯士。

「只有３０人打不過呢！要延期嗎？」里奧問。

「不。六口、雷克斯及松美已經深入敵陣，難以脫身。謀事在人，成
事在天。我們要看看其他玩家的反應了。」帕修斯緊握著盾牌說。

突然！姆大陸晴朗的中午藍天變成銀白色，空中傳來一般幻音。

「系統提示：午安，各位弟兄姊妹。拉洛神創造眾生，犧牲自己拯救
姆大陸的生命。祂教導我們要愛人如己，無私奉獻。‘教廷’一直對姆大
陸上的‘政治’、‘戰爭’及‘經濟’採取中立態度，決不坦護任何一方。但近
日一個區域眾集多名‘戮魂’玩家，並以該地點為根據地散播‘殺戮’及‘偷
婪’的罪惡。他們的行為已經超出‘教廷’的容忍，‘教廷’將會摧毀魔鬼的
搖籃，對其發起‘聖戰’。

我 教皇聖馬可 宣告神喻：所有玩家於兩小時內離開‘普拉姆斯中央
衛城’東北、‘哈格古’西南、座標為（Ｘ ３７２，Ｙ １８８，Ｚ
０）的區域。

擁有‘贖罪者假面’的玩家請代表神彰顯武力，把區域內的‘戮魂’玩家‘肅
清’，以儆效尤。

假如現在‘離線’但留在該區域的‘戮魂’玩家將會自動列入‘罪人’名
單，‘教廷’將會派遣‘行刑官’獵殺之。

願拉洛與你們同在，阿門。」

眾人臉前出現一條系統訊息：

「系統提示：教皇的神喻———參加‘教廷’的聖戰（Ｙ／Ｎ）」

食個靚飯先

師兄會唔會係紙言同步更新

聽日要出喇~~~老老實實有小小淆底

仲有兩個鐘就聽日啦， 好緊張

番工先

未睇哂既巴打睇哂第一季先,依兩日會出哂,岩岩去左補眠,瞓到好似昏迷喧

靚女NPC出咗來現實同我同居，仲要我買多套gear俾佢login

點解樓主咁執著係渣蜘蛛女個波到

喂～ＯＫ啵

我喺異世界仆左街,跟手比個俄妹拖左入後巷

「為甚麼阿！？！！？？！？！」柑柑暴跳如雷，拿起桌上的茶杯亂飛。

「柑柑大人冷靜一點！」迪貝爾立即按著柑柑的手臂。

「怎冷靜阿？！我們被‘聖戰’了！！！」柑柑嚇得花容失色，大呼小
叫。

「別忘記‘教廷’並沒有軍隊，只可以靠‘藍人’玩家自發參加聖戰作為戰
鬥力。歸根究底這只是另一埸‘玩家對玩家的城戰’而已！‘紅人’的數目
一定比‘藍人’多，我們更有地理優勢，可以一戰。現在只看到底有多
少‘紅人’願意留下來為‘黑珍珠’而戰了！」迪貝爾急忙為柑柑分析戰
局。

「吓？那趕快鎖城阿！」柑柑怒喝。

「不！假若我們鎖城便自毀‘自由之都’的理念，假若成功守下‘黑珍
珠’也剩下軀殼而已。只要我們公會８０人牢牢死守，拖過甚麼教皇神
喻時限‘藍人’的‘任務’便會失敗而撒退！這樣‘黑珍珠’便會一戰成名，變
成世界的中心！這正是千載難逢的機會！」迪貝爾奮起鼓勵柑柑。

「我。。。我們真的可以守下來嗎？」柑柑驚慌失措，楚楚可憐看著
迪貝爾。

「我賠上性命也會守護你的心血結晶。」迪貝爾眼神堅定不屈看著柑
柑，像怒海中的巨船一樣令人安心。

「嗯！我相信你。」柑柑感激流涕說。

迪貝爾向柑柑微微點頭，呼一樣聲甩起‘夢魘’的幻布衣步出房間，站在
大街上看著‘夢幻唇彩’的成員。

眾人眼神迷惑，軍心大亂看著迪貝爾。

「不需多話，這裡是我們的‘家’。管它是‘賊窩’還是‘妓院’我們也會守衛
它！全員披上‘黑斗篷’，至死方休！」迪貝爾黑布一揚，全身發出黑紅
色的光芒———他‘戮魂’狀態的‘善惡值’是—６９８，萬惡不赦的罪
人。

「好！」

「天佑黑珍珠！！！！」

「喝阿！！！！！！！！！！！」

‘黑珍珠’城亮起多如繁星，猩紅血色的邪光，準備跟‘教廷’的‘聖戰藍
軍’決一死戰。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

華斯汀大教堂大門前豎起三面聖十字架大旗，分別由三名‘樞機’───
尼菲特，索菲亞及專醫性無能拿著。

他們被濃濃藍光包圍，參加‘聖戰’的玩家已經戴上假面整裝待發。

「尼菲特，最近你經常黏著‘教皇’，恐怕是你慫恿教皇對‘黑珍珠’發
動‘聖戰’吧？」索菲亞斜目問。

「不。我只是幫‘教皇’處理一般教務而已。」尼菲特微笑否認。

「上星期‘夢幻唇彩’大鬧哈格古令‘Kanatheon’名利雙失，‘Kanatheon’冷
淡回應。這星期‘黑珍珠’突然被‘聖 戰’，剛好尼菲特一直研究‘教皇的神
喻’。真巧合阿～」專醫性無能冷笑，瞇起雙眼用狡猾的聲線說。

「哈！我也覺得很巧合，走運了。」尼菲特裝作興奮說。

她不可以讓其他玩家知道是‘Kanatheon’利用‘機制’攻擊‘黑珍珠’，起碼
不能公開承認。

「算吧～我的善惡值差點點到達＋１０００。希望‘教皇’有隱藏任務可
以觸發。」專醫性無能聖潔的外表滲 出惡魔一樣的邪笑。

「我們有多少時間肅清‘黑珍珠’？」索菲亞問。

「‘教皇’沒有定下確實時間，但應該不會多於三小時。」專醫性無能
說。

「我們抓緊時間吧。」尼菲特看著時間一分一秒過去著急起來。

「很想屠殺‘黑珍珠’的人吧？我沒看錯你，尼菲特。當上城主然後滲
透‘教廷’，挾天子以令諸侯稱霸姆大 陸。最會玩弄權術的人往往是外
表單純的綿羊阿。」專醫性無能陰險笑說。

「太誇獎我了。在‘教皇最喜愛’的專醫性無能‘樞機’面前誰敢說自己會
玩弄‘權術’？聽說早前有一位跟你爭權 的‘樞機’因為私底下發表‘拉洛神
的設定很無聊，魔王神秘感強一點’的言論被揭發，‘教皇’居然派出四
轉的‘判 官’追殺他。也是巧合呢～」尼菲特謹慎還擊，以免招惹到眼
前的小人。

「哼～算你識趣。我們開始吧。」專醫性無能舉起大旗，教廷白旗立
即燒起藍色聖火。

「弟兄姊妹！‘教皇’已經宣告‘神喻’，我們將會變成拉洛的聖劍直
指。。。」專醫性無能大聲朗讀。

「跳過這些無聊劇情吧。」

「對阿！好冗長沉悶阿～」

藍人毫不在意劇情，想快點開戰。

「神之嘆息。」專醫性無能默唸，空中浮現一個閉起雙眼的金翼女天
使，全埸玩家進入‘沉默’狀態。

「三面‘聖旗’分別由三位樞機掌管。身處聖旗光環內將會得到減傷
５％、技能冷卻時間－５％的加持，請好 好利用。平均跟隨三位樞
機，馬上起行。願拉洛神與我們同在。」專醫性無能戴上白假面，現
場瞬間爆 出一波蔚藍聖光。

他的‘善惡值’高得難以想像，幾乎比得出在埸玩家總和的藍光。

「出發。」專醫性無能穿上紅聖袍，率領６０人的‘聖軍’向‘黑珍珠’出
發。

‘黑珍珠’城─────

「報！普拉姆斯方向有３０名沒有組織的‘藍人’出現、哈格古有４０名
有組織的‘藍人’，應該

是‘Kanatheon’指揮、大教堂出現通天聖光，三面‘教廷聖旗’向‘黑珍
珠’開來，應該是敵方主力，難以目測人

數！」哨兵十萬火急報告。

「最少１００人。。。多少‘紅人’留下來幫助守城？！」迪貝爾問。

「２０人，加上我們公會８０人‘黑珍珠’有１００名玩家防守。」公會
幹部回答。

「嘖！未夠呢！」迪貝爾苦惱說。

「東邊。。。東邊出現。。。」一名哨兵突然衝進房間，臉如白紙虛
弱說。

「伏兵？！」‘夢幻唇彩’大驚。

「不。。。４０枝逆十字架，一片血紅。。。‘性殿騎士團’的旗幟正
向‘黑珍珠’前進，要求進城！」哨兵大 叫！

「‘性殿騎士團’？！」迪貝爾驚喜萬分，難道是傳說中發動‘普拉姆斯
屠城’的公會？！

「老大。讓我們承傳你的遺志，打敗‘教廷’後讓混沌降臨吧。」臘鴨佬
扛著黑十字，渾身黑紅光帶領４０ 個‘紅人’參戰。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

當‘教皇’宣告發動‘聖戰’後大批玩家馬上撒離‘黑珍珠’，本來熙來攘往的
街道比深夜更冷清。柑柑已經把公會資金收集好，收藏在‘地牢迷宮’之
中。

「集中力量擋著大教堂方向的敵人！讓沒有組織的普拉姆斯及哈格古
路人進入‘黑珍珠’，令用地形殺死他們！」迪貝爾調動兵力針對防守。

「柑柑大人呢？」‘夢幻唇彩’的人問。

「她已經在‘安全地方’避難，不用擔心。」迪貝爾已經沒有閒暇逐一回
答，提起武器衝到街上備戰。

轟隆～～～～～～～～～～～～～

‘黑珍珠’城內發生猛烈爆炸，一所木屋被炮彈擊中，燒起熊熊烈火。

「大炮快還打擊阿！」迪具爾對著安裝在屋頂的火炮怒吼。

「不對阿迪貝爾！敵人在我們的射程範圍之外！」炮手慌忙回答。

「怎可能？！我們買最貴的遠程火。。。」

轟隆！！！！！！！！又一所房屋爆炸。

「密語 六口彌生：左３２米，後５１米──０５分前。」

「左～３２，後～５１！」里奧絞動巨型投石車的底盤微調角度。

投石車像巨獸一樣凝視著充斥黑紅邪氣的‘黑珍珠’。

「來了！！！！」里奧狠狠按下機關，紅色的‘空心炮’拉出一條火尾巴
呼一聲飛向‘黑珍珠’—————噗！‘黑珍珠’立即冒出一個小光泡。

「是哈格古射來的火炮！射程是我們兩倍！」炮兵緊急回報。

「佐拿！不惜代價，帶‘闇’１０人立即消滅該門火炮！走走走！」迪貝
爾指著旁邊的一名影鬼說。

他毫不猶豫變成黑煙消失。

「密語 六口彌生：左１５米，前１１米──０５分前。」

「力度太輕了嗎。。。這樣應該可以了。。。」里奧咬著唇嘴，反方
向絞動底盤，投石車的支架微微向前傾。

「哈！」里奧奮力捶在木按鈕上。

呼～～～～～～火石再次飛向‘黑珍珠’。

「密語 六口彌生：命中！快走。──０５分前。」

里奧高興得跳起來，用望遠鏡查看起火的‘黑珍珠’，得意笑著。

帕修斯帶著哈格古的‘藍人’繞到大教堂方向會合尼菲特。里奧獨自一人
留守投石車。

他突發看到有十多人從‘黑珍珠’的街道衝出來化成黑煙消失，明顯直奔
向自己。他感慨地摸著投石機，依依不捨離開自己精心製作的玩具。

「迪貝爾大人，黑珍珠的商店街及教堂都被炸毀了！」一名哨兵通報。

「密語 佐拿：已破壞投石車，不見敵人蹤影。」

「大教堂的人出現了！」另一名哨兵跑到大叫。

多樣消息同時湧向迪貝爾讓他難以招架，他立即望向最大威脅的大教
堂方向—————天空被染成一片光藍，把‘黑珍珠’的紅邪氣逼走。

「全部人上前迎敵！‘闇’及所有剌客分散在城內拖慢其他進城的敵人，
打遊擊戰！防禦系統全開，決戰之時到了！」迪貝爾奮起大吼，‘紅
軍’勇敢前進，迎頭接敵。

「我從來沒有看過這麼多‘紅人’，經此一役我善惡值要升滿了。」專醫
性無能拿著聖旗在小山丘觀察‘黑珍珠’。

「不如我們隨便攻擊一下跟教皇交待吧？如果強攻的話我們死傷無數
阿。」索菲亞其實不願意參加聖戰，她只是剛好在大教堂當值被教皇
欽點負責‘領旗’出戰。

「不。教廷肯定會懲罰的！」尼菲特大驚，立即勸說二人進攻。

「你當然想進攻！跟他一樣心機重的惡毒女人！」索菲亞早猜到是尼
菲特慫恿教皇出征，但她沒有證據只能忍氣吞聲。

「我認同尼菲特的說法。索菲亞，我命令你作先鋒。我們趕緊其後，
進入‘黑珍珠’內見‘紅人’便殺，不用留情。」專醫性無能奸笑說。

「吓？！應該同時進攻吧？！你在推我送死阿！」索菲亞暴跳如雷，
對著專醫性無能破口大罵。

「你想在炮彈下冒險，還是待在大教堂的‘業火地牢’裡？」專醫性無能
用自己在‘教廷’的特權恐嚇索菲亞。

「你～～～！你讓我如何說服其他人跟隨我作先鋒？我只有十多名公
會朋友支持我，其他都是路人玩家阿。」索菲亞壓下聲線問。

「聽好了，各位自願出征的勇士。我知道你們參戰也是想大展拳腳，
背著‘正義’的大旗盡情殺戮對吧？一邊享受殺戮的快感，一邊打擊神的
敵人，世界上還有更美好的事嗎？我宣告！第一位獵殺‘黑珍珠魔女’的
玩家可以自由在‘華斯汀大教堂’的地下收藏閣自由選取一把傳奇武器！
跟他同隊的人派發５００龍幣！」專醫性無能此話一出，藍光突然暴
漲！眾人士氣大增。

「安心去吧～」專醫性無能搭著索菲亞的肩膀笑說。

「嘖。。。跟隨我聖旗的人準備好！我們出發了！」索菲亞回頭大
叫。

他們２０多人一字排開，跟隨索菲亞衝下山丘向‘黑珍珠’搶攻。

「你有自信說服‘教皇’派發傳奇武器嗎？我看過那些武器應該是‘未完
成設計’的原圖而已，並不存在。」尼菲特皺眉問。

「是～嗎？我不知道呢。」專醫性無能喀喀竊笑。

尼菲特嚇得掌心冒汗，她知道自己就是下個要送死的人。

索菲亞獨自扛著五米高的聖旗帶著２０人衝向‘黑珍珠’。

前方一片死寂，就像戰壕之間的‘無人地帶’一樣平靜得讓人發瘋。

「敵軍來襲！！！」哨兵急報，‘黑珍珠’數十門火炮對準索菲亞軍團少
得可憐２０名藍軍烈士。

「開火！」迪貝爾站在屋頂上下令。

磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅！萬炮齊發，硝煙四起！

密集的炮彈同時轟向菲索亞的死仕團，只要被擊中必死無疑。

「伊甸園的聖門！！！」索菲亞繃緊手臂，聖旗在陣前火速橫掃，劃
出一條閃金色的鋼壁。

轟隆～～～～～～～～～～～～～～澎！！！

金鋼壁擋下大部份彈幕後被轟成飛花雪片，只有數杖炮彈炸進索菲亞
陣中。

「趕快裝填！對手是樞機阿！」炮兵馬上填彈。

「勇氣之頌歌！！！！！」索菲亞大吼一聲，整團藍軍腳底冒出銀色
光鱗，移速增加５０％，傷害減少３０％。

每個人目露兇光，神色凝重跟隨索菲亞衝向‘罪惡之城—黑珍珠’。

她們馬上縮短數十米的距離，但跟‘黑珍珠’依然有一半路程。

「開火！！！箭車也同時。。。」迪貝爾急忙大叫。

「創世的日輪！」

嗡— — — — —索菲亞聖旗上頂著一個新星太陽，把整片大地
照成純白色，無法分辯距離。

「眼睛！！！」

「我看不到阿！！！」‘黑珍珠’城內全軍被索菲亞的‘創世日輪’照得‘致
盲’１.５秒。

它的光芒強得穿透玩家的皮膚及肌肉，把身體照成紅色半透明狀。

磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅磅！

「嗚阿～～～～～」城鎮傳來一陣悲鳴及碎裂之聲。

「住手阿！！！」迪貝爾馬上大吼，他緊閉被陽光刺傷而流淚的眼
睛。

‘黑珍珠’的炮兵盲目開火，炸傷前方的友軍，造成小量傷亡。

「到了！！！！！」屋企上的狙擊手及賢者火力全開，眼花瞭亂的子
彈及魔法像雨點一樣淋向‘藍軍’。

數人眉心中箭倒地，或被魔法炸得肢離破碎變成肉泥散落四周。

「大地聖歌！」索菲亞無法停下來詠唱復活魔法，她只能使出回血技
能讓隊伍強行衝過‘死亡區’。

眾人的血量計像跟死神角力一樣瘋狂跳動，多人低至低於２０％的水
平再慢慢跳回３０％，然後變回５０％。

「準備迎敵！！！」迪貝爾對著外圍的公會成員大吼。

重甲‘紅軍’在街道上築起第一道防線，舉起大盾架穩馬步。‘藍軍’寥寥
十數人奮不顧身衝進一片‘黑珍珠’的血色紅霞之中。兩般光芒高速融
合，兩軍馬上短兵相接，‘藍光’馬上染成紫色，大放異彩！

「神之嘆息！」索菲亞大吼，閉眼金翼女天使再次出現，全埸‘沉默’，
時間好像停止下來一樣安寧。

百多人的喊殺聲突然消失，現埸彷彿聽到清清滴水之聲。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

上滿加持的‘藍軍’排成尖錐陣刺進‘紅色人牆’之中，立即衝出一個缺
口。

「以人數優勢包圍他們！！！」迪貝爾暗暗吃驚，想不到樞機的‘反制
能力’如此強大。以十多人之力衝進己方防線。

前線立即陷入猩風血雨的肉搏戰，所有人也殺紅了眼以死相拼。

「嗯～不錯。」專醫性無能滿意點頭。

「我們趕快幫助索菲亞吧！！！」尼菲特大急，假如索菲亞陣亡的話
她便要帶領第二次衝鋒。

「好！上吧，尼菲特。但分１０人給我，讓我作為攻擊主力。」專醫
性無能笑說。

「等等，我本來只有２０多人。分一半給你豈不比索菲亞更少？！」
尼菲特沒想到他有意在‘聖戰’中讓同伴送死。

「所以索菲亞帶領第一波攻擊阿，你只需要支援她就可以了，去吧，
不必多言。」專醫性無能笑說，然後拉走尼菲特聖旗下的多人到自己
旗下。

尼菲特雙手發抖握著聖旗，看著‘黑珍珠’忐忑不安。

冒著紅色邪光的‘黑珍珠’內依然閃點一點清藍———索菲亞的十多人正
殊死奮戰，但藍色光芒開始褪去，情況危急。假若尼菲特帶著這十人
助陣也於事無補，更何況她仍未學會「創世的日輪」及「伊甸園的聖
門」這類樞機的‘反制技能’，恐怕衝到城內只剩下數人之力。

「去吧，拉洛與你同在。」專醫性無能笑說。

「跟著我。。。」尼菲特硬著頭皮踏前一步。

突然她變得孤身一人—————剩下來的十人不敢跟隨她出陣。

「怎麼了？！」尼菲特嚇得幾乎掉下眼淚，她身邊只剩下兩人。

「傻的嗎？衝過去？」‘藍人’紛紛露出擔憂的表情，縮到專醫性無能的
旗下。

「去吧，尼菲特。這是‘教皇的神喻’阿。」專醫性無能的嘴巴彎成誇張
曲線笑說。

尼菲特咬緊嘴唇擦去淚水，她決定絕不向專醫性無能求饒，帶著數人
步向烽煙四起的‘黑珍珠’。

「她們是認真的？」

「她是哈格古城主阿，這樣送死太兒戲了吧？」

「看來教堂的地牢一定很可怕。」

「尼菲特！！！！！」左方傳來一聲雄壯的吶喊。

尼菲特驚醒回頭———帕修斯帶著４０名‘哈格古’的‘藍色親衛隊’趕
到。

「絕不會。。。再讓你孤身作戰了！」帕修斯喘氣笑說，輕拍尼菲特
水藍色的秀髮。

又得姐

十多名‘藍軍’衝進敵陣後困在街上不能動彈，他們奮力砍殺始終無法突
破重圍。

一波箭雨再射進‘藍軍’陣中，多人中箭倒地，然後被步步進逼的‘紅
人’拉進人群之亂刀斬殺。

「聖盾翼！」索菲亞在空中召出一隻巨型半身天使張開白色翅膀像母
親一樣蓋著下方的‘藍軍’，把投射物的 傷害減半。

密集的攻擊令天使羽毛像枯葉一樣落下，短短十秒已經幾乎掉光。

紅人的大劍像攪肉機一樣斬向索菲亞的軍團，‘藍軍’前線血肉紛飛，重
甲幾乎全數戰死，脆弱的法師弓手職 業暴露在敵人眼前。

‘藍光’漸漸被‘紅海’吞噬，他們的生命像狂風殘燭般隨時灰飛煙滅。

「援兵呢？！」索菲亞滿臉血染怒吼。她使出渾身解數守護戰友的生
命，爭取一秒是一秒。她回頭一看， 隨即跌進絕望深淵────專醫性
無能的聖旗依然插在小山丘上隔岸觀火，身邊站著４０多人，當中不
乏‘教 皇’親自委派，戰力強大的‘行刑官’。

索菲亞已經身邊只剩下寥寥無幾的公會朋友，他們站在索菲亞身邊死
守不退。

「索菲亞。我們走吧，性命也保不住誰管‘神喻’阿？！」一名狙擊手背
著索菲亞說，一邊用火力壓制屋頂的

敵人。

「怎走？我們無法突圍阿！」索菲亞慌張探看。她身邊血花四濺，‘紅
人’的光芒已經淹沒她的視線，‘藍 軍’的生命之光幾乎熄滅，‘黑珍珠’再
次被邪氣控制。

「吼阿！！！！！！！！！！！！！」索菲亞身後的禁衛軍悲慟嚎
哭，爆出一條銀光柱───‘超載’。

「魂護衝擊！」他使出四轉‘守魂使’的技能衝進槍劍林立的敵陣裡。

他變成一艘破冰船壓碎前方的‘紅海’，為‘藍軍’殺出一條單人闊的路。

「索菲亞快走！！！！！」守魂使撞向‘紅人’最後一層兵線，馬上突圍
而出。

「勇氣之頌歌！」索菲亞無暇思考，帶著數名存活的殘兵跟著守魂使
衝出重圍。

她已經顧不上自己傷痕纍纍的身體；左邊一個防護罩，右邊一個範圍
致盲，更同時治療前方的‘守魂使’。

浴血奮戰的守魂使被十多人圍攻，銀色的聖甲被刺成蜜蜂窩般千蒼百
孔、盾牌被斬得彎彎曲曲。但他依然 傾盡全身之力撲向敵人，誓要為
索菲亞衝出一個缺口。

鏗。一把大劍從旁清脆利落斬斷他握盾的手臂。

他的防禦頓時崩潰，全身弱點暴露於敵人武器之下。

三把長矛馬上貫穿他的胸膛，左右閃出兩個劍士向他後背補刀。

守魂使痛得無法說話，嘴巴吐血成河。

「索菲亞！！！！！！！！！！！！！！！！」他使出最後一口氣吶
喊，張開獨臂撲向前方把敵人壓低 ──────紅光被他撞出一條空
隙，他們終於看到‘黑珍珠’城外冷清的低坡地。

攻擊全方位襲來令索菲亞忙得不可開交，眼前突然彈出守魂使命危的
訊息。

「神阿你是我最後。。。」索菲亞立即使出復活加護。

「系統提示：公會成員 朋友區 血量剩餘０％。」

「護。。。盾。。。」索菲亞撥開眼前被血染濕的髮絲，看到守魂使
的頭顱從頸上滾下來，然後變成光塵 消失─────他拼命缺出的微弱
缺口立即被‘紅人’填滿。

索菲亞慢慢垂下手中聖旗停下腳步，她身邊只有四名‘藍人’活著，四面
楚歌。

城外的隆隆炮聲從沒間斷。

「索菲亞。。。你有護心石嗎？」‘藍人’感慨問。

「沒有。。。你呢？」索菲亞不動聲色說。

「看來我們回不去見會長了。。。」‘藍人’苦笑。

「活捉‘樞機’後殺掉其他人，趕快恢復隊形！！！」迪貝爾焦急盯著城
外說。

‘紅潮’立即撲向眼前虛弱的藍點。

「不行！別管她們了，立即回頭！」迪貝爾慌亂大吼，但他的聲音已
經被戰場的喊殺聲蓋掉。

「生命的讚歌！」

一柱綠光破土而出照射著索菲亞的殘兵，他們的血量一秒回滿！

「三倍動能！」

澎！！！！！！

‘紅潮’後方突然一片蔚藍，一個骨馬騎士撞破‘紅人’的包圍網衝到索菲
亞身邊。

「黑。雷。」十條黑光炮從空中浮鏡發射，把前方的敵軍射得人仰馬
翻。

「衝阿！」冠桐舉起火騎槍，跨下一隻滿身尖刺的‘黑甲骨馬’騰空躍過
索菲亞，帶著‘Kanatheon’的重甲隊大破紅陣。

「跟上去！！！殺阿！！！！！」帕修斯帶著三十多人從冠桐打破的
缺口湧進‘紅人’陣中。

「快跟上。」尼菲特神色緊張，拉著發呆的索菲亞玉手跑動。

「尼。。。菲特？」索菲亞口吃說著。

她已經沐浴在光亮的藍光之中，身邊盡是帶著‘白假面’的戰友，他們身
上的光環驅散了‘黑珍珠’陰沉的紅光。

「快衝到中央位置攻擊他們的公會大廳！我們衝鋒時已經失去十多
人，時間有限阿！！！」尼菲特咬緊牙關跟在重甲後方衝進城內。

尼度係咪成個故？

「ＧＭ也出現了。。。」迪貝爾看到空中浮著一個少女默默俯視‘黑珍珠’。

‘Kanatheon’重甲箭頭由騎著骨馬的冠桐帶領，以開山劈石之勢衝進‘黑
珍珠’，有如騰雲駕霧一樣來去自如。

跟‘夢幻唇彩’平日打的流氓式１０人以下小型團戰相比，‘Kanatheon’全
員經歷有如煉獄一樣的首都戰爭。

前方由重甲破陣、神職堅守中線、法師及弓手職系則自由走位，盡可
能殺敵。帕修斯更多放兩名禁衛軍斷後，以避被敵人突襲後方遠程。

「跟隨我！！！右轉！！！」冠桐在一個‘Ｔ’型路口高呼，舉起火騎槍
讓身後的隊友看到自己轉向，骨馬再次加速衝進‘紅牆’之中。

他們在混亂的戰場裡心如止水跟隨領袖，技能及走位絲毫不差配合大
隊進攻，２０人合而為一 —————這就是‘正規軍’跟‘雜魚眾’的差
別。

尼菲特的‘藍軍’由‘Kanatheon’組成主力，連破‘黑珍珠’四層重甲組成的
防線。‘夢幻唇彩’的大廳就在前方，馬上到達！

「你們在幹甚麼？！快擋著他們阿！！」迪貝爾指著站在後方的人怒
吼。

‘紅人’看到這團４０人不到的‘藍軍’勢如破竹，如入無人之境衝進友方
６０人的防線大吃一驚。他們更想不到‘藍軍’越戰越勇，連神職者也像
戰神一樣露出老練及無情的眼神。

「跟我平日單挑的PVP太不一樣了。。。」

「原來有組合技？！犯規阿！」

「快。。。快跑吧！他們一定是一團正規公會的部隊！我們打不過
阿！」

‘紅人’未戰先敗，士氣開始潰散紛紛後退。

「衝。。。」冠桐指著前方大吼，突然迎面飛來一個巨型十字架把他
連人帶馬摔毀旁邊木屋，倒在瓦礫上吐血。

前方狹窄的街道被血黑色的紅光填滿，比得上尼菲特聖團的‘藍光’。

「自號正義心底卻為利益殺戮的人，來吧。」臘鴨佬手執巨型逆十字
站在大街上說。

「冠桐！我們不能停留！快移動。」尼菲特急說。

冠桐馬上爬起來，擦去嘴角血液召出鐵皮犀牛。

「好的，尼菲特大人！跟著我～衝阿！！！」冠桐居然二話不說，沒
等帕修斯的重甲組回應便對‘性殿騎士團’發起衝鋒。

「喂笨蛋！等等！對手不同層次阿！」帕修斯急忙大叫，後方的隊伍
被敵人火力拖著，跟前方重甲陣開始拉開距離。

突然‘Ｔ’型路口的左方冒出同樣心寒的紅邪光———另一團‘性殿騎士
團’埋伏已久，就是等待‘藍軍’進入首尾無法配合的轉彎死角進攻！

「喝阿！！！！！！！！！！」十多把滴著黑血的十字架舞得呼呼生
風，像碎紙機一樣撞進尼菲特 ‘聖團’的中央，直取遠程部隊！

紅人’像針一樣插進‘藍軍’軟肋，整團‘藍軍’被卡在轉角無法移動。瞬間
血肉橫飛，大量斷手殘肢被扯到空中。

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘２０％。」

多名遠程被抓個正著，被十字架攪爛。

「趕快跟上阿！！！離開轉角！！！」帕修斯心急如焚，但他和重甲
隊正跟前方的‘紅人’血戰，無法抽身。重甲組得知後方被襲軍心大亂，
戰鬥力立即下降。

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘０％。」

「系統提示：公會成員 。。。 血量剩餘０％。」

‘性殿十字軍’的十字架像飢餓的巨獸一樣不斷噬食‘藍軍’，轉眼間‘藍
軍’人數銳減。

「移動阿！！！」尼菲特一邊召出魔力盾擋著後方魔法攻擊，一邊向
落後的戰友招手。

「趕快移動！再拖下去便全軍覆沒了！！！」冠桐騎著犀牛在人群中
橫衝直撞，回頭大吼。

「遠程火力全開！炮兵趕快調整角度！」迪貝爾看到‘性殿騎士團’擋
下‘藍軍’的攻勢立即以優勢火力壓制‘藍軍’。

專醫性無能的聖旗軍在山丘上看到‘黑珍珠’突然冒出通天‘紅光’，幾乎
掩蓋尼菲特團的‘藍光’大吃一驚。

「神選的子民阿！神已經為我們引出邪惡的巨獸，我們的弟兄姊妹正
浴血奮戰！趕快支援！」專醫性無能看準伏兵出現及火炮轉向的機會
馬上舉起聖旗帶領４０名精兵出陣。

他身後的‘藍人’紛紛搖頭，對這位樞機嗤之以鼻。

尼菲特聖團情況危急，當下要作出殘忍的決定。

１） 放棄後方戰友突破重圍。
２） 原地死守，很可能無軍覆沒。

所有人七手八腳奮力近戰‘紅人’，已經沒有閒暇討論戰略。

「靈魂最後的歸宿！」

‘藍軍’陣中一面聖旗燒起銀色聖火，範圍內全部‘藍軍’全身燒起閃閃銀
光—————進入‘無敵狀態’，但無法攻擊。

索菲亞全身浮出銀白色的聖光血脈，燃燒的雙手握著聖旗站立在軍團
之中。

‘紅人’見狀大吃一驚，連‘藍軍’也看著自己手上不可思議的聖火。

雙方突然被‘強制停火’，大家也互相怒瞪，然後各自灌飲藥水及修理武
器，排成隊形準備隨時開戰。

「趕快移動阿！！！」帕修斯立即抓緊機會推開敵人，為自己的部隊
騰出空間。

咩叫成個故？就到結局喇

「尼菲特。。。帶著我的朋友離開。」索菲亞流下心痛的眼淚說。

「嗯！快走！」尼菲特立即拉走索菲亞。怎料索菲亞似石像一樣沉
重，全身硬繃繃無法移動。

「走吧。。。我已經離不開這裡了。。。」索菲亞開始抽泣。

「你說甚麼阿！快走！」尼菲特驚呼，使出吃奶的力拉走索菲亞。

索菲亞被尼菲特搖得從聖旗脫手，‘藍軍’的無敵狀態立即解除，雙方同
時嚇得互相避開。

索菲亞立即抓緊聖旗，繼續維持眾人的無敵狀態。

「趕快走！不要浪費時間了！這招‘神術’是‘結界’一種，施法者無法移
動，你只會打斷我的效果而已！」這個神術短短５秒已經消耗索菲亞
近８０％的魔力，隨時停止。

「但。。。」尼菲特萬般捨不得。

「走阿！！！！！！！！！！！！！！！」索菲亞怒吼。

帕修斯乾脆抱起尼菲特跟上隊伍離開。

冠桐有持無恐，用犀牛撞開‘紅人’幫隊伍開路，直取‘夢幻唇彩’的公會
大廳。

「快尾隨他們！無敵解除後便全數屠殺！」臘鴨佬讓公會成員跟在‘藍
軍’身後。因為索菲亞的‘無敵狀態’令‘敵對關係’玩家無法接觸事主，所
以‘紅人’無法以血肉之身擋著‘藍軍’。

戰埸突然變成一埸跑步競賽，數十人同時飛奔向公會大廳的門口，馬
上離開索菲亞的技能範圍。

索菲亞看著最後一個‘藍人’消失在轉角，終於剩下她孤身一人站在數十
名‘紅人’之中。她害怕得全身發抖，抽泣的動作越來越誇張。

噗～聖火熜滅，她身邊的銀光褪去，‘無敵狀態’解除。

數十米外立即傳出激烈的打鬥聲，尼菲特的聖團馬上跟‘性殿騎士團’開
戰。

‘夢幻唇彩’的人圍著孤單的索菲亞。

突然兩條藍光竄到。

索菲亞身邊站著兩個公會朋友，他們始終不能放棄索菲亞，在屋頂飛
奔回來。

「你們沒有護心石了！快走！」索菲亞大驚。

「你也沒有阿～」男狂戰士扛著大斧笑說。

「只是遊戲而已，友誼更重要。」男狙擊手笑著為自己的狙擊槍上
膛。

索菲亞熱淚盈眶，脫下‘白色假面’撲到狂戰士懷中痛哭。

「我們好不容易來到這一步。。。」索菲亞嗚咽。

「好了好了～再買帳號或者換遊戲不就可以了嗎？」狂戰士撫著她的
淡紅色長髮說。

「讓我們為自己而戰，別管無聊的‘神喻’了！」狙擊手也脫下假面。

三人的藍光立即消失，以真面目戰鬥。

‘夢幻唇彩’全軍只待迪貝爾下令便會取下三人首級。

迪貝爾一言不發，皺眉看著三人。

「你們快快戴回‘白色假面’，否則我讓你們求生不得，求死不能。」迪
貝爾冷酷說。

「你憑甚麼命令我們阿？哈哈哈哈」狙擊手大笑。

「‘影子’，捉著他們。」迪貝爾默默說。

一大團黑煙突然包圍三人，數個影鬼把他們牢牢按在地上。

迪貝爾以奇怪的動作在他們的背包找出白假面強行為他們戴上。

三人再次發出藍光。

「留下樞機的命，其餘二人殺掉。」迪貝爾別過臉說。

「甚麼？！渾。。。」狂戰士及狙擊手的頭顱馬上被割下，變成光塵
消失。

索菲亞呆望朋友被殺，她已經無力叫吼，像死物一樣趴在地上。

「為了柑柑大人。。。對不起。。。」迪貝爾背著索菲亞默唸，他不
想敵人看到自己難過的臉色。

「迪貝爾大人！最後一團‘藍軍’攻到城外了！」哨兵急報。

「嗯。。。把她抓過來。」迪貝爾皺眉說。

他慢慢走向索菲亞留下的聖旗，感慨地摸著旗桿。

‘夢幻唇彩’的‘紅人’排好陣型迎接專醫性無能的聖團。

眾人看到專醫性無能身上射出湛藍的光芒得知他的善惡值高得可怕。

「汝等罪人，我承‘教皇’之命來屠殺你們了。」專醫性無能笑說。他身
前站著一整排手持銀十字的‘行刑官’。

「是嗎？就像她一樣嗎？」迪貝爾輕撻手指，數人在街角舉著索菲亞
的聖旗走出來。

「喂！！！」

「人渣！！！！！！！」

「我要殺了你！！！」

‘藍軍’馬上起哄，情緒被挑動得像氣球一樣隨時爆破。

依家進度已經過左紙言

衣衫不整的索菲亞像人偶一樣被插在聖旗上，旗桿穿肚而過，她的血
液把本來聖白色的旗幟染成深紅，埸面血腥恐怖。

她仍未死亡，迪貝爾剛好令她留著‘致命出血’狀態１０分鐘，確保可以
嚇怕來犯的敵人。

「我們素不相識，不要為了‘神喻’互相殘殺。我不希望看到她的事情發
生在你們身上。有機會快走吧。」迪貝爾皺眉說。

「有種單挑阿！！！」一名行刑官按耐不住，躍上屋頂劈向迪貝爾。

他在空中突然被多條黑繩拉倒在地，數把匕首立即劏開他的咽喉把他
秒殺。

「你認為這種視覺打擊可以震撼我嗎？」專醫性無能恥笑道。

「假如你把她當成同伴的話。」迪貝爾冷言反說。

‘藍人’同時發出不屑的聲音，盯著專醫性無能。

「好聰明，想離間我們兄弟姊妹的感情。但我們都是神的兒女，一定
伯為她報仇雪恨！」專醫性無能大吼。

‘藍人’同仇敵概，狂呼酣戰。

「哦。來吧。」迪貝爾在屋頂消失。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！！」

紅藍兩軍再次撕殺起來。

另一邊箱，夢幻唇彩’的公會大廳門前———

尼菲特的聖團跟‘性殿騎士團軍’大打出手，互不佔優。

時間一分一秒流逝，馬上超過‘教皇神喻’的三小時。

「神神子及尼菲特快進去！松美數天前已經找到他們的‘地下室’，拿著
地圖去破壞他們的‘公會基石’。我們為你守著這個大門！」帕修斯把地
圖塞到尼菲特手中。

他跟冠桐帶著２０多人塞著‘夢幻唇彩’的大門，把‘性殿騎士團’擋在外
面。

現在處於死守之勢，帕修斯強大的防禦力優勢盡顯。他以單人之力擋
著幾個修羅及行刑官的攻擊。

「去吧！尼菲特！神神子！」冠桐奮然大叫，站在地上用純熟的槍法
在帕修斯身後刺擊敵人。

其他‘Kanatheon’的人照樣葫蘆排成陣法，把大門守得滴水不漏。

「你們小心點！」尼菲特閃過索菲亞堅決的眼神，她狠下決心跟神神
子闖進‘夢幻唇彩’的地牢之中。

「密語 迪貝爾：柑柑大人小心，有一團人突破防線進入公會大廳
了。０５分前」

「來吧～Kanatheon。」幽暗的地牢傳出陰森的笑聲
————————十多個性感的柑柑在陰影裡同時冷笑，在迂迴曲折
的迷宮中迴盪，令人分不清方向。。。

第三十四章－鏡幻迷宮

加油， 繼續追

唔好變質啊
利申冇係登睇開故 但係掛住睇你呢個唔記得咗訓教

多謝巴打。第二季同第一季當然有分別，唯一不變係我寫既熱情

正皮支持
Btw 邊道有得睇曬第一季 紙言搵唔到

依到，今日衝左結局先出第二季。今日會狂出

「密語 尼菲特：我們被埋伏，主力正死守大門，只有我跟神神子
能夠進入‘地牢’。───０５分前。」

「松美，馬上趕去地牢，時間無多了。」六口彌生說。

「你一個人應付得來嗎？」松美擔心問。

「有雷克斯守著大門，沒有問題。」六口彌生說。

她們身處幽間的小房間，裡面塞滿半腰高的‘綿花’。

松美推開一條門際，綿花馬上湧出大街。

「到了嗎？」雷克斯幫松美關上大門，看著地上的雪花驚訝問。

「唉～未。我要出去幫忙了，你要好好保護六口阿。」松美皺眉
說，她還記得雷克斯‘選王’時退縮。

「ＰＶＰ而已，未嚐一敗。」雷克斯扛起‘原罪’笑說。

松美化成黑煙闖進火光紅紅的‘黑珍珠’街道，飛奔向“夢幻唇彩‘的公
會大廳。

尼菲特跟神神子按照松美的指示拿起一個花瓶跑到大堂角落的空酒
杯壁畫下摔破，再用地上的水漬沾濕畫中酒杯。

畫紙得到水份滋潤，壁畫的右下角出現一個密碼鍵盤。

００１０。

隆～～～～～～～

她們腳下的地磚突然下沉，出現一條螺絲梯通向‘夢幻唇彩’的地牢。

「幽浮聖火。」尼菲特召出一粒細小銀火球浮在自己肩上───‘樞
機’的反隱技能，現在被她用作路燈。

她們小心翼翼走下樓梯，到達一條長通道───地牢迷宮的起點，
前方只有三個昏黃色的火把勉強照亮兩邊磚牆，然後就是迷宮的第
一個分岔口。

「走吧。」尼菲特心急如焚，勇敢邁開大步走進迷宮，神神子立即
拉著她的肩膀。

「尼菲特。小心埋伏。」神神子冷冷道。

「六口說他們一定會把兵力佈在‘公會大廳’外，以免戰鬥發生在‘公
會基石’附近。地牢不應該有埋伏阿？」尼菲特反問。

「這。。。是我的‘直覺’。」神神子皺眉說，她進入地牢後總是忐忑
不安。

尼菲特聽到神神子居然以‘直覺’行事大感錯愕，只好默默跟在她後
方。

第一個分岔路；左邊的空間黑如墨水，右邊的窄道馬上轉彎，把她
們引進更深的迷宮。

「這邊阿～」左邊傳來柑柑魅惑笑聲。

尼菲特馬上伸出左手張開魔力盾。

「熔石術！」一個巨型火球居然從右邊襲向二女。

「鏡像反射。」神神子千鈞一髮間召出鏡盾把火球彈上天花，以免
炸壞通道令自己無法前進。

轟隆～～～～～～～碎石沙啦沙啦落下。

「走。」神神子慢慢轉向左邊。

「為甚麼是左邊？我們沒有時間慢慢探索了！」尼菲特焦急得像熱
鍋上的螞蟻。

「她的迷宮因為‘領土’設定不可能比地上的‘黑珍珠’還大。最快半小
時便可以探索完這個迷宮。正因如此，她才急於攻擊我們。因為已
經沒有‘空間’了。」神神子一邊說，一邊警覺地瞪著前方。

她們走進一條大直路，明顯有陷阱等待二女。

神神子仔細觀察地磚及牆壁。

「那塊。。。」神神子指著一塊隆起的磚頭說。

一條黑雷從後轟向她們。

磅！！！

「聖盾翼！」尼菲特反應神速，轉身反手一揚召出一隻金翼翅膀擋
下黑雷。

昏暗的隧道爆出刺眼金光，大量金羽毛被黑雷燒成金粉飄散。

尼菲特的技能等級比索菲亞弱，翼盾無法接下柑柑的黑雷。

聖翼燒剩骨架，尼菲特眼前一白。

「相位轉移。」神神子剛好在尼菲特面前召出鏡盾把黑雷反射過
去。

「相。。。相位轉移！」黑暗的遠方傳來柑柑緊張的詠唱聲。

澎～～～～～～～黑雷再次反彈回來，它經過兩次‘相位轉移’的傷害
加乘後變得異常結實，把途經的牆壁燒至龜裂。

尼菲特舉起神杖想接下黑雷，神神子突然按著她的手，冷冷看著黑
雷轟向自己。

轟隆～～～～～～～～～～～～～～～

黑雷剛好轟在她們前方牆壁上，柑柑打歪了。

「。。。。。。」尼菲特不禁譏笑一聲，但依然舉起神杖不敢鬆
懈。

「水波律動！」前方傳來隆隆之聲，一陣水腥味傳到二女鼻中，臉
上沾上微微濕粉—————一個水深及腰的強力水波沿著隧道湧向
二人！

「聖庇所！」尼菲特高舉‘光紋神杖’，狠狠插在地磚上。

她召出一個金球力挽狂瀾。

磅！！！怒濤拍石！

金球正面迎接水波，尼菲特被強大的衝擊力推後數米。

她單膝跪下，身體前傾撐著神杖穩住陣腳，神杖底部幾乎磨斷。

隧道變成急流沾濕神神子及尼菲特的裝備。

「導雷術！」

急流變成導電體把電擊傳送向尼菲特及神神子。

「冰牢！」「重力異常！」

神神子電光石火間把四周水份結成冰層隔開水流，再用魔法浮起。

二人連同冰盾被水流沖向隧道彼端。

「嗚阿～～～～～～～～」砰！

冰盾摔在牆上粉碎，水流帶動碎石及浮冰割傷二女皮膚。

她們進入了一個四方形的空間，水流已經向四方八面散去。

尼菲特趴在地上咳出一口又一口的泥水，神神子則站起來用手指梳
理金髮，擠出土塊。

尼菲特撐著神杖站起來，赫見這個房間—————根本沒有入口！

「我們剛剛從哪裡進來的？！」尼菲特嚇得驚惶失措，前後左右也
是結實磚牆。

神神子肩上站著一隻小白鳥，她看完訊息後沉默不語，警戒著四周
的環境。

「哼哼哼～～～抓到老鼠了。」柑柑出現在磚牆上方的一個凹陷位
置，那個位置只能容納一人，正是為她而設。

「她怎上去的？」尼菲特壓下聲線問。

「不知道。」神神子回答。

「作為城主及女孩子，當然有‘秘密好地方’阿。這是我專用的‘城主
秘道’在迷宮中四通八達，你永遠不可能抓到我。慢慢等死吧！哈哈
哈哈。」柑柑換上黑色戰鬥緊身衣，胸前一個深深Ｖ領從鎖骨露到
肚臍、穿著及膝長靴、背後一件黑色絲質長袍。

「為甚麼你要告訴我們？」神神子冷靜反問。

「呃。。。因。。。因為你們馬上要死了！沒關係！」柑柑口吃說
著。

「你剛才要我們慢慢等死，現在說馬上要死。到底我們何時才會死
亡？」神神子冷笑問，她的眼睛卻一直偷瞄四角。

柑柑惱羞成怒，並沒有注意到少量‘銀粉’在牆壁附近飄浮。

「牙尖嘴利的女孩不會討人歡喜喔～嘴巴應該用得更‘溫柔’才對。嘻
嘻嘻嘻。」柑柑奸笑挑釁她們。

「何謂‘溫柔’？」神神子冷冷問。

「我們不要跟她耗時間了，我幫你‘沉默’她，然後你馬上使出最高輸
出把她殺掉吧。」尼菲特貼到神神子耳邊說。

「沒把握，我輸出不夠。等。」神神子簡潔回應，她似乎在等待甚
麼。

「‘溫柔’就是令人‘舒服’～讓人忘記世上的煩惱，把另人引進身心的
樂園。別忘記舌頭要靈活打轉阿。」柑柑嘟起豐唇，伸出粉紅色的
嫩舌意淫地舔食自己嘴唇。

尼菲特馬上臉紅起來，感到被柑柑小覷冒犯。

「你正隱喻‘口交’，人類其中一種性行為嗎？」神神子若無其事投出
震撼彈，把柑柑及尼菲特同時擊沉。

尼菲特紅炸了臉，低頭掐著手指。

「沒。。。沒有情趣的女人也不會討人喜歡喔～」柑柑大吃一驚。

她首次遇到百無忌諱的女孩子，本來妖艷的氣勢被神神子率直的句
子打破。

「所以你‘口交’很利害嗎？」神神子繼續若無其事問。

「有沒有出口呢。。。。。」尼菲特臉紅如蘋果，借故縮向牆壁跟
神神子保持距離。

「哈？你有沒有常識阿？這條問題多無禮你知道嗎？」柑柑被眼前
少女弄得哭笑啼非，她好像遇到勁敵一樣挑起雌性之間爭嬌奪寵之
意。

「你一直對我們作出‘性暗示’，但我們並非‘男性’，我猜測你沒有跟
我們‘交合’的意思。你只是想令我們感到‘害羞’而已，剛好我仍未理
解‘羞恥’的感覺，所以想跟你討論‘性技巧’。」神神子把局勢一下子
扭轉，反壓柑柑！

「哈！小女孩～你有甚麼經驗可以跟我討論阿？」柑柑交疊雙手，
把豐滿的乳房擠得幾乎撐破緊身衣。

「很多～例如這個。。。同質相消！」神神子眼神突然變得凌厲。

她在房間角落召出一面大鏡盾貼在‘磚牆’上。‘磚牆’突然龜裂，冒出
多條銀光裂縫。

「被發現了？！」柑柑大驚。

砰～‘磚牆’原來是柑柑召出來的一面‘鏡體’，把尼菲特及神神子沖進
房間的入口掩飾。

「相位轉移！」神神子在柑柑後方召出鏡盾！

「要害掃描！」「致命重擊！」松美全身燒著黑火從鏡盾中飛出。

嚓！

松美一刀刺進柑柑的蛇腰，她痛得張開嘴巴無法說話。松美馬上把
柑柑的頭拉後，一刀劏開她的咽喉。

柑柑嘴巴湧出大量血液、急忙用手握緊自己咽喉。

松美一腳把她踢下去地面。

「抱歉，我說謊而已。」神神子站在柑柑面前，向她伸出魔符右
臂。

柑柑似笑非笑看著神神子。

「我們曾經好言相向，你卻敬酒不喝跟我們對抗。不要怪我們，你
咎由自取的。」尼菲特慢慢走過來看著倒在血泊，狼狽不堪的柑柑
說。

「再見了。」松美一刀刺進柑柑後腦，然後扭動匕首，咔一聲粉碎
她的腦袋。柑柑再次變成‘銀粉’消失。

「呼～趕快找出‘公會基石’吧。我跟六口說已經殺了柑柑，她應該傳
送去教堂了。誰知道她有多少護心石。」松美擦一額冷汗說。

「不對。。。」神神子蹲下來看著她們腳邊的銀粉，她們並沒有吸
引柑柑的經驗。

「這些。。。是鏡體。她依然在這裡。」神神子突然站起來，提防
著每一個暗角。松美聞言後嚇得臉如土色。

「人像鏡體？！」尼菲特大驚。

「鏡像師四轉。。。幻像師 ?!」松美吃驚地說。

「那麼上次在哈格古。。。？！」尼菲特恍然大悟。

「應該只是她的分身而已。。。」神神子皺眉說。

「密語 柑柑：迪貝爾，上面的戰鬥如何了？！他們快找到‘公會基
石’了。快來幫我！———０５分前。」

迪貝爾只剩下左臂、腰背中了刀，奄奄一息躲在一所破爛的木屋查
看柑柑的訊息。

「迪貝爾大人！主教到了！」一名紅人帶著兩個主教為他療傷。

「戰況如何。。。」迪貝爾痛得單著眼問。

「不妙，馬上要被突破中央防線，一定要‘性殿騎士團’才能擋著行刑
官的攻擊。」紅人臉有難色說。

「快去。。。柑柑大人等著我們。」迪貝爾的右臂剛剛長回來，他
便勉強撐起身體再次衝上前線。

教皇已經宣戰４小時，尼菲特一行人依然在迷宮內打轉。

昏暗的迷宮危機四伏，稍不留神便會觸發陷阱，或被伏擊。

時間一分一秒過去，她們的心情變得焦慮不安，感到迷宮像蟻穴一
樣無限延伸。

迎面又是一個死胡同！

「唉！我們選錯路了。」松美氣急敗壞，馬上回頭。

「同質相消。」神神子召出鏡盾把旁邊的一幅‘牆’炸裂，碎出一地銀
粉。

「我從入口開始記下所有路線。每一個轉角、暗位、陷阱位置都掌
握得一清二楚。剛剛經過此分岔路時這幅‘磚牆’並不存在，明顯
是‘幻術’。」神神子平淡說。

松美及尼菲特心花怒放，空氣也變得甜絲絲───神神子實在太可
靠了。

神神子帶著她們左穿右插，腳步越來越快，轉彎時不再猶豫，彷彿
她已經掌握‘公會基石’的大約方向。

手臂魔符旋動，神神子召出小鏡盾窺視前方轉角。

柑柑鬼鬼祟祟的身影正蹲在上方的暗影，她並沒有發現神神子的小
鏡盾。

叮。叮。叮。叮。叮。

隧道突然冒出多點閃光，５面鏡盾不規則地浮在窄道之中。

柑柑突然在鏡盾裡看到神神子冷漠的雙眼，嚇得立即跳下地面。

「白箭術。」

一條白光經過幾重折射，以‘Ｚ’形軌跡射向身處空中的柑柑，砰一聲
把她摔回暗角。

「雷矛。」一串旋雷馬上轟到，精準命中柑柑胸膛，令她進入５
秒‘麻痺’狀態無法動彈。

「影縛術！」松美利用黑繩把柑柑從高位扯下來。

柑柑極力掙扎，松美騎在她身上用雙腿夾緊柑柑的纖腰，單手按著
她的肩膀，然後舉起匕首刺向柑柑的眉心。

她的匕首在空中霍地停下，松美皺著眼眉猶豫不決～～～～～～柑
柑的澎湃的身材碧波盪漾，被緊身衣勒著的胸脯起伏不停。

松美臉紅起來，傻眼看著跨下蔚為奇觀的‘美物’。

柑柑赫見松美色瞇瞇看著自己，她伸出玉手輕撫松美的臉蛋，用力
把松美的頭塞進自己軟綿綿的乳溝之中。

「跟我結合吧～～～」柑柑在松美耳邊吹出香氣，嬌喘的聲音滲進
松耳朵。

松美的視線被豐滿的乳房遮蓋，柑柑濃烈的女體香注滿松美的肺
部，令她無法反抗這個溫柔鄉。

神神子及尼菲特一拐彎便看到松美跟柑柑像肉蟲一樣扭成一團，埸
面香艷。

柑柑全身冒出紫光，緊緊攬著松美奸笑。

松美仍然醉生夢死，懵然不知。

紫光突然變得熾熱，變成刺眼強光把隧道照亮。

「神阿你是我最後的護盾！」

澎！！！！！！！！！！！！！！！！！

「系統提示：好友 松美 生命剩餘 ２０％。」

「系統提示：好友 松美 生命剩餘 ０％。」

‘柑柑’猛烈自爆，把半徑兩米內的物件瞬間粉碎。幸好尼菲特反應神
速，救下松美的狗命。松美死裡逃生，猶有餘悸坐在地上喘氣感到
背後一涼，神神子正瞇起眼睛盯著她。

「密語 帕修斯：尼菲特你沒事嘛！？──０５分前。」

「密語 加奈：那個白痴被秒殺嗎？！對方是甚麼職業？──０５
分前。」

「密語 六口彌生：戰況如何？──０５分前。」

「密語 真子：松美安全嗎？！──０５分前。」

「攻擊力太離譜了。。。」尼菲特看著前方的頹垣敗瓦震驚說。

爆炸中心只剩下一團粉末，四周的牆壁龜裂燻黑。

「鏡像師可以操控的‘鏡體’隨著‘等級’變多，沒有上限。但鏡體被摧
毀後需要時間重製，所以戰鬥中被摧毀鏡體無法即時補充。我們每
擊破她一個分身，她可以使用的鏡體越少，最後她可能連基本鏡盾
也召不出來。」神神子仔細解釋。

「但你使用‘同質相消’。。。」尼菲特想起神神子不斷用自己的鏡體
消除柑柑的‘幻術’。

「正確，我只剩下４６.７％的鏡體。假若我們有更多時間便會選擇
使用魔法擊碎‘幻像’，但耗時很長。」神神子皺眉說。

「我們趕快找出‘公會基石’吧！」松美說。

「只剩下那片區域仍未探索。」神神子默默指著右前方說。

她們再拐兩彎，消除三面‘幻牆’後走進一個圓形空地。

穿著緊身衣的的柑柑站在圓心等待三人來臨。

「你們能想像嗎？這個小地洞就是‘黑珍珠’的起源地。」柑柑

抬頭打量這個熟悉的空間，心滿意足微笑說。

三人不敢鬆懈觀察四周環境，發現圓形空間的牆壁上有多個凹洞，
裡面空空如也。

「抱歉，你已經沒有投降的機會了。」尼菲特鐵起心腸說。

柑柑對尼菲特微笑，對她的話毫不在意。

「你們只是走運而已，就像小說的主角一樣總是遇到好人好事，毫
不費吹灰之力便名成利就。別以為自己很利害好嗎？」柑柑剔起嘴
角恥笑她們。

「我們的成功也得來不易，你也不會明白。」尼菲特不忿反駁。

「嘴裡總是說著動聽的話，然而收割其他人努力的成果。相反我才
是白手興家。從零開始的賣牛奶生活你想像過嗎？我們一開始在這
裡賣‘體力牛奶’及怪物情報，每天日復如是忙得心力交瘁卻十分快
樂，漸漸擁有‘家’的感覺，每次上線便可以把生活的煩惱拋開。我還
記得當時每人每天只可以分到２龍幣利潤，我把錢儲起買裝備，連
買藥水的錢也沒有，不幸遇上‘高級玩家’搶劫的話便血本無歸。沒有
衛兵保護、沒有城牆躲藏、沒有盟友支持，‘黑珍珠’卻慢慢發展起
來。

迪貝爾在我生日時送了一套特價的時裝‘哥德蕾絲裙’給我，５０龍
幣，可以想像有多昂貴嗎？當我脫下呆板的新手裝備換上那套時裝
後其他玩家對我挖目相看，紛紛介紹朋友給我認識。我們的小店突
然熱鬧起來，一天的利潤突然上漲到１００龍幣。我當時下定決心
用盡所有方法讓公會富強起來，然後就像夢境一埸變成了‘黑珍珠’。
我們幾乎用經濟戰打敗你們，怎料‘教皇’突然對我們發起‘聖戰’。哈
～哈～」柑柑清笑兩聲，蘊藏無盡的唏噓。

尼菲特暗暗慨嘆，開始同情柑柑。

「黑雷。」三十多條黑雷突然轟向柑柑。

「鏡像反射！」柑柑急忙用鏡體包緊自己，把黑雷全數反彈開去。

「喂我在說話阿！」柑柑勃然大怒，鄙視著神神子。

「我不介意，請自便。雷矛！」神神子馬上召出多面鏡盾轟擊柑柑
背面，希望把她的鏡體打壞。

「你到底懂不懂禮節阿？！天鏡落雷！」柑柑舉起魔符右臂，朝天
大吼。

三人頭上出現一團鏡雲，數十條幼雷對著地面狂轟濫炸，全數被尼
菲特的金盾擋下。

「我好奇為甚麼你會說出跟戰鬥無關的對話。我因為那份好奇心才
一直等待你把話完成，想不到只是過去的故事，毫無意義可言。」
神神子召出多面鏡盾在浮中旋舞，隨時準備攻擊。

「花羅萬像！！！」柑柑終於抽出自己的武器，三弦長杖———‘幻
音’。‘幻音’形狀像豎琴一樣呈‘［’型，開口被三條紫色魔法弦線連
著。

整個圓形空間被七彩虹光注滿，像萬花筒一樣令人眼花瞭亂。

「既然不想廢話。。。」

「讓我好好守護自己的家吧。。。。」

二十多個一式一樣，拿著‘幻音’的柑柑站在牆上的凹洞之中冷眼看著
三人。

「這個數量？！」尼菲特左顧右盼，到處也是柑柑的身形。

「是我的鏡體總量的１３９％。」神神子馬上算出自己跟柑柑的差
距。

松美嚥下口水，眼睛在眾多柑柑之間游走。

房間突然爆出白暟光芒！柑柑眾同時舉起魔杖詠唱魔法。

「聖盾翼！」尼菲特立即召出翼盾。

「鏡像反射！」神神子把鏡盾高速旋轉，盡可能擋下攻擊。

「嗚阿～～～～」松美嚇得縮在神神子腳邊。

三人全方位被白色的魔法陣包圍，避無可避！

「白箭術！」

視野純白———————

澎！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

她們感到全身被重拳毆打，眼冒金星勉強站立。

「攻擊力。。。很輕。」神神子搖頭讓自己恢復神智，視線再次聚
焦。

「當心！」尼菲特大叫。

數百個小紫球慢慢飄向三人—————二十多個柑柑同時揮動‘幻
音’向三人射出‘魅惑彈’。

神神子的鏡盾像玩碰碰球一樣上下竄動把紫光球反彈回去。

她一人操控三十多面鏡盾對抗數百顆魔法彈而已———沒有難度。

「荒謬！這是甚麼計算速度？！」柑柑大為震驚。

她看到神神子防守得滴水不漏，急忙增加攻擊頻率。

神神子有意把紫光球集中反射到一方，快慢有別聚成一個大光球。

「全內反射！」神神子手指一撻，小鏡盾匯聚成一塊孤面大鏡，澎
一聲像球拍一樣抽擊向紫光球。

紫光球變成一條紫炮轟向牆上的５個柑柑。

「鏡像反射！」本來要被紫炮擊中的柑柑眾突然變形，聚成一面三
角稜鏡把紫炮折射到旁邊另一團柑柑前方。

「鏡像反射！」

「鏡像反射！」

「鏡像反射！」

「鏡像反射！」

「鏡像反射！」

「鏡像反射！」

每個柑柑也變成鏡盾把紫炮反射開去，紫炮每反射一次速度便提升
少許。現在它已經變成一個高速迴旋光環沿著牆壁飛舞，神神子額
角青筋暴現，紫炮的速度已經超出她可以計算的極限。

「相位轉移。」尼菲特背後突然冒出一面鏡盾。

「赫。。。」三人同時回頭，為時已晚。

呼～～～～～紫炮異常安靜。

紫光炮穿透尼菲特身體，從松美及神神子身體之間射出。

「尼菲特！！！」松美馬上抱著尼菲特發軟的身體。

「天之罰。」

神神子聞言馬上拉開松美，一把金色巨劍從天轟插向松美的位置，
幾乎劈開她的頭顱。

「甚麼？！」松美大吃一驚。

「經過‘鏡像反射’後效果的時間也增加了。。。」神神子神色凝重看
著尼菲特。

尼菲特慢慢抬頭，她淡藍色的瞳孔亮起一圈粉紅色光環
—————‘精神腐蝕’２８小時１７分鐘。

松美呆望著尼菲特身上的狀態，腦海一片空白。

「傳奇法杖‘幻音’的普攻有低機率‘魅惑’敵人，跟鏡像師是絕配呢～
迪貝爾教我的招數真管用。」柑柑舔唇笑說。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「尼菲特！」松美希望喚醒尼菲特的意志。

「松美，別浪費力氣。尼菲特需要主教‘淨化’或擊殺柑柑才可以解
除‘精神腐蝕’的狀態。」神神子皺眉說。

「博學之聖賢。」尼菲特舉起神杖為柑柑眾祝福，全體增加魔法傷
害。

所有柑柑從牆上的暗洞跳下來，重重包圍松美及神神子。

她們互相背靠，不敢輕舉妄動。

「殺你們之前我應該要說些有意義的話，但我想不出合適的台詞。
讓我們快點結束吧～」柑柑舔唇笑說。

五個柑柑一湧而上，揮動‘幻音’打向二人。

「冰牢。」「白箭術。」「黑雷！」

圓廳瞬間變成一個激光靶埸，排山倒海的魔法雨淋向圓心的松美及
神神子。

敵眾我寡，四面楚歌—————但她們老練的眼神毫無懼色，機警
看著敵人。

默契！二人不說一話，同時行動。

松美拔出匕首對敵人反衝鋒，令用速度的優勢及影縛術力抗多個鏡
體；神神子則全神貫注使用鏡盾防禦，冷不防向敵人反射一個魔
法。

她們就像異體同心的雙生靈魂一樣在萬軍之中編編起舞。

相反人數佔盡優勢，更得尼菲特相助的柑柑居然跟無法一口氣擊敗
她們，打成平手。

魔法對魔法、體術對體術，二人的默契比柑柑一人操控的鏡體更合
拍！

松美左穿右插，像靈蛇一樣在柑柑的人體肉池之間游走，突然煞停
身體，回首一拉！

「影縛術！」「黑雷鏡像反射！」

三個柑柑被松美索成一捆，神神子１０條黑雷馬上轟到。

澎～柑柑本來反應遲緩，加上神神子及松美天衣無縫的配合令她再
失去三個分身，但仍然剩有十多個分身存活。

「哈！」圓埸上的柑柑同時大笑，數十隻魔眼在漆黑中閃爍！

松美背後突然亮起兩團紫光。

兩個的鏡體趁松美縛著其他分身時稍稍繞到她背後，亮起光芒準備
自爆！

松美氣定神閒站著迎戰兩個鏡體，突然腦裡敲出一聲響雷：尼菲特
被操控，沒有人復活你阿白痴！

「喂等等！！！」松美嚇得尿褲子，伸出雙手想喝停柑柑。

「跟我結合吧～」左右兩個美人同時撲向松美。

「相位轉移。」

神神子披上黑斗篷舉著一個巨型銀盾在松美身前出現，直接撞向自
爆分身。

「同質相消！」

神神子先用部份銀盾抵消第一個分身，再用剩下的鏡盾硬接柑柑的
自爆。

澎！！！！！！！有如超新星爆炸，地動山搖。

整個圓形空間被銀色鏡體碎片填滿，她們就像身處宇宙銀河中的星
團般令人嘆為觀止的仙境裡。

「神神子！！！」松美如夢初醒，跑進煙霧瀰漫的爆風中尋找神神
子。

她突然被軟物絆倒，正是血流披臉的神神子。

神神子的防具嚴重受損，雪白的肌膚從破洞暴露出來。

松美急忙攬著她一抱，驚覺神神子右臂空空如也———她的右臂被
柑柑炸斷，血如泉湧。

「咳。。。不礙事。」神神子乾咳兩聲，若無其事站起來。

松美馬上拿出繃帶為神神子包紮。

「哼～～～嚴重受傷呢。可惜你們的主教在我身邊。」柑柑眾同時
說話，放大的嬌嫩聲線令人倍感煩躁。

「博學之聖賢。」尼菲特再次為柑柑眾祝福，松美暗暗興幸尼菲特
仍未學會樞機的反制技能。

「我只剩下１９％的鏡體。

假若我集中鏡體防守會被消耗，松美最終會死亡。

假若我選擇集中鏡體攻擊，卻無法得知誰是‘本體’，松美死亡的機會
很大。

假若我攻擊尼菲特逼她對自己使用‘復活加護’然後擊殺尼菲特讓她醒
來，松美及尼菲特的輸出過低，無法打敗‘幻像師’。」神神子向松美
說出自己的預算。

「你呢？！我們打不過便跑吧。。。」松美皺眉說。

「不行，我起碼要殺死尼菲特，否則我們逃走後她會被玩弄致
死。」神神子苦惱看著尼菲特說。

「反正結果一樣，但不要浪費我們的護心石阿，你不是一直這樣處
事嗎？！」松美驚問。

「我不想。。。同伴被‘虐待’。我從真子的眼神看出那個傷害已
經‘儲存’在她記憶裡。」神神子冷眼道。

「喵～～～～～還想跑嗎？幸好追上來的是‘影鬼’而不是‘狂戰士’，
不然我的鏡體早被打碎了，哈哈哈哈哈。女孩～你看似冰雪聰明，
以‘理性’為傲對吧？讓我好好挑起你的想隱藏的感情吧～～～嘻
嘻。」柑柑眾同時叉腰翹起圓渾的屁股，不懷好意看著松美淫笑。

柑柑眾再次揮動‘幻音’魔杖，百多顆小紫球飛向二人。

松美低頭看著手上兩把小短刀，再抬頭看著妖艷的柑柑眾。

她的攻擊距離極短，埋身戰鬥更要提防‘鏡像’自爆。難怪‘幻像師’被
稱為‘剌客殺手’。

紫球逼到眼前，松美咬緊牙關開始閃避。

神神子突然拉著松美衣領，舉起獨臂召出鏡盾擋開路上的紫球衝向
牆壁。

「黑雷！」神神子在牆上打出一個破洞。

柑柑突然明白神神子打算躲在洞裡用鏡盾死守，她為免節外生枝馬
上行用鏡盾把‘幻音’的攻擊聚成一團。

「全內反射！」柑柑抄襲神神子運用鏡盾的技巧射出紫炮！

「我會死守入口，你隱形後。。。」神神子及松美已經跑到破洞前
方，神神子立即向松美解釋戰術。

呼～～～～～

她赫見紫光已經黏上松美的防具上衣，只差分毫便擊在松美身上！

「鏡盾轉換！！！」神神子電光石光間猛然回頭，在松美及紫光之
間召出一面兩米厚的大鏡盾。

「系統提示：好友 神神子 血量剩餘２０％。」

松美被憑空出現的大鏡盾彈到破洞之中，神神子立即竄進破洞，同
鏡盾封門。

「你再受傷了嗎？！」松美在微弱的光線下亂摸向神神子的身體。

「阿！好痛！」松美意外抓到神神子的斷臂傷口，她痛得側彎下
腰，滴出眼淚。

「對不起！快！喝下體力藥水！」松美立即從背包掏出三支螢光綠
色的‘超級回復藥’。

「不用。‘鏡盾轉換’會把我的體力上限鎖定在２０％，回報是把我的
體力換成臨時‘鏡體’。」神神子的呼吸開始變得粗糙。

砰！鏡盾猛烈震動。

「博學之聖賢。」

砰！鏡盾激烈震動，開始出聲奇怪的沙沙聲。

「你的臨時鏡盾早晚會被我打破喔～何不乾脆一點？哈哈哈哈。」
剩下十個柑柑站在厚鏡盾前方，齊齊舉起魔杖密集開火！

砰～～～！砰砰！砰！！！！！

每一下震動也散落灰塵，鏡盾中央開始出現裂紋。

「怎麼辦？！我們好像無計可施了。通知六口我們失敗了，讓她派
人過來吧。」松美跟神神子說。

「假如帕修斯已經成功擊退敵人自然會跑下來助陣，但一直渺無音
訊。恐怕入口仍然激戰無法抽身，我們是孤立無援。」神神子皺眉
說，她已經計算不出能夠打敗柑柑的方法。

砰！鏡盾的裂紋越來越深，開始向邊緣漫延。

松美氣急敗壞，不斷發出煩躁的叫吼，相反神神子低頭沉思，異常
冷靜。

「松美。。。」神神子突然打破沉默。

「嗯？」松美馬上貼到神神子身旁。

「我有一個問題你要如實作答，你可以答應我嗎？」神神子嚴肅
問。

「怎。。。怎麼了？很突然喔。。。」松美大感奇怪反問。

「你可以答應我嗎？」神神子重覆，逼松美正面回應。

「可以。」松美嚥下口水，點頭同意。

「你是否愛上柑柑了？」神神子咬著嘴唇問。

「吓？！」松美的下巴掉在地上，無法理解神神子的問題。

「你已經兩次對柑柑成熟性感的軀體產生強烈的‘生理反應’，相反你
並沒有對我產生‘生理反應’。你是否更愛柑柑？」神神子認真問。

「吓？！沒有這回事！我對你一心一意阿！」松美誇張尷尬說著。

「兩次我也從你的‘體溫’及‘心跳速率’的變化算出你‘勃起’了。為甚
麼我在‘線上’及‘離線’的世界也未曾感到你對我‘勃起’？」神神子語
帶醋意問。

「沒有這回事！喂～先打敗柑。。。敵人，再下線休息！然後有機
會再聊這個話題好嗎？」松美馬上夾緊雙腿，彆扭大作。

「這個答案很重要。你必須誠實回答。」神神子逼宮，松美走投無
路。

「她。。。她的身體很誘人。。。」松美滿額冷汗向神神子坦白。

神神子噗一口氣，心情黯然起來。

砰！鏡盾立即龜裂，馬上被粉碎。

「但我更喜歡你阿！你只是。。。沒看到。。。而已。。。」松美
像委屈的小貓一樣縮起肩膀，撐起食指互篤。

「仔細說明，你未能說服我。」神神子再次追問。

「我。。。你能夠答應我不會生氣嗎？」松美怒目反問。

「不可以，因為我仍未完全掌握‘憤怒’的感覺。但你一定要跟我坦
白。」神神子不知不覺間已經動怒。

「其實。。。偶然你睡著之後。。。我會偷偷掀起你的綿
被。。。」松美背著神神子，以極微的聲線說。

「我要具體的答案，松美。」神神子開始不耐煩。

「呃。。。我。。。曾經呃。。。捉著你的手。。。然後。。。那
個那個。。。呃。。。只發生過幾次而已，我發誓絕無下次！」松
美立即趴跪在神神子腳前道歉。

她眼前的危機比遊戲裡戰死更嚴重阿！

神神子突然害羞起來，她終於明白為何偶然發現自己左手會有一陣
腥臭味。

「那。。。那說明你對‘女性’會有生理反應，你仍未說服到底喜
歡‘我’哪個地方。是否‘我’的身體不及柑柑般性感誘人，假若你遇上
一個比‘我’更美麗的人便會愛上她？」神神子口吃問。

「不！絕對不會！我並不是用‘下半身’思考的男人阿！」松美大呼冤
枉。

「你認為‘我’美麗嗎？」神神子憂心問。

「美！當然美麗，簡直天仙下凡，假如可以變成單馬尾便更好
了！」松美笑說。

澎！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

純白的意志之光炸碎破洞，柑柑眾嚇得從洞口四散逃命。

神神子的髮絲被重力浮起，金色的瞳孔閃出光芒，四周的泥土劇烈
震動—————‘超載’！

松美目瞪口呆看著超載的神神子，她心裡只有一句對白：

「我死定了。。。。。」松美害怕自己說錯答案，神神子超載後第
一個獵殺對象就是自己。

神神子伸出左右手斷臂。

「對不起阿！我錯了，我答應你以後不再偷看其他女生可以
嗎？！」松美立即向神神子叩頭認錯。

「雖然不明白，但一言為定。花羅萬像～」‘超載’中，發出強勁氣埸
的神神子異常冷靜，在破洞中召出一面七彩虹鏡。

虹光鏡面劇型波動，噗一聲，跳出一個七彩人形。

人形的色彩開始穩定下來，五宮、髮型及裝備已經隱約可見。

一個銀髮的少女拿著魔杖站在破洞之中。

「她。。。是誰？」松美手指發抖指著銀髮少女問。

「‘我’。。。」神神子站在銀髮少女面前滿意笑說。

「髮色跟髮型。。。？」松美留意到神神子跟少女跟是髮色及髮型
有分別。神神子是金髮側馬尾，少女則是銀髮單尾尾。

「自從跟高精靈戰鬥後‘我’很‘喜歡’她們的髮色，然後‘我’開始思考
到底自己‘應該’是甚麼樣子。但‘我’總是想不出來，直到你說‘我’應
該留單馬尾。。。‘我’終於知道自己的‘理想’樣子是甚麼了。」神神
子笑說。

「那麼。。。她就是你的‘鏡像分身’，那麼你。。。？！」松美恍然
大悟。

「正確，自從我觀察柑柑的實戰技巧及性格後便知道她對‘我’的概念
非常清晰。所以她能夠輕易召出自己的分身，相反我直到剛才一刻
才有‘我’的定義。所以‘我’滿足轉職條件—‘使用花羅萬像創造自己的
分身’，變成‘幻像師’了。」神神子微笑解釋。

松美看著銀髮的神神子，比原來更標緻的五官、冰冷的眼神配上雪
白的肌膚簡直是再世貂蟬，叫人一見傾心—————沒錯，她下意
識夾緊雙腿，因為現實中她。。。

磅！！！！！！！！！！！鏡盾後的破洞閃出純白激光，柑柑眾馬
上聚集起來以防突襲。

砰一聲，鏡盾碎成粉末——————五個銀髮的神神子從破洞中走
出來一字排開，跟柑柑的分身群鼎足而立。

柑柑的臉蒼白如紙，她的優勢只剩下尼菲特，變成二對二的均勢。

「這次讓‘我’。。。跟你戰鬥吧。」神神子本體笑說。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「為何在偏偏在這一刻。。。」柑柑驚惶失措，全部鏡體退後一
步。

「她就是。。。我的‘創作’。」神神子雙眼瞇成幸福的弧線，側頭對
著柑柑微笑。

「誰管阿！」柑柑被逼入窮巷，決定背水一戰。

多個分身一湧而上，柑柑眾變成波濤洶湧的人浪撲向神神子及松
美。

「黑雷！！！」十條扇型黑炮聚射向神神子的分身。

柑柑眾的左側突然浮出一面鏡盾。

「相位轉移。」神神子用‘鏡體’複製一條銀手臂代替斷臂，方便自己
施法。

磅！！！

黑炮橫掃向柑柑的分身群，一口氣粉碎兩個分身。

「怎可能？！你擁有５個‘分身’後應該沒有多餘的‘鏡體’阿！」柑柑
大吃一驚，沒想到神神子留有後著。

「正確。所以我只能善用現有資源而已。」神神子舉起魔符右臂笑
說。

她極速連算，半秒內把所有‘鏡像分身’變回‘鏡盾’，再分出一小塊作
為‘相位轉移’的出口。

手指一撻！鏡盾再次變型，回復銀髮神神子的模樣。

「太。。。太快了。。。怎可能短時間內把‘鏡盾’變回‘鏡像’。每個
細節也要‘想’好才可以成功召喚分身阿。」柑柑嚇得面如土色。

「是嗎？‘記憶’對我而言就像‘圖書館’一樣便不會出錯。」神神子銀
臂一揮，銀髮神神子向前衝鋒，開始反擊！

「熔石術！」八粒火球同時射向銀髮神神子。

「你正操縱鏡體，沒可能再把她們變回‘鏡盾’了吧？！」柑柑奮然怒
吼，決不相信神神子能夠運算鏡盾施放的距離及角度同時操控鏡體
變型。

「沒錯，我無法在短時間完成如此複雜的運算，不過。。。鏡像反
射！」銀髮神神子身前果然浮出一面小鏡盾，把柑柑的火球同時彈
開。

「假的假的假的！犯規阿！！！！！！」柑柑看著神神子的分身瞬
間崩潰。

神神子的分身變成光頭———她把頭髮的‘鏡體’分解出去變成足夠擋
下火球的‘小鏡盾’。銀光一閃，她們再次‘長出’銀髮。

「罷了！我早作好玉石俱焚的準備！‘震撼假像’！」柑柑指揮分身向
神神子眾反衝鋒，開始冒出微弱的紫光，準備自爆！

假如神神子的分身被柑柑爆破的話她便無法戰鬥，她必須要跟柑柑
的鏡體保持距離—————嗎？

神神子皺緊兩眉，渾身發熱，她的大腦進入運算狂熱狀態。

她並沒有讓分身後退，反而選擇正面迎戰柑柑眾。

每個分身好像擁有自我意識一樣左閃右避，在柑柑的鏡體之間靈活
游走。柑柑眾跟神神子的分身短兵相接，變成十多個女生圍成一團
毆鬥。

神神子其中一個銀髮分身側身避開柑柑的撲擊。

「同質相消！」神神子本體怒吼一聲！

銀髮分身突然揮拳打向柑柑鏡體胸脯！

滋～～～～～～～～～～～～～砰！

兩個鏡體接觸之處冒出大量蒸氣，柑柑的鏡體應聲粉碎—————
而神神子的分身只斷了一隻左臂，銀色平滑的鏡面傷口並沒有流
血。

「吓。。。？！」柑柑好像看到魔術表演一樣驚呼，她對‘鏡像師’的
認識已經被神神子癲覆。

「分身。。。也有‘弱點’。只要我利用少量‘鏡體’抵銷你‘弱點’部份
的‘鏡體’便能夠以低成本打敗你。」神神子笑說。

「同質相消！」

砰砰砰！柑柑再被神神子粉碎三個鏡體，變成６對６的局面，戰局
逆轉。

「水波律動！！！」一個海嘯撲向神神子眾，神神子立即把分身變
成一面大銀盾擋開海浪，松美早已經隱形消失。

「花羅萬像。」神神子再次召出５個分身，柑柑眾像大海中的沙甸
魚一樣靠攏成群，生怕被神神子逐個擊殺。

「從你未能操控尼菲特使用技能得知你的‘運算速度’很慢。」神神子
的分身向前進逼，把柑柑及尼菲特逼向牆角。

「別靠近！我隨時殺了她！」柑柑把尼菲特推到神神子及自己前
方，舉起魔杖指著尼菲特的後背。

「要害掃瞄！」松美憑空出現，一拳打向尼菲特的後頸希望把她擊
昏，那麼尼菲特便不會成為障礙同時不用擔心柑柑以她作‘人質’。

尼菲特突然回頭，咧起詭異的笑容張開雙臂迎接松美。

「小心阿！！！！！！！！！」神神子驚醒，兩個分身立即極速飛
奔向松美及尼菲特。

一個銀髮神神子攔腰撲倒尼菲特，另一個則摟抱著松美。

尼菲特突然冒出紫光～～～～～～～～～
澎！！！！！！！！！！！！！！！！

神神子的分身被炸得肢離破碎，保護松美的分身只剩下雙腿倒在地
上—————柑柑先用‘幻像’藏起尼菲特，再創造了一個‘尼菲特’的
鏡體引誘對手上釣。

「哈哈哈哈哈哈哈哈！小妹妹，你稱得上神一般的對手，但是你有
豬一般的隊友阿！」柑柑奸計得呈，彎腰大笑。

松美見狀立即從地彈起，跑離柑柑群。

「鏡像。。。」神神子急忙在松美背後召出‘鏡盾’。

卜～吹氣泡泡爆破的聲音。

八個小紫球好命中松美後背。

「阿～～～」松美雙腳一軟，發出嬌喘的呻吟—————‘精神腐
蝕’２分鐘。

神神子剩下三個分身急忙後退，情況急轉直下。

「嗯～～～這招吧！」柑柑打開介面奸笑。

「溶影術！」松美突然化成一團黑煙消失。

神神子本體立即後退，背靠牆壁提防四周。而她的分身立即散開，
橫架銀杖盡可能施延柑柑分身的攻勢。

「你能夠下手嗎？小妹妹。她是你的愛人呢～～～全員直取敵方本
體首級！」柑柑大喝一聲，所有分身傾巢而出！

神神子需要提防著隱形的松美，無法專心操縱分身。分身的動作遲
鈍，兩個鏡體被柑柑的分身擒著，另一個更是無暇照顧，漫無目的
在埸內游盪！

「同質相。。。」神神子正想利用‘弱點’擊殺柑柑的分身，面前終於
出現她的惡夢—————松美從黑煙之中冒出。

「松美。。。。。」神神子淡金色的瞳孔失望地看著松美變成粉紅
色的雙眼。

嚓—

鋒利的匕首刺進神神子的肚子。

「哈哈哈哈哈哈！我居然１對３打贏了！趕緊向迪貝爾。。。」柑
柑高興跳彈，豐乳在空中激盪。

「凸透鏡。黑雷。」

滋～～～～～

粗壯的黑雷穿過‘凸透鏡’後變成繡花針一樣幼—————刺穿柑柑的
咽喉。

「咳。。。咳。。。。。」柑柑視線反白，伸手摸向自己的咽喉，
滿手是血。

「矣。。。呀？」柑柑呆頭呆腦查看四周，發現剛剛在埸外游盪的
銀髮神神子分身站在自己左前方，對著自己舉起銀杖。

「咳！咳咳！分身。。。攻擊力太。。。高了吧。。。」柑柑呼吸
困難開始窒息，靠在牆上喘氣。

她無法有效詠唱技能，她的分身沒有收到‘指令’呆站原地。

「分身。。。在那邊。。。」銀髮神神子指著遠方，倒靠在松美身
上的神神子。

砰～～～金髮的神神子本體碎成一團銀花，散落地上。

「。。。。。。。。。」柑柑無法說話，但她瞪著銅鈴大的眼睛說
明她的精神已經被徹底擊敗。

叮～神神子分身的‘銀髮’突然碎成點點星塵，底下出現金色滑如絲布
的秀髮—————神神子的真身！

柑柑目瞪口呆，靠著牆壁軟坐在地，抬頭看著這個無法解釋的少
女。

「沒錯，我用‘鏡體’假髮裝成分身伺機攻擊。你毫不猶豫攻擊站在最
後方的‘我’，正好說明你認為‘真身應該站在最後，不參與戰鬥’，加
上你一直站在後方說話，鮮有上前攻擊。綜合數據推測你有８９.９
１％機會是‘本體’。」神神子氣定神閒說。

柑柑苦笑搖頭，抬頭仰望‘黑珍珠’最後一眼。

「嗯～雖然你擁有大量護心石，但你的‘存活機會’很微。我仍然要跟
你說明—————不要再靠別松美，否則我下次會慢慢‘虐殺’你，明
白嗎？」神神子雙眼變成黑色，冷酷的口吻像冰刀一樣插進柑柑的
耳朵教她不寒而慄。

「天鏡落雷。凸透鏡。」神神子在柑柑上方召出一小面鏡雲，閃出
天堂一樣的耀光照著柑柑。

轟隆～～～～～～～～～～～～～！！！！

迪貝爾舉起匕首正想插向行刑官的眉心，心臟突然刺痛。

「系統提示：公會會長 柑柑 血量剩餘０％。」

「拉洛的榮光。」一條金炮把迪貝爾轟走。

專醫性無能的聖團已經把街頭巷戰肅清，‘黑珍珠’已經變成一片汪洋
被‘藍人’的光芒注滿。現在只剩下約４０個‘紅人’在公會大廳前的廣
埸浴血奮戰，馬上被聖團及‘Kanatheon’一舉殲滅。

「系統訊息：弟兄姊妹。‘聖戰已經歷時５小時，該區域依然有３７
名‘紅人’存活。真神憐憫追隨祂的子民，神並不希望子民的聖血流
乾。我宣導‘聖戰’結束，請各位追隨者離開‘聖戰區域’，靜侯神的指
示。」教皇聖馬可的聲音在耳邊傳出。

「甚麼？！」專醫性無能勃然大怒，馬上查看系統時鐘，原來聖團
一直在超時戰鬥。

「系統提示：‘聖戰’失敗，‘教廷’將向姆大陸所有沒有參戰的玩家徵
收５％‘重建費’。」

。。。。。。。。。。。。

教皇的聖喻像一盤大冰水淋向正野蠻撕殺的玩家頭上。

眾人的武器停在空中，鮮血不斷從寶劍及裝甲滴下，喊殺聲突然沉
默下來。

玩家的鮮血流遍‘黑珍珠’的大街小巷，他們早已經厭戰，紅藍雙方紛
紛讓開。

「給我殺！」專醫性無能指著苟延殘喘，縮成小團的‘紅人’怒吼。

‘紅人’爆出驚呼，重新提起武器怒目而視。

「性無能樞機，聖戰已經結束了。我們已經沒有戰鬥的理由，不如
撤退吧，今天已經死太多人了。」行刑官立即反對性無能的意思。

「正正是他們這些作奸犯科的人害死了我們的朋友！絕不可以放過
他們！我們怎向其他人交代阿？！」專醫性無能字正嚴說。

「等等。讓我給你一個下台階。你接走這個樞機吧。」迪貝爾命人
從人群中抱出重傷昏迷，肚子血肉模糊的索菲亞。

「她活著阿！！！」

「你們太狠心了！」

多個‘藍人’立即湧前欲救出索菲亞。

「流氓！一開始以女孩子的身軀作盾來要脅我們投降，然後戰敗卻
用女孩子作人質逃命。我跟你們勢不兩立！絕不接受條件！」專醫
性無能斷然拒絕。

‘藍軍’跌破眼鏡，紛紛起哄。

「樞機大人，今天夠了。」

「趕快救出索菲亞吧！」

「她的命比起那４０個紅人更重要阿！」

專醫性無能當然知道索菲亞的名比起那４０個紅人更‘重要’。

經此一役索菲亞聲名大躁，活下來一定會成為專醫性無能的心腹大
患。

「不！教皇的的子民不會跟魔鬼談判，索菲亞樞機已經作出她的犧
牲，我們不要白白浪費她寶貴的生命！！！」專醫性無能砌詞狡
辯，執意要把索菲亞連同‘紅人’一起屠殺。

「喂！聖戰完了，你只是一個普通玩家而已，你算老幾阿？！」

「對阿！我看你不爽，趕快滾蛋吧！」

「神之嘆息！」閉眼天使再次令全埸玩家沉默下來。

專醫性無能披上黑斗篷，身上依然發出微弱的藍光。

「既然你們不敢作戰，我便親自操刀。」專醫性無能向天舉起金色
聖手。迪貝爾見狀大驚，馬上抱起索菲亞逃走。

「秩序之怒！」一個聖金色的神鎚從天而降，它將會按照玩家的善
惡值增加傷害。

迪貝爾見狀大驚，馬上抱起索菲亞逃走。

廣埸不分敵我，紅藍兩陣的玩家立即四散逃命。

迪貝爾的腳踝在戰鬥中受傷，開始被人群拋離。

「接下神的憤怒吧！！！！！！！！」專醫性無能怒吼。

神鎚像隕石一樣炸向地面，把整條商店街炸毀。

數十人被驚人的撞擊力震倒在地，趴起身後看只看到迪貝爾及索菲
亞摔成一團的肉醬，變成光塵消失。

專醫性無能的微藍光褪成普通白光，可想而知他本來的‘善惡值’有多
高。

他脫下黑斗篷，戴回白假具，‘黑珍珠’再次被‘正義的藍光’注滿。

「現在。。。把他們殺個片甲不留，我不需要戰。。。」性無能透
過白假面冷血地指著‘紅人’，下達屠殺命令。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！」‘藍軍’不假思索，從專醫性無
能後方一湧而上。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！」‘藍軍’不假思索，從專醫性無
能後方一湧而上。

奇怪，專醫性無能後方的藍色聖光突然變成一片血紅。他回頭一望
—————整團‘聖軍’不約而同換上黑斗篷發出‘戮魂’的紅光直撲專
醫性無能。

性無能所料不及，冷不防被一個行刑官撞倒在地。

「去死吧人渣＆＊＃＄︿＆（＊＃＄＆︿！＃＄～！～＠！！！’」

「我要為索菲亞報仇！！！！！！！！！」

紅人呆望著藍軍突然叛變，嚇得按兵不動。

專醫性無能被千刀萬割；他的樞機神袍被扯爛、胸腔被影鬼的匕首
像豬樣劏開，兩個狂戰士活生生扳斷他的肋骨，再把斷助刺穿專醫
性無能肩膀。

專醫性無能連呼喊的機會也沒有，他被成群嗜血的喪屍撕斷四肢，
再把他剩下的軀幹像人棍一樣插在‘聖旗’之上，讓他慢慢流血致死。

‘紅人’目瞪口呆看著藍軍殘殺了自己的領袖，他們雙眼就像野蠻的血
獸的一樣泯滅人性———或者這本來就是人性？

兩派紅人默默對望，專醫性無能終於流乾血液，化成光塵飄散。

紅色的‘聖軍’暗嘆一聲，拖著唏噓沉重的腳伐離開‘黑珍珠’。

‘紅人’沒有喝彩、沒有凱歌。他們只是默默興倖自己在這埸變態的戰
爭中活下來。

華斯汀大教堂———

「索菲亞！你果然有護心石阿？！」狙擊手及狂戰士一直在‘聖嬰
室’等待她復活。

「那個影鬼。。。他把一顆護心石塞進我背包。。。」索菲亞驚喜
說著，三人同時啞口無言。

因為迪貝爾在‘聖戰’結束後脫下黑斗蓬死亡，所以被傳送到普拉姆斯
的‘聖白花大教堂’復活。他立即進入隱形狀態，小心翼翼魔法師衛
兵，直奔城外森林深處的‘約定地點’小水池旁邊。

「柑柑！」

「你在哪兒阿！？！！」

「柑柑！！！！！！」迪貝爾看不到柑柑的身影，顧不上被發現的
風險急忙呼叫。

他打開好友系統，發現柑柑處於‘離線’狀態。

「她有１２粒護心石，絕不會GameOver。一定是顯示離線了！但
在哪裡？！？！？！？！？！柑柑
阿！！！！！！！！！！！！！」迪貝爾心急如焚，他的叫喊城在
密林中迴盪。

柑柑一覺醒來，立即感到身體被綿乎乎的星塵包圍，好像進入太空
一樣漆黑的空間。

她從復活石桌上跳下，沿著牆壁探索發現這裡是一間正方形的小
屋。

柑柑摸上一個門柄立即用力扭動，發現在外頭被人用力握緊。

「喂！放我出來！」柑柑生氣說。

「抱歉，你有一陣子才可以出來呢。」門外傳來一把男聲。

柑柑突然如入冰窞，本能向後一望！

一雙黑藍色的眼睛在角落慢慢張開，凝視自己。

黑人形慢慢站起來，比柑柑高少許。

「我等你很久了，‘黑珍珠的魔女’。。。。。」黑人形開口說話。

柑柑嚇得縮到角落，不敢跟人形對話。

「聰明的話快把護心石扔棄吧。。。。。這裡就是為你專設的‘贖罪
教堂’。」六口彌生勾起嗜血的淫笑，慢慢走向柑柑。

第三十五章－可愛的人

「腐血藤。」多條啡紅色的觸手從暗角伸出縛著柑柑雙手、緊緊勒
著她豐腴美潤的身體。

柑柑洶湧澎湃的身材從觸手之間擠出，配上她嬌喘的呻吟令人想入
扉扉。

可惜，綁著柑柑的人是六口彌生，不然肯定發生１８禁的情節。

她殘忍冷酷的性格早被真子、松美等人暖化，柑柑卻意外釋放了沉
睡於六口彌生心底的嗜血基因。

「獌狗、後宮士郎、白查道、檸檬豬、爻爻爻爻爻爻、改名很麻
煩。。。。。」六口彌生每說一個名字，柑柑的心臟便停跳一下。
恐懼不安的情緒開始變成憤怒，柑柑胸膛一陣熾熱。

「夠了！你贏了！你把他們關在哪裡？！」柑柑對著六口彌生怒
吼，被怒氣填滿的體態把觸手擠得漲卜卜。

「你自己檢查‘公會名單’不就可以了嗎？」六口彌生皺眉說。

「‘介面’！」柑柑不虞有詐喚出‘介面’，但她雙手被綁無法操控。

「這裡阿～」六口彌生親切地貼到柑柑臉旁，溫柔地握緊柑柑的手
指按向‘介面’。

「系統提示：連線狀態－離線。」

「喂！別亂按阿！」柑柑奮力對抗六口彌生，但她的手臂被腐血藤
勒得酸軟無力，任由六口彌生擺佈。

「哇～～～傳奇魔杖‘幻音’，稀有套裝‘魅魔的膜皮’。兩件裝備共增
加症狀傷害１５％，症狀時間６５％，你是有意配襯的嗎？」六口
彌生捉著柑柑的手打開‘背包介面’，赫見柑柑收藏大量神器及七萬多
龍幣。

「放我走可以嗎？我會交出所有龍幣，然後。。。」柑柑誠懇求
饒。

「系統警告：確定刪除傳奇武器‘幻音’。（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ。

「系統提示：你已刪除傳奇魔杖‘幻音’。」

柑柑無法反抗，只能眼睜睜看著六口彌生刪除自己的傳奇武器。

「這些石頭我幫你保管吧～」六口彌生再把柑柑１２顆護心石全數
扔在地上。

柑柑氣得咬刀切齒，滿嘴是血。

「我的公會成員呢？」柑柑閉起眼睛，壓下自己幾乎失控的情緒。

「‘夢幻唇彩’懷著護心石戰死的成員。。。全部都在這裡‘團
聚’了。」六口彌生隨手拾起一片‘光綿花’塞進柑柑的口裡。

柑柑胃裡突然劇烈翻攪，立即吐出‘光綿花’。

「味道不好嗎？殺人竊取道具及經驗值，你們的舌頭應該早習慣死
屍的‘光塵’味道阿。我已經‘吃飽’了，你要分一點嗎？嗯？」六口彌
生露出一個純真的微笑，卻湧出令人毛骨悚然的不祥氣息。

柑柑看著小教堂的飄飄光塵心如刀割，黯然低頭哭泣。

「我為了這所小教堂花了近１萬龍幣。本來玩家重生後會被‘鋼鱗
蛇’的皮繩綁在‘復活桌’上不能動彈，然後用旁邊的斷頭台、手拷、
鋤刀、慢慢招呼。該死的ＧＭ卻以‘惡意設計’為由不斷刪除我的‘道
具’。

現在我沒有禁錮你，你能夠隨便活動，門口更是自由出入～～～」
六口彌生用食指挑起柑柑的下巴，耐人尋味笑說。

「不！。。。你把門鎖上便是‘強行禁錮’，我要向ＧＭ投訴！」柑柑打斷六口說話，同時用力撐開勒向自己頸部的粗壯觸手，她如花似玉的俏臉漲成粉紅色。

「我只是叫另一個‘玩家’從門外頂著而已，他並非‘教堂設計’一部份。

ＧＭ本來要強行刪除我的教堂，但我已經滿足所有‘設計條件’，沒有
令對方‘無法還擊’的‘惡意設計’。

ＧＭ無可奈何接受，但她表示要等大ＧＭ作最終決定，所以在‘聖
戰’完結後便強行移除這所教堂的‘重生功能’直到另行通知。我多害
怕你會趕不上這個派對，知道嗎？柑柑。」六口彌生輕輕坐上‘復活
石桌’，翹起雙腿藐視著柑柑。

「我。。。嗚咔。。。咳。。。」柑柑全身被觸手勒緊，但觸手無
法令她窒息而致死。

「我曾警告你別挑戰我，‘黑珍珠’的發展令你錯判自己實力，現在好
好反省一下吧。。。魔鬼之觸。」六口彌生向柑柑反手掂起蘭花
指，一條幼細的血管吸啜著柑柑的左胸。

血管一脹一縮慢慢膨脹，變得異常粗大。

「嗯～～～阿。。。。。嗚嗚。。。」血液不斷從柑柑的胸部吸啜
血液。柑柑渾身騷麻，不斷扭動被勒緊的身體呻吟。她開始感到手
腳冰冷、全身麻痺、皮膚白得像紙片一樣、雙目無神。

「六口。。。彌生。。。。。。。」柑柑體力慢慢被吸乾，臨死前
冤毒看著六口彌生。

「怨恨自己無知吧～再見。」六口彌生眼神突然變得冷漠如冰，加
快吸血速度。

柑柑立即感到天旋地轉，意識模糊。

「紅門白點！」

「喂不關你事，走！」

「讓開！！！」

「我拔刀便要見血，滾！」

「火靈之觸！」

磅！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！１

一個火焰巨拳突然轟破教堂一面牆壁，六口彌生馬上切斷血管避
開，柑柑馬上感到血壓回升，瞬間抒緩納悶之感。

「六口！他的速度太快我。。。」雷克斯在教堂外大驚叫。

「美女，我來了。」廢青狼冒出熱騰騰的蒸氣站在破洞上說。

「你又想怎樣了？！」六口彌生看到廢青狼後感到極其煩厭，他總
是最不適當的時間出現。

「她的命，歸我所有！」廢青狼指著迷迷糊糊被血藤勒緊的柑柑
說。

「你怎知道她在。。。。。。唉呀～真子！！！！！」六口彌生看
到真子從廢青狼身後步出，感慨萬千說。

「六口姐姐，我不懂分辯對錯。我只是相信廢師傅而已～不要怪
我。」真子臉有難色說。

六口彌生及雷克斯同時瞪著廢青狼。

「我～喜歡她，所以她已經屬於我。廢話少說，敢阻我便快快來戰
吧！」廢青狼大笑一聲，澎一聲爆出鮮血光芒，進入‘超載’狀態。

「可惡阿～」六口彌生握緊拳套，咬牙切齒看著這個強大的程咬
金，思考是戰是退？

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「你乾脆說出目的吧。」六口彌生擺出極不耐煩的姿態叉腰看著廢
青狼。

啪啪啪啪啪啪啪。廢青狼用掌聲回答，然後耐人尋味奸笑。

「我只是想救人而已，可以嗎？」廢青狼笑裡藏刀，眼神滲出鋼鐵
一樣的意志。

「你知道‘黑珍珠’跟‘哈格古’的過節嗎？」六口彌生沒勁問。

「略知一二，與我無關。」廢青狼開始認真起來。

「開門見山吧。在公在私，殺死柑柑對我的利益最大，我可以得
到‘黑珍珠’的財富及去除一個隱憂。你有同等價值的東西交換嗎？」
六口彌生一邊握緊拳套，一邊真誠協商，她並不想跟廢青狼開戰。

廢青狼打開背包，倒出數件‘綠裝’、少許山草藥及一個小錢袋。

「我最多夠付你。。。總值３５００龍幣的物資。」廢青狼蹲在地
上點算自己僅餘的財產，抬頭苦笑說。

噗～～～突然一堆閃閃發光的武器防具憑空出現，連同大量碎鑽寶
石形成小山。真子傾家蕩產，把背包所有值錢的裝備全部扔出。

「這裡大約３００００龍幣，廢師傅總是把裝備送給我，我把它們
都儲起來了。」真子故意避開六口彌生的視線，垂頭凝視地面。

六口彌生暗暗嘆氣。

「她一個人已經有７００００龍幣了，你有更強的說服力嗎？要你
是代替她死的話可以考慮喔。」六口彌生討價還價，順勢挑釁廢青
狼。

「有！」

磅～～～～～～～～～！！！

廢青狼突然變成一隻黑焰魔，障黑的眼神凝視著六口彌生。

「看來你明白我沒可能放過柑柑～念在你救了真子份上，我給你最
後一個機會和平離開這裡。我誠心希望你離開，我不想殺你，更沒
有興趣跟你戰鬥。」六口彌生嘴裡平靜說著，身體卻擺出馬步，準
備迎戰。

「好有原則的人，剛好我跟我一樣！」廢青狼哈哈大笑。

「水精靈。」「魔力增幅！」

「你算甚麼意思？」六口彌生難以置信看著真子，水人形正充滿敵
意凝視自己。

「廢師傅要救人而已。。。」真子看到六口彌生對自己失望頂透，
她強忍淚水直視六口回答。

六口彌生流下最後一滴眼淚。

她心意已決，幽藍色的眼神像枯魂般頹心喪志。

四人連同昏迷的柑柑在狹小的教堂劍拔弩張，雙方也不敢輕舉妄
動。

「要開打了嗎？」黑廢青狼打破沉默。

「碎岩！」一條橙光從後劈向廢青狼，他本能舉起黑焰臂格檔。

雷克斯的‘原罪’何等銳利，直接把廢青狼的手掌從中劈開，僅以少連
皮肉相連。廢青狼大吃一驚，強忍痛楚迴轉踢向雷克斯。雷克斯
把‘原罪’垂直，擋下廢青狼的橫腿踢擊。

「唯我獨尊！」雷克斯仰天踢腿，半秒蓄力後重重跺地。

轟隆～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

教堂的牆壁被完全震碎，六口彌生及真子馬上挑走落石。

廢青狼向後三個翻滾閃回大街。

「大地原靈！」綠精靈馬上治好廢青狼的傷口，一臉驚惶重新評估
雷克斯的戰鬥力。

另一邊箱—————

六口彌生的動作比真子更快，她捉緊真子忙著擊走落石一刻衝到柑
柑上方舉起拳刃向她眉心刺去。

「水原彈！」水精靈振臂一拍，一個結實的水球炸向六口彌生。

六口彌生眼見水球來勢洶洶立即閃避。

水球剛好在她身邊爆炸，濺出一個大浪花。

正當六口彌生回衝向柑柑時發現自己腳步沉重，赫見自己被附上‘濕
透’‘緩速’‘破防’三個狀態。

「導雷術！」真子架起閃雷大劍橫掃向六口彌生。

六口彌生萬萬想不到真子以自己為攻擊目標，失望之情變成絕望，
並開始對真子產很怨恨之意。

「嗚！！！」六口彌生一時間忘記閃避，被真子橫刀劈傷肚子。

六口彌生手腳麻痺，難以移動，但她發覺肚上並不疼痛———真子
用刀背來砍自己。

「六口姐姐，我們只想救人而已。。。」真子內心揪痛無比，她居
然斬了一直照顧自己，對她份外溫柔的六口彌生。

「腐血藤！」數十隻觸手破土而出纏向真子。

真子兩個跳躍彈起，觸手伸展到半空。

「星火燎原！」火焰大劍在空中弧旋畫圓，把數十條觸手同時斬
斷。

「魔鬼之觸！」一條肉色血管高速射向真子，她剛好停止旋轉來不
及反應被血管吸在肩上。真子感到肩膀微癢，赫見血管正吸食自己
血液，她急忙舉劍斬斷血管，卻突然被巨力拉扯。

六口彌生把真子整個人拉到自己面前，她的死灰眼睛立即貼到真子
臉前盯著真子淡紫色的雙眼。

「你背叛我嗎。。。」六口彌生默默說。

「不。。。六口姐姐，我們只是要救人而已。。。」真子的內心被
無形的利劍刺穿，心痛落淚。

「再見了。。。真子。。。」六口彌生突然掐緊真子的咽喉把她舉
起。

真子無法呻吟，咽喉被六口彌生掐得越來越緊，不禁張開嘴巴湧出
大量唾液。

六口彌生目無表情看著真子開始發紫的臉容，思考到底是自己變了
還是真子變了？

她心亂如麻，掐著真子的咽喉好像正掐著自己心臟一樣痛苦。

「為甚麼你幫外人也不幫我阿？！」六口彌生悲從中來，對著真子
怒吼。

真子雙眼爆出千根紅絲，扔下‘原木大劍’本能握著六口彌生的手臂。

「哈里路亞！！！！！！！」一個音速影拳從旁勾向六口彌生的側
腰。

廢青狼正跟雷克斯小心翼翼對打，驚聞六口彌生大叫，看到真子被
她掐喉舉起情況危急，他立即使出最快的拳術打向六口彌生，希望
把她攆走。

「六口！小心阿！！！」雷克斯無法移動，只能目送廢青狼奔回教
堂。

六口彌生不忍心殺害真子，內心天人交戰極力掙扎。

她在最後一刻放開真子，真子隨即倒在地上喘氣。

真子呼吸變回暢順，她擦走臉上的淚水眼視卻染成一片血紅。

六口彌生回頭看著廢青狼舉起重拳打向自己，她突然明白正是此人
改變了真子，那個純真乖巧的真子—————就是廢青狼改變了
她，不可饒恕！！！

啪喇～～～～～～～～～～～～～

正當她把仇恨完全轉移到廢青狼身上之際，廢青狼一拳把她的側腰
打穿，整條手臂插進六口彌生體內！

「六口姐姐！！！！！！！！！！！！！！！」真子嚇得六神無
主，急忙推開廢青狼。

牙——————

六口彌生的臉容突然變得猙獰，嘴巴長出成千上萬的‘飲血魔牙’。

真子嚇得呆若木雞，六口彌生開張血盤大口咬向真子。

「嗚阿！！！！！！！！」真子整條左臂被六口彌生咬斷，倒地尖
叫。

六口彌生雙眼變成黑色，渾身冒出可怕的紅色血霧。

廢青狼及雷克斯被六口彌生‘變型’震撼，她身上多了一個新狀態‘屬
性偷取：智力３０點。０５分’。

「腐血藤！」數條樹幹一樣粗大的觸手粉碎地磚抓向廢青狼。

廢青狼急忙使用‘移速’超載俯身避開觸手。他決定冒險衝進教堂把柑
柑及真子救走，不敢戀戰。

「魔鬼之觸！」一條超巨型的血管剛好吸著廢青狼的屁股。

廢青狼感到屁股一濕，突然全身泛力，血量暴瀉。

六口彌生手中的血管因為吞食真子的‘魔力’屬性後技能傷害大增。

廢青狼急忙拉斷血管，六口彌生已經衝到他面前。

「火靈之觸！」廢青狼死命擋在真子及柑柑面前不敢再退。

六口彌生側身避開火焰拳，朝右突進。

廢青狼飛滕撞向六口彌生，六口彌生一個轉身閃到廢青狼背後。

「嗚阿好痛！」廢青狼左肩被咬出大塊肌肉。

六口彌生滿嘴鮮血，擦走臉上的血污露出白森森的表情。

「喂！我決定離開了，可以嗎？」廢青狼眼見不妙決定離開，他從
來沒有過六口彌生的攻擊手法，看來她。。。變成四轉了。

「唯獨你。。。不可以走。其他人已經不重要了。」六口彌生渾身
血霧指著廢青狼。

「吓？我？」廢青狼大驚，一臉無辜。

「把真子還給我阿！！！！！！！」六口彌生悲慟嚎叫。

雷克斯聞聲乾脆停在屋外，不敢靠近六口彌生。

六口彌生拳刺廢青狼，他再次舉臂格擋。

嚓一聲，整把拳刃深深插進他的左手臂。

廢青狼勾出一個右拳欲把六口彌生擊退，豈料六口彌生居然單手截
停他的拳頭，‘力量’跟廢青狼匹敵！

「甚麼？！」廢青狼驚覺六口彌生剛剛咬上自己肩膀時已經偷取自
己‘３０力量屬性’，此消彼長下他們力量差距縮短了６０點之多！

六口彌生一腳踹開廢青狼，把柑柑，真子一同摔到教堂外的大街
上。

她拖著沉重的步伐與心情走向三人。

廢青狼仍能戰鬥，但他被六口彌生突如其來的重擊打得眼冒金星，
一時無法站立。

六口彌生把迷糊的廢青狼踩在地上，舉起拳套準備下殺手。

真子擋在廢青狼身前。

「你認為我不會殺你嗎？」六口彌生目無表情對著真子說。

「對不起。。。」真子強忍淚眼說。

六口彌生哭笑啼非，視線剛好停在真子的斷臂之上突然淚線決堤。

「為甚麼？」六口彌生嗚咽說著，豆大的淚珠打濕地面。

「我們只想救人而已，沒有背叛你的意思，六口姐姐。」真子眼神
堅定說。

「柑柑對我們公會構成的威脅，對你來說已經不重要了嗎？」六口
彌生朝著真子的臉上咆哮。

「我們會負責，絕不食言。」真子眼神變得凌厲，直視六口彌生迷
失的表情。

「你是否已經忘記我們了？！那個廢青狼到底算甚麼東西？！擋刀
阿！會死亡阿！為了外人而死，你有想過我們的感受嗎？！你有在
意過我嗎？！」六口彌生舉起拳刃抵在真子眉間。

。。。。。。。。。。

‘黑珍珠’殘破不勘的大街鴉雀無聲，世界好像靜止下來一樣漫長。

「我們只是來救人而已。。。」真子重覆。

六口彌生心痛欲絕，渾身顫抖。

真子跟她出生入死的埸景閃過眼簾。高木湖被偷襲、哈格古的龍龜
———每次也是真子奮不顧身拯救自己，同時真子讓獨來獨往的自
己完全投入新的圈子，找到新的快樂。

「雷克斯。。。。走吧。」六口彌生放下拳刃，轉身離開。

「六口姐姐。。。。？」真子聲音顫抖問。

六口彌生一愣，遲疑數秒，然後頭也不回跟雷克斯走向‘夢幻唇彩’公
會大能會合尼菲特。

「六口！柑柑‘處理’了嗎？」尼菲特正和‘Kanatheon’的殘兵聚集在
廣埸上休息，其他‘紅人’已經離開。

「給她跑了，但我已經奪取了她１２顆護石及數萬龍幣，她已經不
成威脅了。」六口彌生鬱鬱寡歡說。

「咦，‘屬性偷取’你得到新裝備嗎？」松美注意到六口彌生的新狀
態。

「嗯，四轉。我變成‘食師’了。」六口彌生沒精打彩說。

「怎麼了六口？你心情很差呢。」尼菲特擔憂說。

六口彌生長嘆一口氣，苦笑搖頭，不願多說。

「嗯～～～～～？」柑柑終於醒來，發現自己已經身處樹林之中。

「醒來了？」廢青狼笑說。

「是你？那個六口惡魔呢？！」柑柑大驚，嚇得四處張望。

「她走了～呼～差一點便被她打死。好可怕。」廢青狼猶有餘悸
說，一臉興倖說。

真子一直低頭凝視營火，沉不作聲。

「我。。。在混亂中聽到有人跟她戰鬥，好像要救人。。。是我
嗎？」柑柑受寵若驚，像小鳥般縮成一團。

「哈～沒錯。誰叫我喜歡你。」廢青狼豪爽直認，哈哈大笑。

柑柑看著渾身肌肉，感覺成熟可靠的廢青狼臉紅起來。

「謝謝。」柑柑點頭道謝。

她打開‘好友名單’查看，驚見空無一人，‘公會名單‘如是。

「我的好友名單呢？！」柑柑驚呼。

「六口彌生把你的聯絡名單都刪了，以免你找她麻煩。」廢青狼擦
擦鼻子古惑說。

「我跟公會成員約好了會合，我要立即趕去，不然走失便難以會合
阿！」柑柑馬上跳起來欲跑向‘普拉姆斯’。

「你的公會。。。在‘黑珍珠’被全殲了。可惜你失去好友名單，不然
你會親眼看到。」廢青狼苦笑說。

「不可能！！！！！」

「密語 致（迪貝爾）：你死哪去了？！」

「系統訊息：密語失敗 該玩家不在好友名單之上。」

「該死！」柑柑一怒之下決定親身到訪‘普拉姆斯’。

「等等～美女。你現在連武器也沒有，看到衛兵只會白白送死。你
不如跟我們先組隊三天，獵取一點裝備吧？」廢青狼建議。

「三天？！豈不跟好友都失散了？！」柑柑驚呼。

「你冷靜點，你‘已經’跟他們失散了。三天跟三年也一樣。」廢青狼
慢條斯理說。

「但。。。」柑柑拿不定主意。

「別擔心太多了～過兩天便是姆大陸第一屆‘萬聖節派對’，對不定在
首都會碰到他們呢？」廢青狼靈機一觸說。

「‘萬聖節派對’？我怎麼沒聽說？」柑柑好奇問。

「所有人也收到ＧＭ的邀請函了，你在背包找找吧。」廢青狼笑
說，喝下一大口葡萄酒。

柑柑的確發現ＧＭ的信件，三天後就是‘萬聖節派對’。她遠眺一望無
際的草原，昔日繁華的‘黑珍珠’已經消失，空虛寂寞之感油然而生。

廢青狼的壯臂像怒濤中的救生筏般突然攬著柑柑的纖腰。

「別怕，跟著我到處看看吧。」廢青狼展露清新的微笑說。

「看。。。看來這是最好選擇呢。。。」柑柑低下頭欲拒還迎說。

「好！我們變成三人隊伍了！哈哈哈哈！飲勝！」廢青狼舉起酒杯
得意大笑說。

「。。。。。。」真子沉默不語。

第三十六章—羅密歐的派對

睇完三十五章，終於明白點解樓主話舊毒憎真子

36章有驚喜

匆忙的玩家，你曾否停下腳步，細味著‘背景音樂’欣賞波瀾壯闊的虛
擬世界？

匆忙的玩家，你曾否停下腳步，跟迎面而來的陌生玩家問安，隨心
聊天？

匆忙的玩家阿，為何你已經停下腳步，在弱肉強食、分秒必爭的空
間悠閒地觀賞飄浮的白雲？

因為你已經征服全世界，一統天下。

‘黑珍珠之戰’結束後經濟活動全部回流首都。

哈格古、普拉姆斯及古滋車水馬龍，貿易車隊絡繹不絕穿梭於都城
之間，整個姆大陸欣欣向榮。

‘銀色龍紋’跟‘Kanatheon’更統一稅收，只要玩家繳稅便可以得到不
同程度的福利，例如護送、帶升或建屋投資。‘Kanatheon’偷取‘黑
珍珠’的‘黑市’概念在哈格古外城角落偷偷經營，‘銀色龍紋’只收取２
０％收入費作‘掩口費’。

六口彌生把掠奪得來的數萬龍幣全數花在‘維妮芙宮殿’上，簡樸的白
花聖城一夜變成清新脫俗同時不失莊嚴氣勢的精靈國都。

到處也是純白色的高塔，房屋依樹而建，屋頂總會露出青蔥的樹冠
吸收陽光，為屋內的‘樹晶燈泡’照明。

街道兩旁豎立多個噴泉，冰藍色的泉水沿著路旁的引水道在大街小
巷流竄，供遊人隨意添飲。

‘Kanatheon’更在城外繁殖一種名為‘血漿果’的矮叢植物吸引大量‘雷
角鹿’聚居。‘雷角鹿’是極罕見的‘神族’生物，平日獨來獨往，只會在
食物埸或‘交配期’（每天晚上８—１０時）看到它們聚集。

雄性‘雷角鹿’的鹿角在‘交配期’便會閃出耀眼的雷光。它們互相格鬥
時便會隨機掉落‘雷神粉末’———５００龍幣１０克，極昂貴的‘附
魔素材’！

大批玩家慕名前來‘維妮芙宮殿’就是為了‘雷神粉末’，經常發生致命
意外。低級玩家常常冒險接近發情的‘雷角鹿’被鹿角刺死。

‘五角廣埸’中央的精靈王座上———

首次踏足精靈城的玩家總被它聖潔無暇的美術設計震懾，然後跑上
城牆飽覽城中風光如畫的美景，然後對著牆外的‘雷角鹿’嘖嘖稱奇。

「我們乾脆收‘觀光費’好了。」尼菲特看著白城牆上大呼小叫的玩家
苦笑。

「哈～也好。這樣連稅收也不用徵了。」六口彌生打趣笑說。

二人同時看著美侖美喚白城，不禁回想當天跟蕾在王座上鬥智鬥力
的情景。

尼菲特在背包摸出一張地圖，六口彌生跟她會心微笑。

詳細的地圖上只剩下極北的大黑點未探索—————魔之都‧屠靈源
地，隱藏於姆大陸上的第５首都。

「再等等吧～」尼菲特搖頭捲起地圖，輕輕坐在精靈王座上繼續欣
賞這片良晨美景。

「ＧＭ今晚會封鎖‘維妮芙堡’及‘古滋’把玩家逼向‘哈格古’及‘普拉姆
斯’參加派對，我們在‘公會頻道’留言讓值班的會員回到‘哈格
古’吧。」六口彌生看著‘公會介面’說。

南瓜！南瓜！還有南瓜！

姆大陸的夜空為了配合節日氣氛染成深紫色，本來黃色的路燈變成
詭異的幽綠色，再配襯出現在每個角落的鮮橙色南瓜，整個‘哈格
古’充滿著滑稽趣怪的感覺。

「黑蝙蝠變身藥水～特價５０龍幣一瓶！」

「來了～～～節日限定的‘南瓜王套裝’阿！擊殺‘南瓜大王’後只有低
機率出現，十分罕有阿～！」

「十色‘光芒藥水’～喝下兩種藥水更可以混色配搭～在人群中發出獨
特的光芒喔～～～！」

哈格古的玩家數量空前鼎盛，保守估計擠滿數千名玩家。

每條大街也人頭湧湧，嘈吵得在耳邊大喊也聽不到朋友說話。

大家樂也融融，紛紛放下武器換上造型誇張的玩具。

「抽獎環節？不是ＧＭ負責嗎？」六口彌生驚問。

「ＧＭ說城主負責阿！」帕修斯翻看ＧＭ的密語紀錄。

「尼菲特人呢？！」六口彌生急忙張望，‘Kanatheon’的公會大廳
非常熱鬧。眾人大呼小叫，四處奔波，他們齊心協力為哈格古派對
到處張鑼；有人舉著公會旗幟在街上指示玩家前往哈格古湖邊、有
人負責疏導人流、有人趁機宣傳‘Kanatheon’及‘銀色龍紋’即將揮軍
北伐魔王，為‘討伐軍’招兵買馬。

「她下線吃飯，很快回來。怎麼了？」帕修斯問。

「唉算了。在‘公會倉庫’拿出九件‘稀有’金裝，及一件‘傳奇’橙裝吧
作禮物送出去吧。」六口彌生苦笑。

她苦中作樂，異常投入在籌備工作之中，似乎在麻醉自己。

「橙裝？！」帕修斯扁嘴問。

「囤在倉庫的橙裝只是垃圾，實用的早分給會員了。隨便挑一件打
發得獎者吧。」六口彌生哈哈大笑說。

「ＧＭ真是精打細算～在首都舉行‘節日派對’，卻要城主自行安排節
目。這是首都之間的‘變相競賽’，影響接下來的聲譽。」加奈游手好
閒，把雙腿擱在木桌上說得頭頭是道。

「加奈！你負責甚麼環節？準備好了嗎？」帕修羅抬著三隻大皮
箱，裡面放滿閃閃發光的道具供派對之用。

「傻的嗎？關我屁事。」加奈立即藐起嘴唇，擺出欠揍的臭臉說。

「你也是公會幹部阿！好歹參與一下吧！」帕修斯扛著大皮範生氣
說。

「像白痴般走到鎂光燈下耍猴子戲供其他人享樂，這是‘賤民’的工
作。快工作去吧賤民！」加奈尖酸刻薄揶揄帕修斯。

「加奈多少幫忙一下吧。」六口彌生瞇起眼看著加奈，

「嘖～重力異常。」加奈用魔法浮起三隻大皮箱，大省人力。

「送到哪阿？」加奈不耐煩問，帕修斯帶她走出大廳。

「加奈加奈！」帕修斯鬼鬼崇崇向加奈耳語。

「怎麼了？」加奈問。

「我。。。我打算等一下‘顯示離線’，然後突然出現在尼菲特身後向
她告白。你能幫我想想告白要說甚麼嗎？」帕修斯跟加奈耳語。

「吓！你是文盲嗎？自己想阿白痴！你肯定她會接受你嗎？」加奈
驚訝說，她可愛的綠色雙馬尾不斷搖曳，以防尼菲特出現在他們身
邊。

「我有把握便不請教你！拜託～我求你了。」帕修斯苦苦哀求腳邊
的小女孩。

「滾！廢渣男，告白也要假手於人。當我心拆穿你！」加奈扁嘴
說。

他們你一言我一語，把道具送到廣埸去。

松美及神神子正準備‘表演’，大廳內只剩下普通成員。

六口彌生獨自一人回到頂層議事廳，靜靜坐在窗邊看著燈火通明的
異色哈格古。

一陣涼風撫過她的臉，吹起她深藍色的長髮，寂寞愁緒馬上浮現。

「六口姐姐。。。」熟悉的聲音，真子。她站在門外不敢內進。

六口彌生輕瞄她一眼，然後繼續看風景，無視真子。

「對不起。。。」真子走到六口彌生旁邊，低頭道歉。

「你哪裡對不起我了？真子大人。」六口彌生冷嘲熱諷。

她單腳撐著窗邊，手托下巴凝視窗外。

她不會讓真子看到自己傷心的表情。

「我。。。完全沒有背叛你的意思。只是廢師傅。。。」真子把自
己的存在感縮成芝麻一樣細小，希望蒙混過關。

「廢師傅～廢師傅！好一個廢師傅。你的‘廢話’說完了嗎？」六口彌
生冷笑，避開真子眼神。

「我為了表示歉意，這三天不眠不休在‘空羽谷’賺錢，連時裝也變賣
了。這裡有大約７００００龍幣，希望你可以原諒我。。。」真子
在背包抽出三大袋滿滿的龍幣放在地上，滿瀉金幣的從皮袋口滾滾
趺出，鋪滿地板。

六口彌生暗暗吃驚，真子這三天一定廢寢忘餐了。

她冷酷地斜視著真子。

真子衣衫襤褸；雪白色的魔道袍沾滿泥污，撕開幾個破洞、原木大
劍也崩裂數角、兩個黑眼圈掛在肥大的眼肚下。

六口彌生心疼起來，卻突然皺眉，繼續凝視窗外。

「你沒有做‘錯’事，因為你根本沒有思考‘對錯’，所以你的‘道歉’並
本沒有意義。再者公會已經不需要錢了，你浪費時間精神便以為付
出很多嗎？幼稚。」六口彌生皺眉說。

真子靜靜站在六口彌生旁邊，像小孩子般靜思己過。

外面熙來攘往一片歡騰，反襯出議事廳中的死寂多麼突兀。

她們不能無視對方的存在，六口彌生開始感到尷尬。

她仔細一想，當時‘黑珍珠’已經被攻陷。‘夢幻唇彩’幾乎全數戰死，
加上‘黑珍珠’三字令人敬而遠之，柑柑幾乎沒可能東山再起，自己執
意殺死她只是復仇心作崇。

但真子居然把公會計劃曝光，不，真子居然幫助外人攻擊自己，罪
無可恕！

六口彌生一直在公會事務上偏坦真子，每次有苦活也讓松美及神神
子去做，真子每個不可理喻的決定也全力支持。

殘酷的六口彌生把自己的溫柔全數留給真子—————但她卻棄之
如敝屣，不知珍惜！

六口彌生再次感到渾身赤熱，殺意漸濃。

「我。。。希望你會原諒我。我已經跟廢師。。。廢青狼斷絕來
往，刪除好友。我願意便任何事補償，只要六口姐姐你原諒我便可
以了！」真子鼓起勇氣求六口彌生饒恕自己。

六口彌生背著南瓜月亮回頭——————嘴角露出尖牙，雙眼變成
黑色。

真子嚇破膽，但她堅持站在六口彌生面前贖罪。

「我不缺錢，我不缺人，我。。。不缺你。為何我要原諒一個於我
無用的廢人？！」六口彌生字字鏗鏘有力。真子聞言傷心欲絕，自
己的確不優秀，更比不上六口彌生的聰明才智。

「不過你依然於我有用。。。」六口彌生皺眉說。

真子雙眼瞬間爆出熾熱的希望之光。

「我一定會完成的！」真子興奮大叫。

「食師。。。只要‘噬食’一個玩家便可以永久得到她０.０９％的總
屬性。。。我的技能用‘智力’計算，你的屬性對我大有幫助阿。。。
真子。」六口彌生冷冷看著真子，嘴邊刺出更多尖牙。

真子怦怦心跳，六口彌生像一隻惡魔一樣對著自己慢慢張開嘴巴。

她感受到被獵食的原始恐懼，腳掌發麻，全身細胞警告真子立即逃
命。

真子把心一橫—————原地站立，眼神堅定瞪著六口彌生。

「六口姐姐。。。假。。。假如殺掉我。。。是我唯一的贖罪方
法。。。請動手吧。但我從來沒有背叛你的意思，你不可以誤會
我。」眼淚奪眶而出，真子鼻子鼓鼓煽動聲淚俱下說。

「閉起眼。」六口彌生用死屍一樣冷漠的聲音說。

真子慢慢閉上眼睛，夾出兩行清淚。

六口彌生默默凝視著真子的哭臉。

這個眼神正是真子一直以來傻裡傻氣，天真瀾漫的自信———唯獨
這一點她絲毫不變，這一點令人煩厭的純真卻毫不改變！！！

六口彌生血衝腦門，張開血盤大口！

。。。。。。。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。。。。。。

暖～熱～軟綿綿。

六口彌生。。。托著真子下巴輕輕一吻。

「。。。。。。。。。」真子撐開雙眼呆望六口彌生，腦裡空白一
片。

「你果然沒有變呢，依然是那個傻瓜。」六口彌生流淚笑說。

「六口。。。姐。。。」真子錯愕摸著自己嘴唇，看著柔情似水的
六口彌生。

六口彌生突然攬著真子，又是一吻。

「等等。。。。六口姐姐。。。這個。。。」真子急忙推開六口彌
生，退到木桌旁。

「站著。你說為了得到寬恕會做任何事阿。」六口彌生笑著走向真
子。

「當然。。。但。。。吓？」真子無法理解六口彌生的行為，心亂
如麻。

六口彌生按著真子肩膀，把她推倒在木桌上。

「贖罪吧。。。真子。。。」

「等等。。。六口姐姐！我。。。嗯。。。」

嗯。。。

嗯。。。。。。

嗯。

近千名喝下光芒藥水的玩家圍著哈格古湖邊坐滿數圈，把本來昏暗
的湖邊草皮鋪上一層猶如聖誕燈飾的彩 光地氈。

空中飄著ＧＭ創造的‘嘩鬼浮台’。浮台邊緣長著數棵枯樹、樹底堆滿
南瓜燈籠、泥土不時噴出墨綠色的霧 氣，完美配合萬聖節主題。

浮台被用作指揮及監導派對順利完成的‘司令台’，

它後方藏著一個連接‘Kanatheon’公會大廳的傳送門供主持人出
入。

粉紅色小女孩ＧＭ０３跟‘Kanatheon’幹部站在浮台上準備為盛大
的派對開幕。

尼菲特站在邊緣浮台俯視哈格古，地上密麻麻的玩家變得像螞蟻一
樣細小。

她向六口彌生點頭，六口彌生馬上向帕修斯使出眼色，他按下手中
的按鈕。

噗～～～～～～～！

一個大南瓜煙花在哈格古上空綻放，分裂成多個小橙球，把紫色的
夜空抹上一層活潑的橙光。

「嘩～～～～～～」無數眼睛看著絢麗奪目的橙色的光雪花慢慢飄
下。

他們伸手捕捉小橙球，它噗一聲變成一個南瓜燈籠，上面寫著不同
的數字組合。

「歡迎大家來到‘哈格古’，我是領主 尼菲特，‘Kanatheon’公會會
長。‘Kanatheon’很榮幸能夠協辦第一 次‘官方節日派對’ 今天的派
對共有三部份；外形設計比賽、大狩獵及神秘抽獎。注意，南瓜燈
籠就是你們 抽獎的兌換劵，遺失的話便無法領取獎品。事不宜遲讓
我們趕快開始吧！」尼菲特換上藍色女巫套裝，頭 上戴著一頂尖長
的巫師帽笑說。

「晚安！我叫松美！在第一個活動開始之前讓我為大家送上一曲
～」松美打扮成木乃 伊站在浮台上。

眾人以為松美是一個陽光美少女，怎料。。。。。

「那聲音。。。男的。」

「一定是男生。」

「男的。」

松美一出埸便把氣氛冰封，出師未捷身先死。

浮台下方突然綻放一朵大銀光花，十多個松美圍著內湖要塞懸浮，
閃亮登埸。

松美向ＧＭ點頭示意，ＧＭ０３打開彩色介面把‘哈格古四周’的‘環
境設定’改變。

夜空慢慢變成灰藍色，哈格古突然安靜起來。

一陣悠揚悅耳的鋼琴音樂滲進眾玩家耳窩～～～

松美深呼吸，嘴巴柔柔吐出氣息。

「You're in my arms

And all the world is calm

The music playing on for only two

So close together

And when I'm with you

So close to feeling alive～～～」

這是一首所有玩家耳熟能詳，數十年前的經典動畫電影主題曲。

「系統提示：演奏歌曲 So Close－Jon Mclaughlin。」

松美優雅感性的歌聲非常動聽。她的歌喉抑揚頓挫圓滑變調，層次
豐富，配上古典優雅的旋律令地面的聽 眾馬上聽出耳油。

十多個分身把松美的音量放大，全方位照顧不同方向的聽眾。玩家
通通豎起耳朵，關上眼睛陶醉在松美 的歌聲之中。

幹部們大吃一驚，想不到松美的音樂造詣如此高超。

「她好利害阿。。。」尼菲特看著浮台上發光發亮的松美大展歌
喉。

「呵～失敬失敬。」加奈也讚嘆不矣，滿足微笑。

「這首歌我好喜歡的阿！」松美及神神子突然出現在二人之間！

「咦！？你不是在前面唱歌嗎？」尼菲特驚訝說。

「所有演唱的松美也是我的鏡體。昨晚我重覆聆聽了這首歌２小時
１７分鐘，現在只是把它‘播放’出來而 已。不過我加入了自己的‘變
調旋律’，所以你們聽到的版本屬於我的‘二次創作’。」神神子微笑
說。

「。。。。。。。。。。。。。。。。。」尼菲特及加奈立即鄙視
松美，對她看成臭蟲渣滓一樣下賤。

小白鳥突然停在尼菲特肩上：「密語 六口彌生：你過來後面一
下，我需要你治療。」

「怎麼了？」尼菲特拔出樞機十字權杖急步走到浮台後方，看到六
口彌生及真子躲在石後向她招手。

六口彌生苦笑指著自己的嘴巴，真子埋首於六口彌生背後的深紅色
披風裡。

「你中毒了？！」尼菲特大驚，皺眉細看六口彌生的秀臉。

六口彌生搖頭，機警查看四周，所有人也專心傾聽松美。。。神神
子的鏡體歌唱，並沒有發現她們。

六口彌生擦擦鼻子，輕輕打開嘴巴。

尼菲特赫見她的舌尖被削去少許，沒有流血。

「你怎麼受傷的？憐憫！」尼菲特馬上為六口彌生治療。

「呃。。。嗯。。。夾到？咬到？我也忘記了。哈哈。」六口彌生
的舌尖馬上長回來，她罕有地反應遲 鈍，誇張詐笑回答。

真子聞言立即抓緊披風包著自己的頭，整塊臉漲成紅色像熱水般燙
手，夾緊雙腿。

「奇奇怪怪～」尼菲特不再深究，回到浮台前方。

帕修斯看著尼菲特走向後方立即貼到加奈身旁。

「加奈加奈！尼菲特要我守在她身邊，那麼我‘顯示離線’也沒有意
思。 我現在下線，派對完結前才回來，幫我叫尼菲特到哈格古高塔
的天台等候。派對後會開放‘公會高 塔’給其他玩家參觀，我們在高
塔外牆搭建了一條樓梯直達天台，有路人誤闖便趕走吧。」帕修斯
認真說。

「吓？你腦袋燒壞了？憑甚麼我要。。。」加奈不滿反抗。

「系統提示：好友 帕修斯 離線。」

「混帳～～～～～～～～～」加奈火冒三丈看著帕修斯變成黑影離
去。

「咦，他怎麼下線了？」尼菲特治好六口彌生後走回來，剛好看到
帕修斯下線。

「子宮下垂。」加奈擺出臭臉敷衍尼菲特，但她依然為帕修斯保守
秘密。

尼菲特哭笑不得，朋友稀奇古怪的真性情開始流露了。

派對順利舉行，不知不覺間已經到了大狩獵環節。

所有哈格古的玩家得到一把‘碎紙弓’，跟要在城內射殺足夠數量
的‘南瓜精’便可以換取獎金，價值由５０ 龍幣到２５００龍幣不
等。

ＧＭ在介面輕輕一按，數千隻大頭幼肢的南瓜精在外湖城鎮內活繃
亂跳，四處竄逃。玩家馬上拿著‘碎紙 弓’跑到城內獵殺怪物。

大街轉角突然彈一個臉目猙獰的紙箱小丑，把數個玩家嚇得驚聲尖
叫，後面的玩家則笑得彎腰。

歡笑跟尖叫完美融合，眾人玩得不亦樂乎，盡情狂歡。

「對～前行向左便到城鎮中心。。。」

「這位玩家請慢慢走～別跑～～～」

「對。南瓜精不會攻擊你，放心吧。。。。」

條理農夫死氣沉沉在街頭站崗像錄影機般回答玩家千篇一律的回
題，他被六口彌生點名負責外湖城鎮的交 通指導。

「密語 無安北葉：精神點吧～公會形象更好阿。───０５分
前。」

「密語 條理農夫：少說風涼話！你只需要坐在鐘樓上用狙擊槍監
視情況就可以，試試看跟我站一小時， 看你累不累！───０５分
前。」

「走吧！」六口彌生拉著真子的手甜笑說。

「呃。。。嗯。。。」真子立即紅著臉點頭，默默跟在六口彌生背
後。

「看我射２５００龍幣回來！」松美跟神神及拿著‘碎紙弓’在手。

眾人從傳送門回到‘公會大廳’參加‘大狩獵’。

‘公會大廳’只剩下尼菲特及加奈。

「派對甚麼時侯完？」加奈看著介面的時鐘問。

「大狩獵完結後便會抽獎，抽獎完成後頒發‘選美大賽’的獎品便完結
了～大約２３：３０前。」尼菲特

「那麼差不多時間了。。。」加奈扁嘴說。

「嗯？甚麼時間？」尼菲特好奇問。

「差不多出去玩‘大狩獵’。公會大廳只剩下你一人，到天台觀賞吧，
視野好一點。」加奈笑說，借故離開。

「你對派對不感趣，不是嗎？」尼菲特覺得所有人古古惑惑，自己
卻一頭霧水。

「對阿～晚點見～」加奈離開公會大廳。

尼菲特獨自一人步上公會高塔，心滿意足俯視繁榮燦爛的哈格古
城。

她把視線微微抬頭望向北方的樹海，黑壓壓的森林隱若看到‘維妮芙
宮殿’散出稀稀白光，部份把墨林照亮。她深呼 吸，把視線抬到北方
更遠處的山線，眼神變得嚴肅────‘魔都‧屠靈源地’就在那片山
脈後方。很 快，‘Kanatheon’跟‘銀色龍紋’將會趕在第四屆城戰前討
伐魔王，正式一統天下。

尼菲特開始幻想魔王的樣子是怎樣；滿嘴尖牙？是怪物？可能像精
靈女皇蕾一樣美麗嗎？只有一種形態？ 還是以爪牙人海攻擊玩家？

她想得痴痴入神，並沒有發現背後有人默默等待。

「尼菲特會長。。。」一把磁性的男中音說。

尼菲特嚇得跳起來，回頭一望───帕修斯站在她背後。

「黑紅光芒不配節日氣氛，橙黑色比較好看。」尼菲特覺得帕修斯
的 ‘光芒藥水’配搭色彩並不美麗。

「是。。。是嗎？我還故意。。。」帕修斯急忙查看自己身體，好
像不知道自己正發光似的。

尼菲特心裡突然冒出甜絲絲的感覺，依在天台邊的城垛間觀
賞‘Kanatheon’的屬地。

「好一番美景，不是嗎？」帕修斯站到尼菲特身旁微笑看著哈格
古，繁華的街道對他有點陌生的感覺，他 並不熟悉這裡。

「好不容易才走到這一步，我們全員整齊已經十分幸運。」尼菲特
感性說著，伸起玉手把頭髮掃 到耳朵上把秀麗的輪廓展露出來。

帕修斯笑而不語。

「還記得我們第一次相遇嗎？當時我不敢跟別人組隊，單練得十分
痛苦。碰巧真子突然厚著臉皮拉我進隊 伍我們才會認識，我一開始
還擔心你們會不會是很差勁的玩家，想不到～哈哈。緣份。」尼菲
特興高采烈 說著往事，幸福的感覺不時從嘴角滲出。

帕修斯對尼菲特的說話不感興趣，心事重重。

「你又怎麼了？今天大家也怪怪的。」尼菲特扁嘴，沒勁回頭。

「你認為我們配擁有這片土地嗎？」帕修斯指著哈格古城問。

「吓？當然！我們親手打回來的。」尼菲特對帕修斯莫明奇妙的問
題感到煩厭。

「那麼其他人建立的事業呢？」帕修斯皺眉問。

「你能夠把話講清楚嗎？」尼菲特洩氣反問。

「你們真的很幸運。。。我的朋友都死光了。。。連會長也死
了。。。」帕修斯傷心流淚說。

尼菲特立即感到不對勁，轉身遠離‘帕修斯’。

「影縛術。。。」帕修斯的影子突然噴出多條黑繩綁著尼菲特。

「救。。。」尼菲特急忙張口呼叫。

帕修斯一個箭步衝到尼菲特身邊掩著她的嘴巴，身法靈巧竄到她背
後勒緊她的頸部！

「幸福的你。。。會明白我的痛苦嗎？」‘帕修斯’渾身冒出黑煙，開
始變形─────迪貝爾憔悴的臉容像活 死人般看著尼菲特。

「‘大狩獵’完結了，現在開始頒發‘角色外形設計’大獎～請參賽者上
台。」ＧＭ０３站在浮台炒熱氣氛。

「３號！！！」

「我選蝙蝠俠！！！」

「蜘蛛女皇！！！」

「叫喊吧！把你心見中的人選喊出來。誰阿？我聽不到！大家再高
呼一次！！！」ＧＭ０３興奮說著。

玩家再次聚集在歌舞昇平的內湖岸邊，仰望浮台上的ＧＭ０３及選
美大賽的參選者。

「哼～～～才打了６９隻南瓜精。」加奈扁嘴說。

「我打了４１隻。」六口彌生拋著手中的小錢袋說。

「呵呵呵呵！我殺了９１隻！真子呢？」松美哈哈大笑說。

「我。。。５５隻。」真子被眾人凝視立即害羞起來。

「１４７。。。。。」神神子冷冷道。

「。。。。。。。。。。。」

「A life goes by,

Romantic dreams must ．．．．die.

So I bid my goodbye

And never knew.

So close, was waiting．．．

Waiting here with you.

And now, forever．．． I know

All that I wanted

to hold you so close．．．」

迪貝爾牢牢勒著尼菲特，精神恍惚在她耳邊哼出幽冤的曲調。

尼菲特猛力拍打迪貝爾的手臂，甚至張口噬咬他的手臂。

迪貝爾失去知覺般微笑，完全不在意自己手臂鮮血直流。

他手臂的力度越來越猛，尼菲特的頸骨啪啪作響，臉漲成紫色。

她敵不過死亡的恐懼默默流淚，在迪貝爾的武力淫威之下尼菲特感
到自己何其渺小，無力感油然而生。

「帕。。。。修斯。。。」

她的騎士。。。在哪？

呼～

氣管突然被釋放，一大波新鮮空氣像甘露一樣湧進尼菲特的乾燥龜
裂的肺部。

「咳咳～～～～咳！！咳咳咳咳！！！咳咳咳咳咳！」尼菲特倒在
地上嘔吐大作，神志不識手腳乏力。

正當她大口呼吸，貪婪地把更多新氣吸進肺部時咽喉再次被掐緊。

「咳～～嗚！」一道空氣卡在尼菲舟的喉嚨，她猛力咳嗽，咔一聲
吐出大口鮮血。

迪貝爾黯然看著尼菲特，他的眼神告訴尼菲特———他只是行屍走
肉，靈魂已經死了。同時，她從迪貝爾不帶情感的枯竭眼睛得知他
會無情地把自己殺死，血祭柑柑。

「可惜你們沒有看過柑柑天真的笑容，她是世界上最美麗動人的女
孩。她本性單純，盡管被其他玩家掠奪也逆來順受，不想與別人爭
執。

直到某夜我們被偷襲，辛苦儲下來的兩萬龍幣被搶光，１０多個公
會成員戰死，剩下來的人怪罪柑柑怕事的性格而離開。她才開始渴
求力量，想令公會變得更強，不再被人欺負。唉～你說她可不可
愛？她連基本的組合技也不懂，如何跟你們這些老謀深算的聰明人
對抗？哈哈～我只想再次看到她純真的笑容，但她已經迷失在紙醉
金迷的世界不能自拔了。。。」迪貝爾搖頭苦笑，每說到‘柑柑’的名
字時眼裡充溢著無盡的柔情，手上也力道也暗暗放輕。

「塔。。。。木～斯。。。」尼菲特努力擠出幾個音調。

迪貝爾微微一笑，再放鬆手掌少許讓尼菲特能夠清晰說話。

「她。。。沒死。。。」尼菲特腦內響起鐘鐘耳鳴，本來快飄起的
意識重從竄回身體，感受到體重。

「是嗎？‘Kanatheon’的會長，我聽到了。我聽到你們在‘黑珍珠’建
了教堂！把她。。。把她綁在石桌上虐殺了十二次
阿！！！！！！」

「亞軍就是‘蝙蝠俠’～～～玩家 條野太郎！」ＧＭ０３用系統語音
大叫。

「太棒了！！！！！」

「我要小丑阿！！！」

「喲呵！！！！！！」

迪貝爾勃然怒吼，但他的吼叫被地上玩家的歡呼聲掩蓋。

根本沒有人看到浮台下方，漆黑的高塔天台上城主正被刺殺。

迪貝爾拔出匕首挑斷尼菲特頸側的大動脈，尼菲特瞳孔緩緩擴張，
手腳變得麻痺。血瀑布從頸上傷口傾瀉，迪貝爾冷靜看著尼菲特的
紫紅色的臉變得蒼白，他在等待一個時機。

「她只是一個純真的少女，所有策略、奸計、甚至ＰＶＰ技巧也不
懂。是我。。。我幫她完成所有骯髒的活、是我為她獻出所有奸
計、是我教她如何ＰＶＰ。陷害‘Kanatheon’、騙取新手的護心石
再刺殺他們、扮作路人在‘黑珍珠’大街刺殺目標。。。所有下流賤策
也是我的主意，只為了‘黑珍珠’以最快速度登上頂峰，她便會滿足，
再次變回那個純真的柑柑，那個賣出一杯牛奶也會鞠躬道謝的柑
柑。。。我卻不敢向她要電話或電郵。。。現在。。。她已經不存
在了。。。」迪貝爾心情開始平靜起來，眼神變回死屍一樣冰冷。

「放心吧，尼菲特。哪怕你有護心石，我一定會殺掉你才刪除這遊
戲。你還有約三份一血量，當你失血致２５％左右我便會一刀割開
你的喉嚨把你秒殺，讓你的好友無法傳送過來。」迪貝爾溫柔說
著。

尼菲特已經臉如白紙陷入昏迷的邊緣，迪貝爾雙手沾滿尼菲特的鮮
血。

他們二人靜靜看著下方哈格古熱鬧的派對。

「時間到。。。再見，尼菲特小姐。委屈你了。」迪貝爾誠心道
歉，把刀鋒抵在尼菲特咽喉上。

「冠軍就是‘蜘蛛女皇’～～～玩家 柑柑！」

「黑珍珠的魔女？！」

「不會吧？她還活著？」

「笨得跑來哈格古？！」

地上的玩家立即議論紛紛，氣氛突變。

迪貝爾的匕首瞬間僵硬，他渾身顫抖仰望向浮台。

‘蜘蛛女皇’豐腴誘人的背影隱約可見，她把八足道具脫下，果然就是
迪貝爾數天來朝思暮想的柑柑！

他馬上鬆開尼菲特，心花怒放對著柑柑的背影甜笑。

尼菲特像布偶一樣倒在地上，意識模糊無法治療自己或呼喊。

「密語 無安畢業：六口副會長，我準備好了，‘碎顱彈’可以重創法
師職業，讓松美大人補刀便可——０５分前。」無安畢業從城內的
鐘塔架好狙擊槍，準星瞄準浮台上的柑柑兩眉之間。

六口彌生皺眉思考，數百個念頭閃過。

她手臂被輕輕拉扯，真子皺眉搖頭。

六口彌生深深嘆一口氣。

「冠軍柑柑，你有甚麼想說嗎？」ＧＭ０３賦予柑柑使用系統說話
的權力，柑柑站在浮台上一顆大石開始演說。

「大家好，我是柑柑。。。」柑柑居然口吃起來，明顯她知道自己
正跟死神共舞，‘Kanatheon’有一千萬個理由立即殺死她。

她怒力壓下恐懼，因為比生命更重要的任務正等待她冒險完成。

「很感激大家投票選我出來，我花了很多心思打扮。但我並不是為
了獎品，我更不是為了鬧事。我只是想利用得獎者公開發言的機
會。。。尋找我公會存活的人而已。我。。。我的好友名單被刪除
了，我跟全部好友失去聯絡。。。你們聽到我說話嗎？你們活著的
話到鐘塔等我可以嗎？求求你們了！！！活著的話請給我回應
阿！！！！」柑柑突然失控大哭，聲淚俱下叫嚷。

鴉雀無聲。。。

柑柑看著地下多如嘍蟻的人海一片死寂，看來她的好友真的死光
了。

她焦急的雙眼不斷在人海穿梭，生怕自己錯過了一隻手臂。

沒有———沒有人有回應。

柑柑幾聲嗚咽，難過地掩臉痛哭。

地上的玩家同時嘆氣，歡樂的氣氛被柑柑的淒慘的哭聲驅散。

「密語 六口彌生：由她吧。——０５分前。」

「柑柑大人！我是萊茵阿！！！！」人群中爆出一聲狂吼，一個喚
靈使扛著魔杖高呼。

柑柑霍地抬頭，看到萊茵被四周的玩家高高舉起。

她歡喜若狂向喚靈使瘋狂揮手，掩嘴喜極而泣。

啪～啪～啪～。

六口彌生首先微笑鼓掌。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪！！！

現埸立即爆出熾烈的掌聲，柑柑受寵若驚跟地上的六口彌生對望，
淚如泉湧。

「太好了！我們的玩家跟好友重聚～為我們的派對添上重要意義！
我向在埸玩家額外派發１０龍幣！」ＧＭ０３趁機帶動正面訊息。

一埸陷入一片狂歡，大家手舞足蹈跳躍起來。

迪貝爾淚流滿臉，轉身欲走向鐘塔跟柑柑會合。

他看著柑柑從石上跳下，柑柑臉上正掛著久違的純真笑容！

迪貝爾捨不得柑柑離開他的視線，他再望半秒——————柑柑撲
到廢青狼身上跟他擁抱。。。。。。

廢青狼攬著穿起‘蜘蛛緊身衣’的柑柑在空中轉了數圈，把她像公主般
輕輕放下。柑柑哈哈大笑，輕輕咬唇挑逗廢青狼，他們立即擁吻起
來。

「哇～～～～～～～！」

「哈哈哈哈哈！好阿！」

地上再次爆出熾烈的掌聲。

「系統提示：好友 尼菲特 血量剩餘２０％。」

「系統提示：好友 尼菲特 血量剩餘０％。」

「尼菲特！！！」人群中‘Kanatheon’的幹部驚慌大叫，十萬火急
從興高彩烈的人群衝回公會大廳。

砰。

柑柑聽到後方的哈格古高塔傳來極微的重物墮地聲響，不知為何好
像只有她聽到。柑柑好奇跑到邊緣探看，只是看到一團光塵從高塔
底部慢慢飄散。

「派對應該差不多了～尼菲特，我一直粗心大意忽略了你，但我已
經不再猶豫了。」帕修斯終於上線，想給尼菲特一個驚喜。

他慢慢走上高塔樓梯，一邊低頭練習告白內容。

「尼菲舟，我一直粗大了你。。。呃。。。又說錯了。。。」他似
乎遇到很大的困難，終於踏上天台。

。。。。。。。。。。。

尼菲特冷冰的身體倒在天台邊緣的血泊之中，頸部被人劏開，血肉
模糊，冰冷的身體已經沒有氣息。

帕修斯跪在地上看著尼菲特變成光塵飄散，啞了。

「We're so close to reaching

that famous happy end,

And almost believing,

this one's not pretend.

Let's go on dreaming

for we know we are...

so close, so close

and still so far...」

最終章

死左

今日收工（1730）左右應該出第二季。 情況許可直出一章

終於肯出拿？

好緊張架大佬

團結──陳腔濫調的俗套詞語。

但，多少人感受過熱血沸騰的激情；多少人聽過雄壯吶喊的戰歌；
多少人體會過殺身成仁的衝動？

如今華斯汀大教堂外翠綠的草原上站著３００個頂級戰士，他們眼
神一致看著遠方的北雲───‘魔 之都‧屠靈源地’。

‘銀色龍紋’及‘Kanatheon’傾盡所有，把最精銳的成員集結起來組成
聯軍。

不分你我，兩個公會已經把制度及權力擱下，融為一體。

戰士們心情輕鬆，再無後顧之憂了。

會長叮囑他們把多餘的財富留在公會倉庫，只帶著足夠的食物補
充‘疲勞值’便可。

從他們加入‘聯軍’，簽下‘生死狀’後便擺脫過去身份。

再沒有公會‘Kanatheon’、再沒有公會‘銀色龍紋’、再沒有富裕貧
窮、所有玩家都是‘伐魔聯軍’的一員，僅此而已。

「我可以加入嗎？！」一名玩家從馬車路跑向聯軍，馬上被兩個影
鬼截停。

「名字、等級、職業。」影鬼問。

「‘玩家’、２９１級、毒劑師。」死庫水回答。

「抱歉，３００級以下不接受，請回吧。」影鬼說。

「算了～讓他碰碰運氣吧。」另一名影鬼把‘玩家’放行。

「你認為多少人可以回來？」影鬼看著‘玩家’興奮的背影感慨問。

「天曉得。」另一名影鬼搖頭苦笑。

華麗莊重的重甲、便於隱匿的皮甲、微微發光的法師魔袍，每個職
業最頂尖的套裝出現在聯軍之中。

他們不但分成重甲大隊、輔助大隊及遠程大隊，聯軍更成立了多
個‘特別戰術小組’；防火隊、抗水隊、毒無

效隊、護光隊及闇隊。

六口彌生針對不同‘負面狀態’的屬性拼出四人小隊以應付突發‘機
制’。

他們不用到前線戰鬥，但領隊一聲命下，‘特別戰術小組’便要游進岩
漿，潛入深海旋渦或是跳入強酸池等正規軍無法進入的區域。

聯軍分成兩個軍團，分別由安多莉亞及尼菲特帶領。

安軍在左，尼軍在右。

數個龍騎士在上空盤旋，他們舞動手中的金色大旗互相通訊，方便
領隊控制軍團動向。

安多莉亞、尼菲特及六口彌生圍著大圓石聊天。

「後事交代好了嗎？」穿著‘秘銀聖甲’的安多莉亞向尼菲特及六口彌
生微笑。

「嗯，已經把‘副會長’的職位傳給另一個可信的成員。萬一我們回不
去的話他會接手公會。」六口彌生苦笑

說。

「我乾脆把諾克斯留在普拉姆斯。先說明，我不打算戰死，我要扛
著滿滿的戰利品回到普拉姆斯。放心 吧，你們戰死的話我會馬上攻
陷哈格古，吞併你們的土地成為姆大陸的王。哈哈哈哈。」安多莉
亞打趣說。

「要出發了嗎？按照地圖顯然的距離要走大半天才到。」尼菲特看
著黑點地圖說。

安多莉亞打開介面查看時間，感慨嘆氣。

「從起行一刻開始，我們各自遭遇意外、突襲也別旨意對方救援。
明白了嗎？」安多莉亞 認真說。

六口彌生及尼菲特點頭。

「保重了。。。」安多莉亞打開雙臂跟尼菲特及六口彌生擁抱，彷
彿最後一次感受彼此的體溫，依依不捨。

安多莉亞默默回頭，她的聖甲靴在草地上留下翩翩印足。

手指一撻，深藍色的寒冰巨龍氣勢磅礡出現在軍團前方。

藍巨龍的翼骨冒出白皚皚的雪霧，由冰刺造成的獠牙滴著粒粒水
珠。

耀眼的安多莉亞走到冰龍旁邊，冰龍乖乖放下翅膀讓安多莉亞爬上
龍背。

藍龍等安多莉亞坐穩後大拍寒翼，甩下一團雪花飛上天際。

「她仍然那麼囂張～～～」六口彌生抬頭看著安多莉亞舉著金旗在
天空翱翔。

尼菲特朝自己的軍團使出眼色。

軍團傳來一聲低沉的龍吟～～～～～～～猶如萬人敲打戰鼓一樣雄
壯。

一條披滿黃金鱗甲雄糾糾的火龍騰空躍起、金鱗下的龍脈閃閃跳動
發出紅光。

「起來吧，尼菲特大人的勇士！向魔都出發！出發！！！！」冠桐
騎著黃金龍在軍團上方耀武揚威，舞動 金旗讓玩家清晰看到指令。

雖然黃金龍比安多莉亞的冰龍體形更小，但攻擊力似乎較高。

號角響起，‘伐魔軍’一致站起來，大地隨之顫動。

「起立！」傳令兵大喝一聲。

「起立！」

「起立～」

「起立。」

「起…立…」號令傳到軍陣後方，聲音漸漸式微。

尼菲特軍只有冠桐１名翼騎兵，安多莉亞軍則有５名。

他們遙遙相望，兩方的大旗同時燒起紅光大火。

聯軍的將士看到翼騎兵的‘指令旗’由金色變成紅色，在湛藍天空映襯
下份外醒目。

他們向前邁開大步，開始朝北邊的‘嘆息山脈’前進。

‘Kanatheon’的幹部團站在軍隊最前方，現在帕入斯已經如影隨
形，死死黏尼菲特著。每個人也沉著氣息，懷著忐忑不安的心情行
軍，畢竟他們的對手是姆大陸上終極頭目───魔王。

「松美，你血壓上升，緊張嗎？」神神子看著到松美雙手微抖，
問。

「嗯。。。少許吧。」松美心跳加速，心情既興奮又害怕。

神神子不再‘理性分析’，她突然拖著松美的手，一陣暖意從神神子的
手掌傳給松美。

松美驚喜地看著神神子，她以幸福的微笑回應。

「一起討伐魔王吧。」神神子笑說。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

他們行軍三小時到達‘幽語森林’的邊緣，‘嘆息山脈’的灰藍色輪廓開
始清晰。

氣溫變得清涼，本來綠油油的草地變成墨綠色的及膝長草。

長草被柔風撫掃，藏在草堆裡的紫球花若隱若現，飄出陣陣清香。

可惜聯軍並沒有閒情逸致欣賞姆大陸的田園風光，他們的鐵靴從草
原裡踏出一條路，直衝北方。

「～～～很累呢。」尼菲特打著呵欠，一邊伸展腰骨跟六口彌生
說。

「哇～～～～阿！」尼菲特突然被一般巨力從後升起，嚇得大叫。

帕修斯把尼菲特像公主般橫臂抱起。

「快放下我阿！」尼菲特立即臉紅耳赤，急忙鎚打帕修斯的胸甲。

「還有很長的路，你先休息一會吧。」帕修斯不苟言笑說。

「不要，很多人看著啦！」尼菲特躺在帕修斯強壯的臂彎內靜靜探
頭回望。

戰士們一邊聊天一邊走路，有的只抬頭看著冠桐的‘指令旗’，一臉嚴
肅的樣子，根本沒有人留意前方的幹部團。

「帕修斯不會輕易罷休的，你讓他抱一會吧。」六口彌生苦笑說。

「我。。。」尼菲特欲拒還迎，水色秀髮下的臉蛋害羞得像櫻桃一
樣嫣紅。

「不用怕，休息吧。」帕修斯微笑說。

「你在神氣甚麼阿？我還沒原諒你阿。」尼菲特鼓著嘴巴皺眉說，
驕氣大作。

一盆冷水從天而降，把帕修斯的笑容淋熄。

「對不起！！！我想不到會發生意外，我以後不會再犯了，我一定
會守護在你身邊的，尼菲特！」帕修斯的內疚臉容把眼耳口鼻擠在
一起。

「最。。。最好吧！你千萬不要重覆犯錯，我。。。我把自己交給
你了。。。」尼菲特一鼓作氣把心底話說出！

她青春少艾胴體瞬間變成火爐般灼熱，心臟緊張得砰砰跳動。

六口彌生吹起口哨煽風點火，松美、真子及加奈替二人高興。

「沒問題尼菲特！我絕不會重覆犯錯，我不會告白了！」帕修斯知
道尼菲特原諒自己後立即誠懇認錯。

轟隆～～～～～～～～～～～～宇宙大爆炸。

「。。。。。。。。。。。。。。。。。。」眾人呆望著帕修斯。

「放下我。。。」尼菲特慢慢垂下頭，表情變得冷靜。

「不休息了嗎？還有數小時的路程阿。」帕修斯皺眉說。

「我不要你碰到我！把我放下！」尼菲特七竅生煙，流下一滴盛怒
的眼淚。

帕修斯大驚，慢慢把尼菲特放下，尼菲特哼一聲急步離去。

帕修斯一臉茫然看著其他人，從他們一致鄙視的眼神得知他又闖禍
了。

時間不知不覺從指間流逝，聯軍經過‘高精靈木堡’，開進‘幽語森
林’。

安軍馬上傳出騷動，殺聲震天。冠桐立即把紅旗換成金旗，讓尼菲
特軍團進入‘原地警戒’狀態，然後急向安多莉亞軍團查看。

他赫見少量‘神族生物’攻擊安軍，不過實力懸殊，安軍不費吹灰之力
便擊退‘神族’。但安軍馬上人心惶惶，提心吊膽踏出每一步。

相反，尼菲特軍團遇到更多‘神族’生物卻沒有被攻擊。因
為‘Kanatheon’控制‘維妮芙宮殿’關係跟‘幽語森林’裡的生物好感度
同時提升，所以‘神族’不會主動攻擊由‘Kanatheon’成員作主力的尼
菲特軍團。

慢慢前進，‘玫瑰湖’芳香撲鼻的水份子竄進眾人肺部像香薰般舒緩緊
張的情緒。聯軍進入‘精靈白城’稍作補給休息便從北門離開。

這裡藏著‘泥牛’、‘毒箭猴王’、‘食屍蟻’等強大的‘神族’生物。平
日‘Kanatheon’的巡邏隊也刻意避開北邊森林避免跟‘神族’發生衝
突。

安軍則需要殺出一條血路，正好當作熱身運動。

茂密的樹林開始光亮，他們終於穿過‘幽語森林’到達‘極北之地’。雄
偉的‘嘆息山脈’就在眼前，從視平線的左邊盡頭一直延伸到右邊，無
窮無盡。

尼菲特檢查地圖，只要翻過‘嘆息山脈’便會到達地圖之外，未曾記載
的區域—————魔之都‧屠靈源地就在那片虛無之中。

前方是一望無際的冰天雪地，凜冽的寒風變成白色鬼魂在冰原上飄
游，呼呼生聲。

天色已暗，安多莉亞認為不應該再向前推進，決定在森林內紮營休
息。空中的翼騎兵則繼續巡邏，以防被突襲。

安多莉亞跟尼菲特及六口彌生在森林中會面。

「不要再推前了，冰原上紮營是壞主意。我怕‘嘆息山脈’會有可怕的
怪物，不宜冒險。」安多莉亞指著地圖說。

「但這帶的‘神族’很強，假如它們夜襲營地便麻煩了。」尼菲特提出
憂慮。

「自從我們攻陷高精靈首都後再沒有遇到魔王的部隊，可能它把力
量集中了。我想‘神族’不會發動有組織的攻擊。」六口彌生猜測。

「我只是害怕再前進的話便沒有機會紮營，應該在我們仍能控制風
險的環境下休息。」安多莉亞學會了六口彌生的思考方法。

「認同安多莉亞。」六口彌生馬上被安多莉亞‘專業準確’的用字說
服。

「我們要建立的營地很大，需要大量人守夜。你有信心分配好
嗎？」尼菲特左右打量陣容鼎盛的聯軍說。

「可以把精靈城的ＮＰＣ守軍調過來一晚嗎？這樣。。。」安多莉
亞靈機一觸說。

「不可以。」六口彌生當面拒絕。安多莉亞立即白她一眼，知道沒
有商量餘地。

「要不要派人到‘嘆息山脈’附近查看一下？」尼菲特看著遠方山脈皺
眉問。

「也可，跟我來吧。」安多莉亞召出石龍，讓尼菲特、六口彌生及
７名侍衛爬上龍背，飛向北方。

就在她們剛離開‘幽語森林’，進入‘極北之地’區域的雪原上方時
—————空中突然閃出一道巨型白銀色聖光，安多莉亞大吃一驚
馬上煞停石龍。聖光強得刺傷眾人眼睛，這種刺痛卻叫尼菲特他們
有種熟悉的感覺。

「吾王 尼菲特，請讓我加入你們的軍隊，一雪我族污名吧。」聖
白光傳出一把高貴莊嚴的聲音。

砰～空中爆出一多如繁星的光潔羽毛—————精靈白之女王 蕾
張開六神翼出現在空中，身後跟著２００多個排成整齊隊形的高天
使守衛。

昏夜的星空突然冒出一片光芒，聯軍紛紛衝出森林看著天上發光發
熱的‘聖天使軍團’。

「好！！！太好了！！！」安多莉亞哈哈大笑。

「來吧。蕾。」尼菲特搖頭苦笑，把‘聖天使軍團’帶回森林開始紮
營。

破曉的晨光把藍夜空的一角染成魚肚白，預告新的開始。

２００多個高天使守衛猶如路燈圍著軍營一圈站崗，她們身上的聖
光把清晨昏暗的森林照亮，令人倍感安心。蕾 化成一朵巨白銀
花‘休息’，她身體曼妙的影子投射白花瓣上，誘發旁人暇想。

蓄勢待發，磨拳擦掌；３００多名玩家準時上線。

他們分成數十小塊，圍在一起討論戰術；治療的時間、重甲的走
位、遠程火力分佈、法師及弓箭手互相掩護。。。每一個細節也一
絲不苟。

安多莉亞站在軍營簡陋木牆上遠眺北方山脈，她在寒風中呼出暖烘
烘的白煙，揉搓雙手取暖。

‘嘆息山脈’就如其名，高聳入雲的山脊令人望而卻步。要不是‘四匙
地圖’顯示魔都竟建於山脈之後，誰會笨得嘗試翻過這幅‘世界巨
牆’？

「早安。」尼菲特沿著木梯走上圍牆。

「睡得可好？」安多莉亞點頭示好，繼續凝視山脈。

「普通。」尼菲特站到安多莉亞身邊，一起仰望‘巨牆’。

二人笑容欠奉，因為她們心知肚明有一半。。。不，可能全部人也
無法回去鳥語花香的‘維妮芙宮殿’、熱鬧繁盛的‘普拉姆斯’、充滿回
憶的‘哈格古’了。

「害怕嗎？」安多莉亞心不在焉看著寒風在雪原上捲起層層積雪，
隨口問，卻道出自己心底的愁緒。

「嗯。盡管只是遊戲，卻捨不得這片大陸上的回憶，遇到的
人。。。」尼菲特甜甜一笑，嘆氣搖頭。

決戰前夕，兩個會長的心情非常沉重，責任衍生出來的壓力並不是
旁人能夠明白，正是六口彌生斷然拒絕當會長的原因。她不介意花
心思時間打理公會，卻怕需要對別人的命運負責。尼菲特正好填補
了她的心理缺陷，站出來扛下會長一職。

「要交換電郵嗎？」安多莉亞打趣笑問。

「這是豎起‘死亡旗’的行為，你肯定嗎？哈哈哈。」尼菲特心情突然
輕鬆起來。

「哼～‘活著回去’只是流流口號，振興軍心。我們連魔王少許情報也
沒有，聰明人也知道這趟出征九死一生。你們很有趣，假若我
們。。。回不去的話可以便下個遊戲再續前緣吧。」安多莉亞輕輕
嘆氣，心景豁然開朗。

二人隨即交換通訊方法，尼菲特把一顆小黑石遞到安多莉亞面前。

「護心石？！」安多莉亞受寵苦驚，不敢收下。

「我們打敗‘黑珍珠’後得到少量護心石，我特意留一粒給你。別讓六
口知道阿！」尼菲特溫柔地打開安多莉亞手掌，把護心石放到她手
上。

「多謝。。。」安多莉亞小心翼翼夾起護心石，舉在眼前觀賞。

「所有成員已經上線。」冠桐站在梯級向兩位會長報告。

安多莉亞跟尼菲特互相點頭，走回自己軍團中。

「枯蟲！」
「在！」

「西蒙！」
「到！」

「透明人！」
「。。。。。到。」

「顏值姐！」
「怎樣？」

「天麻子！」
「喲～」

安多莉亞走到軍團前方點名大叫，軍團裡立即有玩家朗聲回應，此
起彼落。

他們有一個共通點───全部都是銀色龍紋的元老成員，跟安多莉
亞出生入死多個月。

「很多老臉孔，我懶得點名了！很感激你們對我不離不棄，每埸惡
戰總是義無反顧跟著我衝鋒陷陣。這次長征的風險大家心中有數，
只要我們離開這片森林便無法回頭。現在是你最後機會離開，我不
會阻撓。但當你決定跟隨我向前遘進，我的背後便由你去守護！我
不需要弱者，更不容許懦夫跟我並肩作戰！你不配！我只需要精英
中的精英，留下來的都是英雄！」安多莉亞使用激將法叫吼。

安軍馬上搖旗吶喊，振臂狂呼，聲勢一時無兩。

另一邊廂，聯軍右方的尼菲特軍團────

尼菲特同樣發表‘出陣詞’。

「各位勇者，我很榮幸能夠跟你們創下歷史新一頁。我們的名字將
會在姆大陸流傳，我們的事跡將會變成網絡上的話題。無論如何，
請事事小心，戰鬥中要緊隨隊長指令。祝君安好，安全回來。」尼
菲特認真說著，語氣感觸。

眾人被她水汪汪的大眼睛感染，燃起鬥志。

「聽著！按照自己的職業跟著你的隊伍移動，排成陣形準備出發！
重甲請。。。」六口彌生開始佈陣。

尼軍組成一個長方形；重甲拉成直線排開、兩翼各由２０名騎兵掩護、陣營中央就是神職、魔師及弓箭手由重甲保護。一個攻守兼備的陣法。

安軍則組一個箭頭陣；騎兵排成三角錐形佈置在中央、重甲在兩翼
展開、遠程部隊佈置在中央，但比尼軍更鬆散。一個強攻破敵的陣
法。

蕾 發光的‘聖天使團’跟在尼軍後方，是聯軍中最精銳的突襲力
量。

號角響起，兩個軍團正式出陣，踏上冰原向‘嘆息山脈’。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
＝＝＝＝＝

踏及膝的積雪走上崎嶇的山路，聯軍冒著刺風寒風花了兩小時攀上
山頂。

一藍一灰，‘嘆息山脈’像界線般把天空分成兩邊。

回頭望去，綠草如茵的姆大陸陽光普照，天空一片蔚藍，晴空萬
里。

迎面遠眺，‘極北之地’天空灰朦朦，前方有一大團黑影匿藏在風雪之
中等待他們。

聯軍步步為營走下山脈，全軍打醒十二分精神，雙目猶如獵鷹般銳
利警戒四周。

他們被冷風吹得牙關發抖，呼出暖氣馬上變成雪粉飄散，鼻子僵冷
得幾乎碎裂。

翼騎兵更患上‘失溫症’狀態，體力及移速不斷下降。他們不得不低飛
貼著地面低飛，好讓主教能夠治療他們。冠桐的熱情也被凜冽狂風
吹冷，勉強撐著紅旗為尼軍引路。

他們走上另一片冰原向風雪中的黑影進前，突然來到一條紅色界線
之前。

冠桐的紅旗馬上變成金旗，尼軍停腳。

安軍的旗手看到尼軍的‘指令旗’變色馬上跟隨，全軍停步。

「這條紅線。。。」幹部低頭研究。

「越過便進入‘魔都’國界的意思？」六口彌生猜測。

「管它。反正都要前進。」安多莉亞對紅線不屑一顧，騎上‘抗冰’的
藍龍飛回陣中。

兩軍決定繼續移動，越過紅線。

風雪中的黑影亮起一點小紅光，冠桐馬上把紅旗換成黑旗
────‘危險！’的意義。

「ＢＵＦＦ！！！！！！！」六口彌生看到黑旗全身的細胞馬上沸
騰，命令眾人使出加持！

「％︿＊＊＆（＊）＆＆＃％！＃％＃＄︿＃％︿＄
︿＆！！！！」

尼軍瞬間閃出五光十色的炫彩，全軍備戰。

沒有異樣───紅點只是從極遠的地方閃起，並沒有觸發任何陷
阱。

冠桐把旗換成紅色，尼軍再次移動。

六口彌生一直凝視著紅光點，松美他們則留心四周。

紅光像懸浮的訊號燈一樣掛在天邊，好像指引聯軍前往魔都。

冠桐凝視著紅點，突然靈魂顫抖。

「糟。。。」紅旗立即變成黑旗！

澎～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

一個紅橙色的氣爆從尼軍炸出，冒出一個小型磨菇雲。

紅光原來是一顆巨型魔炮，從極遠處畢直射向尼軍所以視覺上並沒
有移動，當冠桐發現時已經無法迴避。

魔炮重重轟擊尼軍右翼，一炮把右翼炸散，血肉橫飛。

被魔炮擊中的玩家四肢盡斷，皮膚變成液態從肌肉上滴下。現埸立
即哀鴻遍野，主教團被魔炮嚇呆，連尼菲特也忘記治療垂死的戰
友，短暫遲疑才飛奔到右翼救人。

「全速前進！！！！！！！」六口彌生的身體嚇得抽蓄發抖。她們
連魔都的樣子也未看到便承受這種火力轟炸，假如不盡快衝到魔都
的話。。。。。

「衝阿！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」冠桐怒吼一
聲，金龍突然冒出金色強光。

尼軍心膽俱裂，向前搶攻。

不，是逃命。向前逃命！

安多莉亞目睹一切，下令全員突擊。

安軍的移動速度比尼軍高，馬上超過尼軍衝到前方。

「冠桐！叫安多莉亞慢一點！！！」六口彌生急忙大叫。

「但。。。我。。。」冠桐臉有難色，安軍的光芒已經被風雪掩
蓋。

騎著冰龍的安多莉亞不怕風雪，在空中朝著‘黑影’直衝。

突然眼前一黑，迎面撞上一幅黑牆。

安多莉亞急墜數十米，著地前千鈞一髮拍翼穩住冰龍身體，穩穩降
落。

在她撞上‘黑牆’瞬間，四周的風雪停了。

冰龍巨型嗎？高約十人，在人群中鶴立雞群。

安多莉亞瞠目結舌，慢慢抬頭。。。。。。。

魔都的城牆出現眼前，安多莉亞的冰龍好像吃了縮小香菇一樣渺
小。

普拉姆斯擁有姆大陸上最堅固的城牆，近４０米高，厚約１５米，
能承受威力最強的火炮５０發。

而魔都的城牆卻比普拉姆斯高近兩倍，接近百米。

黑牆上浮著動態的幻光彩紋，好像黑空間一樣千變萬化。

尼軍隨後趕到，同樣看到如此巨型的黑牆大吃一驚。

數千條問題塞滿聯軍腦袋。

「魔王呢？！」

「如何攻進去。。。」

「大門在哪？」

兩軍舉起盾牌死命衝向黑牆底下───奇怪，魔都裡一片死寂，連
口水也沒有吐出來反擊。自從打出一發魔炮後魔都便沉默下來，沒
有還擊。

聯軍決定一起行動，花了一小時繞了魔都一圈，發現它是一個圓形
結構。但並沒有發現任何守軍影縱，像死城一樣空空如也。

「是這裡了。。。。。。」尼菲特看著‘四匙地圖’，然後抬頭。

聯軍停在黑牆上兩幅壁畫前方────魔都的城門。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

全軍對著大門架好陣勢；魔法使一字排開同時詠唱技能、狙擊手子
彈上膛、禁衛軍拼成盾牆頂著城門。任何生物吃下第一波傷害必定
存飛煙滅，粉身碎骨。

龍騎士的座騎吼出龍吟，迎接腥風血雨的戰鬥。

「來吧！！！！！魔王！！！！！！！！！！」冠桐對著壁畫城門
怒吼。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

魔都沒有回應，寂靜的‘黑城’像鬼域一樣矗立於大地之上，玩家無法
跟它互動。

戰軍之間開始瀰漫著不安的情緒：到底敵人在哪？！

「保持陣勢！！！」兵頭立即喝嚷將士，以避敵人突襲。

「竟然。。。。。」六口彌生好像猜到魔王的心思。

「說，別故弄玄虛！」安多莉亞已經焦躁難煩，恨不得用人手爆破
黑牆攻進去。

「可能ＡＩ感應到我們兵鋒正盛，選擇拖跨我們的士氣。」六口彌
生抬頭看著客觀存在的魔都。

「那更需要攻進去阿！人來！建攻城鎚！」安多莉亞忍無可忍，選
擇強攻。

「如何是好？」尼菲特看著安軍落落索索，不消１０分鐘便建好一
座‘破門鎚’，準備強行破摧毀城門。

「騎虎難下。ＢＵＦＦ！！！」六口彌生決定掩護安多莉亞。

尼軍立即改變陣型牢牢包著安軍。

「放！！！！！！」十多個玩家合力拉起破門鎚，手臂一放～羊頭
大鋼鎚變成嗜血的鐵棒畢直撞向‘壁畫城門’！

磅！

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

「系統提示：公會成員 ｘｘｘｘｘ血量剩餘２０％。」

羊頭鎚碰上城門一刻‘壁畫城門’怦然發光，整座攻城鎚應聲粉碎，被
炸開的碎木鐵片擊傷多名玩家。

「‘機制’。。。。。」尼菲特皺眉看著城門，果然‘魔都’並不能用正
常手段進攻。

「怎辦阿？！攀山涉水到了城門卻進不去？把這次‘討魔’當成秋季旅
行嗎？」安多莉亞吩咐法師轟擊城門，但他們連鐵粉也削不出。

「蕾！你有魔都的情報嗎？」尼菲特回頭叫問。

蕾再次張開六神翼竄飛到空中，猶如蝴蝶般優雅降落她身旁。

「沒有。」蕾清乾回答，隨即飛回高天使守衛中。

「你不能控制她，逼她作答嗎？」安多莉亞不滿問。

「我跟蕾是‘盟友關係’，她擁有自我意識，所以我不能控制她的行
動，只能說服她。」尼菲特解釋。

「全軍後退１００米休息。冠桐，嘗試飛越城牆查看牆內情況，小
心被炮火。」六口彌生決定讓精神崩緊的將士放下武器休息，以免
他們的精神超出負荷。

「好！六口大人！」冠桐舉起‘蜻蜓薄羽大劍’，騎著金龍飛上黑牆。

幹部團聚集在壁畫前尋找破解的蜘蛛螞跡。

左邊城門畫著一塊塊不規則的圖案，似人非人，猶如畢加索的畫作
一樣抽象；右邊城門空白一片，上面鋪著一層殘舊霉黃的羊皮紙。

加奈赫見左邊城門中央缺少了一塊畫紙，一道靈光打在她頭上。

「喂快看！那個區域是否少了一格？！」加奈立即指著巨型壁畫怒
吼。

「吓。。。？」安多莉亞藐視著壁畫。

的確，壁畫中央缺了一塊，但缺口並不能稱為‘格’，只能勉強算作方
形而已。

「會不會是七巧板？！利用空格把拼圖推來推去，拼出正確圖案使
可以開門？！」加奈興奮地自圓其說。

「你。。。夠高嗎？」松美語帶雙關問，眾人看著矮小的加奈暗暗
好笑。

他們根本沒可能摸到數十米高的頂層壁畫，如果這‘機制’設定成必須
要翼騎兵才能破解更不合理，對其他職業太不公平了。

「那你有甚麼高見阿渣渣？！」加奈惱羞成怒。

「不敢不敢不敢。」松美急忙賠笑。

神神子走到壁畫底層，雙眼有如顯微鏡一樣仔細觀察左邊壁畫每一
個細節。其他幹部立即站到她後方，期待她的發現。

「這幅壁畫。。。。。不完整嗎？」神神子自言自語，開始在城門
前來回踱步。

「會不會上邊的‘畫作’只是發霉的黑點或是普遍花紋而已？我們想想
如何進城吧。」安多莉亞氣急敗壞說。

神神子走到畫著壁畫的城門底部左邊，從不同角度觀察。

她微微一笑，向眾人招手。

幹部團變成火箭飛到她身邊。

「找到破綻了嗎？！」

「機關在哪？！」

眾人七嘴入舌發問。

「沒有發現機關，但我知道這幅壁畫的內容了。」神神子笑說，她
用盡所有鏡體，在兩門底部召出‘小’鏡盾，壁畫的抽像畫作在鏡盾中
變成一個對稱圖案。

「腳。。。腰。。。胸。。。」神神子慢慢說，鏡盾一邊慢慢上
升。

「頭。。。」鏡盾停在壁畫上方。

「鏡體轉換。」

「系統提示：好友 神神子 血量剩餘２０％」

尼軍馬上爆出騷動，‘Kanatheon’的人立即站起來跑向幹部團，帕
修斯立即揮手表示一切安好。

「為甚麼我不能幫你回血！？」尼菲特驚問，生怕神神子觸發了甚
麼陷阱。

「‘鏡體轉換’會把我的血量換成鏡體，然後體力鎖定在２０％１０分
鐘。不重要，看。」神神子指著城門。

她召出一畫巨型薄鏡，跟壁畫高度相約。

一個長著翅膀的模糊人像出現在鏡盾之中！

眾人看著鏡像漸漸感到心寒，恐懼和壓逼感像螞蟻一樣爬滿全身。

「魔王。。。。。。」松美看著倒影中巨型人像，手腳發抖。

「只有城門設計的作用應該是‘震懾’入侵者，所以城門的工程應該處
於‘未完成’階段。」神神子說著，走向城門輕輕一摸。

她突然感到身體被抽空失重，心跳加速，呼吸困難。

她第一次感受到—————恐懼！

「哇阿～～～」神神子驚呼，急忙後退。

眾人看著神色慌張的神神子更是嚇破膽，不敢接近神神子———她
害怕？！

「怎麼了？！」松美奮不顧身拔出匕首衝到神神子身旁。（感覺比
帕修斯更可靠）

「輕。。。。。」神神子雙手發抖，喃喃自語。

「輕？」眾人大惑不解。

「城門很輕。。。。。我用兩根手指便微微推開了它。」神神子嚥
下水口說。

「。。。。。。。。。。。。。」啞口無言。

「全軍備戰！站起來，你們這群懶散的豬！要開打了！」安多莉亞
聞言立即回頭怒吼。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！！！」聯軍聽到終於要戰
鬥後心情煥然一新，狂呼酣戰！

所有騎兵組成大箭頭對準城門、重甲列成密集的方陣緊隨其後、接
下來就是海量的遠程部隊。

安多莉亞帶領聯軍所有龍騎士在上方飛浮，六口彌生跟她點頭。

「這一刻終於來了！拋開凡塵集念！進攻魔都！」安多莉亞響亮的
聲線在聯軍上方廣播，全軍激起抑制已久的戰意。

「衝阿！！！！！！！！！！！！！！！！」冠桐奮起怒吼！

７條飛龍同時吟吼，為大戰掀幕！

「五倍動能！」７條巨龍同時鋪上一層暗紅光，龍翼快速拍動在空
中留下殘影。

冠桐全身熱血沸騰，頭皮發麻。

「天。虹。衝。擊！！！」

轟隆～～～～～～～～～～～～～～！

七個龍騎士突然變成華麗的彩虹直接轟破壁畫城門！

圓城內居然聚集著不同種族的軍隊；魚人、獸人、蟲族、精靈、人
類、不死族。。。像動物園一樣應有盡有！

它們同時感應到‘敵人’出現，拔出武器反擊。

「吼阿！！！！！！！！！！！！！！！」城門破！騎兵團立即化
成一輛人肉坦克衝入城內，把迎戰的‘魔軍’像肉球一樣撞倒，由後方
的步兵斬殺。

「進城！！！！！！！！！」六口彌生果斷下令，重甲隊像潮水一
樣穿過城門，湧進魔都！

他們頭上出現一條銀色光孤———蕾的天使兵團從空中突襲。

「聖浮圖！」２００個天使以 蕾為中心在空中排成一個圓形陣
法，她們極限開張自己白色的翅膀，神矛的尖刺對準地面，抬起前
腿準備。

「聖白死神！！！」蕾的六神翼像盛放的花朵一樣燦爛，整個精靈
光圓陣變成一塊激光板壓向地面！

轟隆～～～～～～～～～～～～！

聖天使軍團在魔軍中央炸出一個鮮血海浪把魔都染紅！

滿地都是魚頭，豬骨之類的殘肢，魔軍的內臟流滿地面，就像菜市
埸一樣血腥！

蕾隨即拔出翼神大劍在敵陣中瘋狂斬殺，鮮血把她染紅，在戰埸中
留下殘影。紅影所到之處，血花四濺，魔軍瞬間腸穿肚爛。

聯軍的時間配合得天衣無縫，魔軍被打個措手不及，毫無還擊之
力。

不消半小時便全數戰死，各散東西。

安多莉亞騎著冰龍到處砍殺，左邊是六口彌生，右邊是自己的會
員。

「敵人呢？！」安多莉亞鼻吼噴煙問。

「打。。。打完了。」會員環視四周，魔都內已經沒有戰鬥，再次
安靜下來。

「打完？！」安多莉亞意猶未盡，不相信魔王的實力如此兒嬉。

「魔王的設定如果平衡的話。。。剛剛弱如菜渣的軍隊便反映著魔
王本身。。。的實力。」加奈不敢鬆懈，提防著四周說。

「那個高塔。。。嗎？」聯軍同時望著城內一座圓形巨塔，魔都不
祥的黑氣正正由那裡噴出。

「去吧。。。」六口彌生已經意上心頭，聯軍逼向高塔。

「吾王 尼菲特，我不能進去‘魔王高塔’。因為吾身並非拉洛神
般‘純聖’，有機會被‘魔王黑氣’感染。我不想精靈族再次墮落，我會
在此守候。」蕾拒絕進入高塔。

「吓？你不是要一雪前恥嗎？」尼菲特大吃一驚，如果失去蕾的戰
鬥力的話。。。

「身為王族，要平衡時勢。萬事小心，吾王 尼菲特。」蕾目無表
情說。

她們萬般無奈，把強大的天使軍團留在魔都中央，獨自踏上巨塔下
方的樓梯。

他們排成一條幼幼的長線前進，翼騎兵在隊伍兩旁飛行，以防敵軍
突襲。

高塔底部中門大開，他們進入圓巨塔後發現內部空間異常巨大，足
以容納千人。

數百個白色鬼魂貼著圓塔牆壁飄浮，聯軍馬上感受到被監視的壓
力。

安多莉亞不敢輕舉妄動，優先評估環境。

巨大的圓廳由黑紅色的地磚砌成，外圍放著一些生活起居用的書桌
及裝備寶箱，當然是空空如也的‘擺設’。

圓廳中央掛著一面黑翼大旗，看來是魔王的徽章。

最令人費解的事情來了———

圓廳中央有一道紫色的長方形傳送門，附近設置了多面‘藍光牆’。幹
部團亦步亦趨走向中央，看到‘藍光牆’顯示的正是姆大陸的地圖，上
面畫著不同的紅色線條。‘古滋’、‘冬精靈村莊’及‘哈格古’被大量紅
線圈著，似乎是魔王的目標。

「魔王在哪？！」安多莉亞終於忍不住問。

「明顯要傳送到它的‘專屬空間’打敗它吧。應該是煉獄之類的埸
景。」六口彌生看著身後紫色的傳送門說。

「喂！！！！！！！看看！！！！」松美驚聲尖叫！

眾人馬上跑到她身旁望向‘藍光牆’，瞬間雞皮疙瘩。

它正顯示著尼菲特的照片，並寫上仔細的角色資料。

‘藍光牆’畫面一轉，眾人又是一驚———安多莉亞，接下來竟然是柑
柑。

「怎麼一回事？！」尼菲特得知魔王原來一直注視自己感到極度恐
慌，渾身發抖。

「看來姆大陸上‘聲望’高的玩家會被魔王‘注目’，應該計劃暗殺你
們。」六口彌生找出三人的共通點———地主，她們擁有大量土
地。

「那麼。。。要進去嗎？」加奈走到紫色傳送門小心翼翼問。她把
手指輕輕伸進傳送門，甚麼事也沒有發生。

「以‘神台匙石’啟動‘魔王房間’的傳送門。」神神子突然說。

「你怎麼知道的？！」眾人大驚，神神子接二連三解破魔都的機
制，難道。。。？！

「上面清晰寫著。。。。。」神神子沒好氣指著傳送門上方的刻
文。

「請放入‘神台匙石’。」傳送門上方有一個手掌大小的圓洞。

「‘神台匙石’，要在附近收集嗎？」安多莉亞馬上查看四周，並沒有
發現。

尼菲特在背包拿出收藏已久的白晶圓刻石。

「你早已經得到這道具了？！」安多莉亞驚問。

「嗯，很久以前冬精靈村長送給我們的。」尼菲特看著圓石感慨
說。

「你們不把這麼重要的情報告訴我阿？！」安多莉亞大怒，覺得她
們總是提防自己，反觀自己卻一直出錢出力幫助‘Kanatheon’。

「打完魔王再詳細說吧。」六口彌生苦笑說。

「利用魔王的寶物打敗魔王的設計嗎。。。哼～不錯。」加奈冷笑
一聲。

尼菲特深呼吸一口氣，把‘神台匙石’塞進傳送門的圓洞。

紫色傳送門突然變成白色，發出嗡嗡之聲。

眾人看著傳送門傳抽一口氣，誰先上？

「我們在世界的彼岸相見吧。」尼菲特輕輕一笑，身為會長率先走
進傳送門。她突然被巨力拉扯，帕修斯緊緊拖著她的手。

「永不分離。」帕修斯神情嚴肅看著傳送門，尼菲特感到暖暖的安
全感從帕修斯掌上傳過來，幸福笑著。

二人一同步入傳送門之中被白光吞噬。

白光泛起圈圈漣漪，二人失去蹤影。

「我們也不要落後了！」安多莉亞收起冰龍，衝進傳送門。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！！！！」眾人一湧而上，
但，他們沒有注意—————牆壁的‘鬼魂’也跟著他們一同飄進了傳
送門。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

漆黑一片，伸手不見五指。

他們進入傳送門後眼前一黑，猶如置身於太空般失去體重。

「載入中，請稍候—————————————」

他們身體無法動彈，只看到眼前浮出一句‘系統訊息’。

前方突然變白，身體不由自主被吸進那片光芒之中。

「載入完成—————————」

依然是純黑的空間，但他們一同站在一條純白色光橋之上，彼岸是
一道黑色傳送門。旁邊的黑色空間懸浮著一張巨型圓桌，上面坐著
十多位不同服飾的少女或少年—————一群ＧＭ！

「阿！有玩家來了！」

「哈哈哈，恭喜阿！」

「萬事小心了。」

ＧＭ本來在圓桌上聊天，赫見一群玩家到訪立即興奮揮手。

一個穿著琉璃神服的少年出現在上方。

「魔王！！！！！！」聯軍馬上拔出武器。

「各位冷靜～我知道你們很心急，但我必須要完成我的責任，敬請
配合。」少年苦笑說。

「你是ＧＭ？」安多莉亞疑問。

「我是‘異空間ＧＭ’，歡迎來到‘意識的盡頭’。你們是第一批到訪這
裡的玩家呢，真了不起。我知道你們有很多疑問，但你們必須要自
己去尋找答案。我的工作只是向你們說明‘風險’及‘送上祝福’，其他
關於‘魔王’或其他一切的問題我也不能回答。明白了嗎？」異空間Ｇ
Ｍ笑說。

「系統提示：明白。（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ。

「很好～首先，這裡是‘意識的盡頭’，往番‘姆大陸’及‘魔王房間’必
經的異空間。假若你由‘姆大陸’的傳送門前往‘魔王房間’，你將會出
現在‘魔王房間’；假若你由‘魔王房間’的傳送門回去‘姆大陸’，你會
出現在‘華斯汀大教堂’。兩個出生地點並不一致，請好好緊記。明白
嗎？」異空間ＧＭ問。

「系統提示：明白。（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ。

「很好，我也不想耽誤各位勇者的時間。這是ＡＩ‘月紅’，我將會把
它送給開啟‘魔王傳送門’，即是擁有‘神台匙石’的玩家。穿過黑色傳
送門後所有‘機制’將會改變，‘月紅’會盡她所能解答你們的問題。謹
記，她並沒有戰鬥力，而且會被破壞。請好好保護‘月紅’。去吧，妹
妹。」異空間ＧＭ身後冒出一個紅色洋裝的小女孩，她天真可愛的
臉蛋卻沒有任何笑容。

松美看著月紅幸福笑著，她猶如看到剛開始認識的神神子。

「最後～穿過黑傳送門後你們將會迎來前所未見的戰鬥，請不要忘
記靈活使用‘機制’，勇氣與智謀缺一不可。希望各位努力，統一世界
的重任就交給你們了。」異空間ＧＭ深深鞠躬說。

聯軍看著月紅，她像小妹妹一樣牢牢黏著尼菲特，竄進她的神袍之
內。

「前進！」六口彌生下令。

３００多人走過白光橋，向‘黑傳送門’前進。

「加油阿！！！」

「保重了各位！」

「活著回來阿～～～」圓桌上的ＧＭ為聯軍打氣。

尼菲特及帕修斯再次身先事卒，進入黑傳送門。

聯軍再次失重，進入一條七彩虹光隧道。

歷盡千辛萬苦，聯軍走遍姆大陸終於來到魔王面前！

噗— — — — — —

聯軍腳掌一沉，他們站在黑紅色的磚地之上。

「鬼阿！！！！！！！！！！！！」有人立即驚呼。

帕修斯急忙攬緊尼菲特，手臂突然套了一空。

他大驚回頭，尼菲特卻站在他身邊，只是。。。。。

。。。。只是聯軍全部變成半透明狀，像純意識般存在。

「甚麼‘機制’？！」安多莉亞不可思議看著自己透明的身體。

「與其研究‘機制’，不如思考我們被傳送到哪裡吧。。。。」加奈耐
人尋味說。

眾人抬頭。。。他們再次回到‘魔王高塔’的大圓廳之內。

同樣的紫色傳送門、同樣的藍光牆，只是牆邊的家具擺設不同了。

「喂！！！！！！我。。。我的介面出事了！」松美驚呼。

「怎麼了？」尼菲特飄到松美身邊問。

「咦？！」尼菲特大驚，急忙打開自己的介面。

———————所以文字變成‘高精靈’語。

「難道魔王。。。就是精靈？！」松美嚇得膽跳心驚。

「那麼蕾。。。。。不跟著我們攻打魔王。。。意味著她？！」

「該死！趕快跑出去查看蕾是否守在魔都吧！」

聯軍猶如驚弓之鳥。

假若玩家的核心戰鬥力被調開，首都內的後備軍完全不是蕾的對
手。

他們越想越怕，立即飛到大廳外查看魔都廣埸。

—————空空如也，蕾的天使軍團不見了！！！

「果然！我們趕快回。。。」戰士軍心大亂，士氣頓時崩潰。

「你們都給我閉嘴阿！！！！！！！！！！！！！！！」安多莉亞
怒吼。全埸肅靜看安多莉亞，而安多莉亞則靜靜看著沉思中的六口
彌生。

她自從踏進這個空間後不發一言，陷入無盡的思潮之中。

「神神子。。。變成‘高精靈語’的介面用字有不同嗎？」六口彌生皺
眉問。

「沒有，跟原文一樣。」神神子回答。

「那代表你‘明白或懂得’精靈語，但是你無法‘辨識’‘高精靈語’對
嗎？」六口彌生問。

「你的說法正確。」神神子回答。

「嗯。。。」六口彌生皺眉。

眾人圍著六口彌生期待她的答案。

「高精靈分成‘說高精靈語’及‘不說高精靈語’。前者常為普通或高級
兵種；後者多半是有劇情的ＮＰＣ。但換一個角度分析。。。前者
被魔王操控；後者則有自我意識，例如布查、蜜蜜、蕾等。會不
會。。。根本沒有‘高精靈語’，‘高精靈語’只是我們的幻想？！」六
口彌生好像明白了甚麼！

她打開介面亂按一通。

靈魂震動，六口彌生透明的身軀燒起白色異火—————她超載
了！

六口彌生痴痴呆呆放下手臂，精神恍惚看著聯軍。

「怎麼了。。。」

「魔。。。王？」

眾人被六口彌生怪異的行為嚇倒，開始後退。

「哈！！！！！！！！！哈哈哈哈哈哈哈！～嗚哈哈哈哈哈哈哈哈
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！！！！！！！！！！！阿哈哈哈哈
哈哈哈哈哈哈哈！！！！！！！！！！！！！！」六口彌生突然瘋
狂大笑，笑聲滲出狂傲魔性，令大廳眾人毛骨悚然。

「很有趣。。。。。。很有趣嘛！！！！！！！！！」六口彌生露

出兇殘的笑容。

「到底怎麼了？！」安多莉亞怒吼六口彌生。

六口彌生透明的眼睛變成血紅色，伸出滿嘴尖牙，雙目炯炯有神盯
著聯軍。

「神神子。。。。告訴他們‘現在’的時間！」六口彌生說。

「上午９時。。。３１分。。。哼～哼哼哼。」神神子回答，突然
身體一震。神神子也明白了。

「不會阿。。。。我們早上出發。。。行軍已經４—５小時，現在
應該是黃昏阿。」聯軍有人叫囂。

「神神子，告訴他們‘伺服器時間’。」六口彌生奸笑說。

「莫斯科上午９時３２分。」神神子笑說。

「莫斯科？！？！？！？！」眾人大驚。

「我們進入了俄羅斯伺服器。。。只要在‘介面’的‘語音設定’找出唯
一一個沒有亂碼的語言，你便會發現。。。。。‘高精靈語。根本不
存在。。。那是俄羅斯文。。。」六口彌生的笑容彎得更恐怖。

「那麼。。。‘被魔王操控’，說‘高精靈語’的精靈就是。。。。」安
多莉亞雙眼有若銅鈴，開始把所有事情串連起來。

「他們就是。。。從其他伺服器傳送到我們伺服器的俄羅斯玩家。
我們打敗了精靈，然後。。。。哈哈哈哈哈哈哈！！！！！」六口
彌生走到藍光牆前方。

「然後。。。。一起成為魔王吧！」六口彌生看著‘藍光牆’上的‘姆
大陸’地圖大笑說。

「一起。。。。成為魔王？！」聯軍驚呼。

「沒錯！一起成為魔王吧！！！」
---------------------------------------------------
「月紅，現在我們要做甚麼？」六口彌生抓著月紅問。

「請自行探索。」月紅目無表情回應。

「把‘啟動程序’、‘觸發條件’、以及‘可提供’的情報告訴我們。」神
神子利用ＡＩ設定的‘關鍵字’發問。

月姐突然著魔一樣瞳孔放大。

「開啟‘魔王傳送門’的玩家請走到最大的‘控制螢幕’按下手印。」月
紅說。

尼菲特戰戰兢兢向紫色傳送門前方的‘藍光牆’伸出手，一按。

大廳上突然重下一張二翼魔法書的旗幟———‘Kanatheon’公會旗
幟。‘藍光牆’上的地圖馬上光亮起來，她們可以用衛星視角監視全個
姆大陸。

「第二步，選擇種族。起始種族為：人類、蟲族、精靈及獸人。」
月紅說。

‘藍光牆’上四首都的區域分別亮起不同顏色；人類黃、蟲族灰、精靈
白及獸人綠。

「這不就是。。。即時戰略遊戲嗎？！」六口彌生驚覺。

「簡介各種族的特色。」神神子命令月紅。

「人類：姆大陸最普遍的種族，便於收集情報。兵種全面，但後期
缺乏精英力量。

蟲族：生產力奇快的種族，便於快速擴展領土。兵種便宜，但後期
缺乏精英力量。蟲族可以透過‘酸化’土地自動獲得資源，減輕人手壓
力。

獸人：近戰專精的種族，騎兵及魔獸單位強大。前期較弱，後期的
精英兵種可以彌補缺陷。

精靈：能夠使用魔法的種族，每個時期也十分強大。整體人口稀
少，但‘魂附’部隊是各種族之中最多選擇。資源消耗高，同時難以低
調發展。

假如你選擇的種族已經被這塊姆大陸的玩家選擇，你們將以該種族
的叛軍或平民身份開始經營你的王國。好處就是你的‘巢穴’更難被玩
家發現，爭取更多時間發展。」月紅回答。

「解釋‘魂附’」

「現在各位勇者大人正處於‘魂’狀態，不能對此伺服器的姆大陸作出
任何干涉。故此你們需要‘傳媒’來干涉姆大陸，‘種族兵種’是一種選
擇，另外有隱藏種族；例如龍族、神族、樹人、魚人、莫球婭的海
盜、海蛇族。。。。。更多不同族種透過觸發觸發劇情去控制。

一般職業玩家只能同時控制一個‘傳媒’，‘傳媒’被擊殺不會影響處
於‘魂’狀態的玩家。」月紅說。

眾人議論紛紛———

「我們回想第一次遇到俄羅斯玩家是甚麼時候？」六口彌生問。

「冬精靈村莊阿～當時盧黑救了我們。」松美說。

「對。他們並沒有使用自己的技能，只是體術比一般精靈強而已。
我認為控制‘傳媒’後只能按著‘傳媒’的屬性來戰鬥，並使用它們的技
能。簡單說現在我們失去了‘體身’，需要使用軟弱的種族兵去征服世
界。」六口彌生大膽猜測。

「吓？怎可能？玩家一定比種族強阿！」帕修斯不同意六口彌生的
說法。

「且看‘種族’可以發展到甚麼規模了～另外記得村長提及‘神台匙
石’對‘魔王’有甚麼用嗎？」六口彌生奸笑反問。

「不就是召喚。。。。咦！異世界的軍隊。。。該不會是？！」尼
菲特好像明白了。。。

「沒錯。異世界的軍隊。。。就是我們的‘本尊角色’，意味著我們首
要任務就是找出這個伺服器的‘神台匙石’，開啟‘異世界的傳送門’把
我們的‘本尊’送到這裡，如此一來便能全力出擊。我們換了身份玩同
一款遊戲阿！」六口彌生興奮說著。

「月紅，你剛剛說人族‘收集情報’較方便是甚麼意思？」加奈好奇為
甚麼月紅會特別提及情報這一點。

「因為人族跟玩家外表一樣，只要各位能夠說出‘伺服器’語言便不會
被發現。」月紅回答。

「選擇種族下一步是甚麼？然後又要做甚麼？」六口彌生已經不顧
儀態，向月紅窮追猛打，苦苦逼問。

「‘設置巢穴’。‘巢穴’就是你們的‘種族據點’，它在姆大陸裡將會
以‘隱藏劇情’的身份存在，但‘劇情’由你們編寫。假如你們的‘設
定’不合理，引起玩家懷疑然後破壞你們的‘巢穴’便要重新起步。‘巢
穴’能夠收集資源升級，升級後將會得到更強大的兵種，如精靈的高
天使守衛需要把‘巢穴’升至頂級的‘白神宮殿’才能生產。‘巢穴’會消
耗大量的資源，但不建議設置在太熱門的資源地點，因為玩家人數
太多。平衡‘發展’及‘低調’，選擇一個理想的地點。穩定發展，擁
有‘軍隊’後可以選擇先征服其他弱小種族以壯大自己勢力，時機成熟
才挑戰‘玩家’。」月紅說。

「這不就是Ａ＊Ｅ嗎？！」真子大喜說。

「我的專長阿！！！」松美驚呼。

「我們的姆大陸世界會變成怎樣？」六口彌生問。

「沒有影響，但其他伺服器玩家依然可能進入你們的‘母伺服器’。請
來回穿梭兩地，平衡發展吧。」月紅說。

「我們不如回去自己的伺服器從長計議吧？」安多莉亞建議。

「再給我兩分鐘～～～～」六口彌生像小孩一樣到處查看，在藍光
牆上亂按一通，檢查功能。」

俄服的普拉姆斯中央衛城外的大平原——————

「物資撤走了？」一個男角色問。

「是的，弗拉米基爾大公。」一個白皮膚，一頭長檳金色長髮的洋
美人回答。她的身材高挑纖瘦，散發一種跟柑柑一樣誘人但不同風
格的誘力。

「他們應該到達‘極北之地’。不知道選擇了甚麼種族呢。。。」弗拉
米基爾低頭沉思。

「我們選擇精靈是一個錯誤，精靈人口太低，無法發揮我們的優
勢。」一個白髮少年紳士說。

「柴可夫，你認為要立即撲殺他們嗎？」弗拉米基爾皺眉問。

「不。我們跟米諾娃的盟約才是真正的危機。在你前往其他伺服器
時侯米諾娃跟安契諾娃私底下交往甚密，她們在‘哈格古’及‘精靈
城’之間集合軍力了。」柴可夫回答。

「娜茜緹婭，我們的部隊集結好了嗎？我要教訓一下那兩個婊
子。」弗拉米基爾把雙臂鼓得漲卜卜說。

「大約來了７成。其餘的兵力在兩小時內集結完」娜茜緹婭回答。

「足夠了。。。」弗拉米基爾淡淡說。

弗拉米基爾穿著黑色重甲，鋼面底下紅光脈動。

他單膝蹲下———噗～～～～～～！！！背後刮起一陣狂風！

弗拉米基爾的後背竟然長出一對龐大的火龍翼，左手更變成一個火
龍頭，右手拿著一把‘龍炎聖劍’。

他猛力拍動火龍翼，呼一聲飛到上空。

無分敵我，每個玩家看到弗拉米基爾的火龍翼也會心膽俱裂，屈服
在他絕對的淫威之下————

因為沒有人知道到底他是甚麼職業。。。。。

「ＲＵＵＵＵＵＵＵＵＳＩＡＡＡＡＡＡＡＡＡＡＡＡＡ！」弗拉
米基爾舉劍大吼！

「авансировать！」

２０００多個玩家振臂狂呼，熱烈回應弗拉米基爾。

（ＰＳ：尼菲特母伺服器的第三屆首都戰爭，參與哈格古攻防戰的
玩家總人數約４００。）

最終章－一起成為魔王吧！

第一季完

終於等到第二季了

大家集一集氣，留個言吧

返工都追到 LIVE
堅好睇，成晚冇訓都仲係好精神咁追緊

好少見X登故嘅伏筆同轉折落得咁靚，驚喜又不突兀

不過帕修斯無啦啦鍾意咗謳機有啲怪，明明一直都真子真子真子真子
打精靈宮之前都仲 J 緊真子，打完就同尼菲特表白

between 點解後期真子成日笠水
唯一感想係男角有啲廢，可唔可以寫勁少少班仔
見到啲仔唔係廢/蠢就係死變態
蠢︰松、帕
CLS︰廢青狗、專醫、安德魯
有冇啲正常常勁揪堅揪架

利申︰巴

廢青狼理論上係最好打果個，假如唔唔計俄服果個5轉

下季會多啲男角出，今季的確係女角帶劇情多 多謝巴打

諗到TOPIC未呀

打輸仗打算著草，點知比個索女係城牆攔住我

等多啲人覆先出，偷時間最後執下第二季

係依到追既巴打覺得結局點？有冇唔明？

舊毒話一開始唔夠清楚，依個version係將後記加入最終章再改用字而嚟 感謝舊毒吧

快點

我見有大部份巴打未覆，一出就劇透。等多陣啦，今晚點都會出架喇，唔係比人問候

最新職業表係點

番屋企出，公司冇個file

追第一季時覺得劇情好有意外性，點知睇到結局見到樓主玩命式再將個設定跳升一個層次，唔怪得第二季要諗清諗楚先出

出文啦

其實有樣嘢唔明
如果第一次冬精村嗰五隻俄佬係玩家
咁主角佢地係咁岩撞到？
而盧卡點解會出現幫佢地？

冬精靈村莊遇到俄仔係伏筆，伏到去第二季先出

盧黑只係NPC，劇情一部份

其實魔王既異世界傳送門已經出左嚟，睇你地夠唔夠細心

深明大義

足足遲左成年先出第二季

新毒留名 真係好好睇
睇到每一個位都好有畫面 好想玩
Btw 神神子

神台匙石個設定唔太明，一個server得一粒，俄佬用左黎開門去主角個server，咁主角去到俄server點找到第二粒

好想做工程師
睇聖戰嗰段覺得做樞機好撚慘

第二季有講。

簡化版係 Ａ ser拎左A匙 去B ser搶 B匙。永遠都有一條匙石係＇可以入手＇既狀態 （available)。我恰一恰，跟手就開post

總之用左就會有條新？

追文催文 第二季comeon

喂 2030 都過啦
快啲快啲

一轉 二轉 三轉 四轉（隱藏）

血魔 － 食師
浪人＜
狂戰士 － 暴君
劍士＜
禁衛軍 －守魂使
騎士＜
騎兵 －翼騎兵
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
行刑官 － 判官
神官＜
主教 － 樞機
神職者＜
木靈 － 地靈
異教徙＜
修羅 － 狂熱者
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

賢者 －
巫師＜
鏡像師 － 幻像師
魔法師＜
馭魔師 －
召喚使＜
靈媒 －
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
影鬼 － 夢魘
刺客＜
毒劑師 －
弓箭手＜
陷阱師 － 工程師
獵人＜
狙擊手－

[第二季][冒險][戰略] 係異世界打輸仗做逃兵，點知比個靚女係城牆截停左。

咁樣得唔得

衝呀渣渣！！！！！！！！！！！！！！！

哇屌 咁嘅 第一季個結果

出左第二季喇

可唔可以簡單解釋一下個結局
唔係好明

竟然

班講'高精靈語'既精靈其實係比俄羅斯玩家操控既 傀儡，主角一直都同俄仔打梗。

最後佢地入左魔王房傳送左去俄服反擊

主角佢地係咪會影響哂成個game嘅推動同劇情
咁佢地原先嘅身份點算？即係城主個啲

原來係咁 但係去左俄服個玩法就唔同哂？

咁班俄仔佢地係咪都一直係主角個ser做緊呢樣野

主角會去俄服做俄仔個身份 第二章既角度會去番主角隊到

我係咪可以理解為唔同伺服器之爭 主角佢地去到俄服做魔王征服哂4個城為勝利條件？
暫時得兩個server?同埋如果多過兩個server 咁係多個server 加埋一個魔王定係兩個server 一個魔王？

唔只兩個server

咁可以有幾多隊人做魔王

定係主角佢地要一次征服咁多個server

渣渣別急

Btw加奈好可愛

我都幾偏心佢同廢青狼，兩個都戲份少而精，印象更深刻

加奈真係好鬼死可愛 好想比佢鬧

依個post已經出完第一季，第二季已開新post

加速呀各位

都係鍾意第一季多啲

第一季一開始唔洗解釋設定丫嘛

好文留名

有啲唔明
蕾 係咪昆鳩左佢地 去緊搶佢地原本server嘅野？

第二季有講

歡迎咁多位

lm

我啊我啊 新毒者留名

新毒仲追緊第一季留名

咁似救世者之樹，經驗卡

集各家大成

新毒表示啱啱追完第一季

好鍾意呢類題材
樓主好高質
啲伏筆好正

歡迎巴打

留名追文

新毒可以去新PO 比個正皮支持下樓主先

正皮

準備睇第二季

而家先睇完第一季

你唔講我以為六口先係主角

主角其實冇加承

新毒表示好撚正

睇到邊

一日追完

我之前一日追曬呢度再加5版嘅二季

呢度142正皮，新post就......

睇完第一季 正

歡迎咁多個新毒

優質好文

3Q巴打

加奈死完出番黎之後性格大變
帕修斯無啦啦移情別戀
你幾時先肯比松太4轉

最尾爆個server結局
成個佈局好似記錄的地平線
唔好好似地平線咁收左皮

冇睇過 咩嚟

又係講一堆人入左遊戲世界
不過唔似刀劍純粹爽片
係幾好睇
有動畫2季得閒可以睇下

現在睇係咪太遲新毒者

Never too late

幾時有文？

聽日就有 星期三

哩個post 竟然有新人

新人路過留名

終於追完第一季

如何

幫我傳教

內容頗緊湊。部份角色心路歷程轉變得太突如其來，鋪排及解釋不足。
而且如果以重 post 黎講
錯字真的有點算多

未有時間校對 個故一直衝到依家

謝謝你

第三季有個角色刻畫幾深 希望你鍾意